{"info":[{"Taxon": "Erythroxylum rotundifolium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 11914; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR, Trin. & Tob., Antillas Mayores, Bahamas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha alopecuroides", "TEMP_NombreComun": "Hierba meona. olitillo. ", "Testigo": "U. Chavarra 250, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per., Venez., y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "may.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha apodanthes", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Rivera 688, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Guat.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha arvensis", "TEMP_NombreComun": "Gusanillo, hierba meona, chombomb\u00f3.", "Testigo": "M. Ramrez 203, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ene.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha chordantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 364, CR, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ago.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "U. Chavarra 92, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha diversifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 241, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-may., ene.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha ferdinandii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 492, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ene., feb., may., jul., ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha leptopoda", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Bello 3621, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha macrostachya", "TEMP_NombreComun": "Ortiga", "Testigo": "J. Gonzlez 999, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ene.-mar., set., oct. y dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha mexicana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Hammel 19301, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ago., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha mortoniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Delgado 29, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "feb., jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha polystachya", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. F. Morales 4676, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Ecu.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha radinostachya", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rodriguez, 2259, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha schiedeana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "U. Chavarra 631, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Abr.-jun., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha schlechtendaliana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Grayum 8123, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha septemloba", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. F. Morales 1968, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "jul., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha setosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Weston 4058, F", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol., Colom., Ecu., Per. y Las Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acalypha villosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 1628, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bras. y Parag.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acidoton nicaraguensis", "TEMP_NombreComun": "Barranquillo, ortiga ", "Testigo": "J. Gonzlez 300, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-jul., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Actinostemon caribaeus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Hammel 17777, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR., Venez. y Las Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar., jun., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Adelia triloba", "TEMP_NombreComun": "Clavillo", "Testigo": "J. F. Morales 3371, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-abr., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Adenophaedra grandifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Hammel 17668, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ene., mar., ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alchornea costaricensis", "TEMP_NombreComun": "F\u00f3sforo, Ira, chasparria, fosforillo", "Testigo": "E. Lpiz 417, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Colomb.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-ago. y oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alchornea floribunda", "TEMP_NombreComun": "Ira", "Testigo": "R. Aguilar 1845, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Bras., Colomb., Per. y Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., abr.-ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alchornea glandulosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Bello 360, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Bol., Bras., Colomb., Ecu., Per. y Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., mar., jul.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alchornea grandis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 4773, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Bol., Colomb., Ecu., Per. y Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alchornea latifolia", "TEMP_NombreComun": "Caneliti, chapaneo, chasparrio, chayote, peine tabaquillo chasparria, espino blanco.", "Testigo": "J. F. Morales 1318, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per. y Venez. y Las Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alchornea triplinervia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Haber 551, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Braz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Amanoa guianensis", "TEMP_NombreComun": "Yerrillo, hierrillo, Fierillo", "Testigo": "Stevens 25030, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Pan. y Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Aparisthmium cordatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 863, CR., INB., MO.", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Bol., Colomb., Ecu., Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Argythamnia guatemalensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 322, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Astrocasia tremula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Gmez-Laurito 12368, UCR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Bel., Guat., Pan., Bol., Colomb., Ecu., Venez. y Jam.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bernardia macrophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Alfaro 817, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bernardia nicaraguensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "U. Chavarra 962, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., mar., may., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Caperonia castaneifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "U. Chavarra 817, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Caperonia palustris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 390, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA.-Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., may., ago.-nov", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Caryodendron angustifolium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Haber sn, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce bahiensis", "TEMP_NombreComun": "Golondrinos", "Testigo": "Stevens 24163, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., feb., may., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce bombensis", "TEMP_NombreComun": "Golondrinos", "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce densiflora", "TEMP_NombreComun": "Golondrinos", "Testigo": "Khan Khan, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Colomb., Ecu.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce dioica", "TEMP_NombreComun": "Golondrinos", "Testigo": "Haber 8640, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol., Colomb., Ecu., Per., Venez.", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Ene., jun., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce hirta", "TEMP_NombreComun": "Golondrinos", "Testigo": "J. Gonzlez 593, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA.-Arg. y Antillas", "Origen": null, "Epoca_Fls": "May., jul.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce hypericifolia", "TEMP_NombreComun": "Golondrinos", "Testigo": "Haber 10327, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA-Arg. y Antillas", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Ene., jun.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce hyssopifolia", "TEMP_NombreComun": "Guapate", "Testigo": "J. Gonzlez 293, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA.-Arg. y Antillas", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Feb.-abr., jun.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce lasiocarpa", "TEMP_NombreComun": "Golondrinos", "Testigo": "Hammel 19340, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA.-Per. y Antillas", "Origen": null, "Epoca_Fls": "May., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce ophthalmica", "TEMP_NombreComun": "Golondrinos", "Testigo": "Wilbur 9928, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA.-Arg. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce prostrata", "TEMP_NombreComun": "Golondrinos", "Testigo": "Liesner 15126, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA.-Per. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar., abr., jul.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce serpens", "TEMP_NombreComun": "Golondrinos", "Testigo": "colector desconocido, segn Burger, 1995", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA.-Bol., Ecu., Per., Venez. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Abr., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chamaesyce thymifolia", "TEMP_NombreComun": "Golondrinos", "Testigo": "Grayum 3935, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Areas trops. y subtrops.", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Ene., mar.-jun., ago., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cleidion castaneifolium", "TEMP_NombreComun": "Hojancha, hoja ancha, alchornea ", "Testigo": "J. F. Morales 1346, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., may., jul.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cnidoscolus aconitifolius", "TEMP_NombreComun": "Chicasquil", "Testigo": "R. Liesner 2278, CR", "Etimologia": "El ep\u00edteto aconitifolius hace referencia a la similitud de las hojas con el ac\u00f3nito (Aconitum). ", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto hasta 4 mts de alto. Hojas lobuladas, peciolos largos.  Inflorescencias erectas, flores blancas. Frutos verdes.", "Distr_Nacional": "Ambas  vertientes,  Pac\u00edfico Norte (Santa Rosa), Valle Central, Pac\u00edfico Sur, Caribe Central y Sur.", "Distr_Mundial": "Desde Mxico a Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece en marzo, de mayo a julio, setiembre y  octubre.", "Epoca_Frs": "Frutos en noviembre.", "Usos": "Sus hojas son comestibles. Tambi\u00e9n se utiliza en la medicina tradicional. "}, {"Taxon": "Cnidoscolus tubulosus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. F. Morales 4342, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR y Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May., jun., jul. y dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cnidoscolus urens", "TEMP_NombreComun": "Hierba santa, mala mujer.", "Testigo": "J. Gonzlez 292, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conceveiba pleiostemona", "TEMP_NombreComun": "Algod\u00f3n, algodoncillo, saravio, pil\u00f3n blanco, chayotillo", "Testigo": "J. Gonzlez 780, INB, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Colomb. y Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton argenteus", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "J. Gonzlez 207, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA.-Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., mar.-jul., set., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton axillaris", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "U. Chavarria 891, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May., jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton billbergianus", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "J. Gonzlez 358, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Colomb.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Abr., jun.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton brevipes", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "R. Aguilar 888, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Nic., CR.-Colomb.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-mar., may.-set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton corinthius", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "J. Gonzlez 724, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "May., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton decalobus", "TEMP_NombreComun": "Carr\u00e9, copalch\u00ed, Quizarr\u00e1, copalche.", "Testigo": "J. Gonzlez 270, INB, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Hond. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jun., jul., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton draco", "TEMP_NombreComun": "Targu\u00e1, tataragu\u00e1, targu\u00e1 colorado.", "Testigo": " F. Morales 1276, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero Croton se origina de la palabra griega kroton, que significa \u201cgarrapata\u201d, aludiendo a la semejanza de las semillas de algunas de sus especies, con \u00e9stos \u00e1caros y el ep\u00edteto draco significa en griego \u201cdrag\u00f3n\u201d, o \u201cserpiente\u201d; aludiendo probablemente a su savia, que al oxidarse puede tornarse rojiza, como la \u201csangre de drag\u00f3n\u201d.", "Descripcion_Diagnostica": "\u00c1rboles de 5 a 30 m de alto, las ramas j\u00f3venes se encuentran tapizadas de tricomas estrellados y estipitados, hojas ovadas y marcadamente acuminadas en el \u00e1pice y dendamente tomentosas en el env\u00e9s, flores verde amarillento, fruto con c\u00e1psula estrellado tomentoso.", "Distr_Nacional": "Ampliamente distribuido en todo el pa\u00eds hasta los 2000 metros de altura. ", "Distr_Mundial": "Mxico hasta Colombia.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores de enero a marzo y de junio a diciembre", "Epoca_Frs": "Frutos de enero a abril y de julio a diciembre", "Usos": "La informaci\u00f3n cient\u00edfica documenta que se utiliza medicinalmente contra la piorrea dental y el fortalecimiento de las enc\u00edas bucales."}, {"Taxon": "Croton hirtus", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "J. Gonzlez 393, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Colomb., Per. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton hoffmannii", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "Q. Jimenez, 1576, INB, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jun.-ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton jimenezii", "TEMP_NombreComun": "Targu\u00e1", "Testigo": "Hammel 18671, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Feb.-may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton jutiapensis", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "J. Gonzlez 329, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jun.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton lanjouwensis", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "A. Chacn 182, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton lobatus", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "U. Chavarra 234, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bras., Per., Antillas, Afr..", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Abr., jun., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton megistocarpus", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "Hammel 18936, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Mar.-jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton mexicanus", "TEMP_NombreComun": "Targua, algod\u00f3n.", "Testigo": "Haber 6725, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., jun.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton morifolius", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "J. Gonzlez 498, CR, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May., jun., ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton niveus", "TEMP_NombreComun": "Copalch\u00ed, colpach\u00ed, meusche, colpache.", "Testigo": "A. Rodrguez  7494, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero Croton tiene su origen en la palabra griega kroton, que significa \u201cgarrapata\u201d, aludiendo a la semejanza de las semillas con \u00e9stos \u00e1caros y el ep\u00edteto\rnivea significa blanco como la nieve, en alusi\u00f3n al env\u00e9s blanquecino de las hojas de estos \u00e1rboles.", "Descripcion_Diagnostica": "\u00c1rboles o arbustos peque\u00f1os de 2 a 3 m de altura, hojas ovadas acuminadas en el \u00e1pice y cordadas en la base, escasamente  lepidotas y glabrescentes en la haz y densamente argenteo lepidotas en el env\u00e9s, el fruto es una c\u00e1psula estrellado pubescente.", "Distr_Nacional": "Pac\u00edfico Norte, Cordillera de Guanacaste en la vertiente pac\u00edfica, Cordillera Volc\u00e1nica Central ambas vertientes, Valle Central, Cordillera de Talamanca ambas vertientes.", "Distr_Mundial": "Mxico hasta Brasil  y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores de enero a diciembre.", "Epoca_Frs": "Frutos de abril a setiembre y de diciembre a febrero", "Usos": "Plantado generalmente para realizar cercas vivas de especies o como sombra para el cultivo del caf\u00e9, medicinalmente se emplea la corteza como estimulante de la falta de apetito y contra los c\u00f3licos gastrointestinales."}, {"Taxon": "Croton ortholobus", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "A. Rodriguez 824, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., abr., jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton ovalifolius", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua.", "Testigo": "J. Gonzlez 892, CR, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton punctatus", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "Robles 1293, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA.-Pan. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., mar., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton pungens", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "Skutch 3097, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton schiedeanus", "TEMP_NombreComun": "Copalch\u00ed, colpach\u00ed, quizarr\u00e1, colpache.", "Testigo": "J. Gonzlez 223, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton skutchii", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "J. Gonzalez 842, CR, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton smithianus", "TEMP_NombreComun": "Algod\u00f3n, algodoncillo, terr\u00e9, colpach\u00ed, copalch\u00ed, k\u00f3g\u00ebtu.", "Testigo": "R. Aguilar 2263, CR, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Bras., Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton speciosus", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "Grayum 10265, CR, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR. y Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton tenuicaudatus", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "R. Aguilar 881, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton tonduzii", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, quina amarillo.", "Testigo": "Haber 7036, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton trinitatis", "TEMP_NombreComun": "Camastrona", "Testigo": "Hammel 11798, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., abr., jun., ago., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton watsonii", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "Haber 9986, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton xalapensis", "TEMP_NombreComun": "Balsay\u00fa, targu\u00e1, targu\u00e1 blanco, targuasillo, terr\u00e9.", "Testigo": "J. Gonzlez 218, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mex.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb.-abr., jun.-ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Croton yucatanensis", "TEMP_NombreComun": "Colpach\u00ed, Targua", "Testigo": "Haber 1777, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dalechampia arenalensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "W. S. Armbruster & A. L. Herzig 79-215, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Ene., feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dalechampia canescens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Estrada 2623, CR.", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Bol., Colomb., Ecu. y Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dalechampia cissifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Rivera 1261, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dalechampia dioscoreifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Hammel 18644, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Colomb., Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-abr., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dalechampia heteromorpha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Hammel19968, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dalechampia osana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 2984, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Ene., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dalechampia scandens", "TEMP_NombreComun": "Ortiguilla", "Testigo": "U. Chavarria 249, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mex., Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., may., ago.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dalechampia shankii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 3070, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dalechampia spathulata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 2978, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol., Colomb., Ecu.,. Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dalechampia tiliifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Hammel 18594, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mex.-Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-feb., nov.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dalechampia websteri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Grayum 9043, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drypetes brownii", "TEMP_NombreComun": "Piedrilla", "Testigo": "R. Aguilar 4207, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., feb., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drypetes lateriflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Haber 9990, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drypetes standleyi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 190, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dysopsis glechomoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Grayum 10328, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR., Colomb.- Chil.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar., abr., ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Euphorbia chiapensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Ziga 596, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Euphorbia colletioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "U. Chavarra 1320, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Euphorbia cotinifolia", "TEMP_NombreComun": "Barrab\u00e1s, barbasco, sapo barbasco.", "Testigo": "J. Gmez - Laurito 8615, CR", "Etimologia": "El g\u00e9nero Euphorbia fue creado por Carlos Linneo en 1753, honrando a Euphorbus, m\u00e9dico griego del Rey Juba II de Mauritania y el ep\u00edteto cotinifolia proviene del g\u00e9nero Cotinus Mill. una Anacardiaceae y del lat\u00edn folium-ii que significa hoja, por la semejanza de dicha especie con estas hojas.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbustos \u00f3 \u00e1rboles de 2 a 6 m de altura, hojas verticiladas, redondas rojas a p\u00farpuras con peciolos largos, estas son glabras o ligeramente pubescentes.  ", "Distr_Nacional": "Pac\u00edfico Sur, Pac\u00edfico Central, Valle Central, Cordillera de Talamanca en la vertiente pac\u00edfica, Cordillera Volc\u00e1nica Central en ambas vertientes, Caribe Norte.", "Distr_Mundial": "Sur de Estados Unidos hasta Norte de Sur merica. ", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores de abril a junio y en diciembre", "Epoca_Frs": "Frutos en Enero, febrero y setiembre", "Usos": "Esta especie de \u00e1rbol posee un l\u00e1tex extremadamente c\u00e1ustico para la piel, la literatura documenta que se utiliz\u00f3 en las puntas de las flechas, por ciertas tribus ind\u00edgenas africanas y americanas como veneno  para sus flechas y para cazar peces, sin embargo se utiliza como especie de cerca viva para la producci\u00f3n de le\u00f1a y como especie ornamental en los jardines.Medicinalmente este l\u00e1tex venenoso se emplea al exterior para cauterizar erupciones y otros crecimientos pat\u00f3genos, las semillas son un purgante dr\u00e1stico."}, {"Taxon": "Euphorbia cyathophora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Grayum 3921, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., jun., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Euphorbia elata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 253, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-mar., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Euphorbia graminea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 272, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., jun., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Euphorbia heterophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 459, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bras., Colomb., Per., Venez. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Euphorbia hoffmanniana", "TEMP_NombreComun": "Lechilla, lechillo, lachiche,", "Testigo": "Haber 1051, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Ene.-mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Euphorbia ocymoidea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 943, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Euphorbia oerstediana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Rivera 1176, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Euphorbia pulcherrima", "TEMP_NombreComun": "Pastora, flor de pascua.", "Testigo": "A. Brenes 24345, CR", "Etimologia": "El g\u00e9nero Euphorbia fue creado por Carlos Linneo en 1753, honrando a Euphorbus, m\u00e9dico griego del Rey Juba II de Mauritania, el epiteto pulcherrima significa hermosa(o), bella(o), gloriosa(o) en alusi\u00f3n a la belleza de sus inflorescencias.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbustos a \u00e1rboles de hasta de 5 m de altura, con pocas ramas laterales, las hojas poseen 2 prominentes l\u00f3bulos dentados que se encuentran separados sinuosamente a cada lado. La inflorescencia es terminal con hojas lanceoladas color brillante rojo, rosado o blanco.          ", "Distr_Nacional": "Pac\u00edfico Central, Valle Central ", "Distr_Mundial": "Mxico hasta Guatemala", "Origen": "Introducida", "Epoca_Fls": "Flores de noviembre a marzo", "Epoca_Frs": null, "Usos": "Ampliamente utilizada como especie ornamental en parques y jardines, se utiliza como la flor favorita simb\u00f3lica de la navidad."}, {"Taxon": "Euphorbia schlechtendalii", "TEMP_NombreComun": "Palo de leche.", "Testigo": "U. Chavarra 399, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-mar., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Euphorbia xalapensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Grayum 5157, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Garcia nutans", "TEMP_NombreComun": "Avell\u00e1n, avellano, huevos de gato, G\u00fcevos de gato.", "Testigo": "J. Gonzlez 369, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Colomb.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., mar.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gymnanthes riparia", "TEMP_NombreComun": "Mar\u00edo", "Testigo": "G. Herrera 2244, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hevea brasiliensis", "TEMP_NombreComun": "Hule, caucho.", "Testigo": "J. F. Morales 2903, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": "Introducida", "Epoca_Fls": "Jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hippomane mancinella", "TEMP_NombreComun": "Manzanillo, manzanillo de playa.", "Testigo": "J. Gonzlez 232, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Colomb., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hura crepitans", "TEMP_NombreComun": "Jabillo, sanbox, habillo, b\u00e1ch\u00f6l, bch\u00f6lkl\u00fa, kikal\u00e1, white cedar.", "Testigo": "A. Estrada 2354, CR", "Etimologia": "Hura hace referencia al nombre com\u00fan que recibe esta planta en algunos pa\u00edses de Am\u00e9rica. El ep\u00edteto \"crepitans\" hace referencia al sonido que se produce cuando el fruto se abre para expulsar las semillas.", "Descripcion_Diagnostica": "Este \u00e1rbol imponente por su tama\u00f1o (hasta 40 m de alto y 1 m de di\u00e1metro) posee el tronco cubierto de aguijones. Las hojas son simples y tienen forma de coraz\u00f3n. Los peciolos son alargados y presentan 2 gl\u00e1ndulas en el \u00e1pice. Las flores son de color rojo a rojo vino y carecen de p\u00e9talos. El fruto es redondo y aplanado, cada fruto contiene cerca de 15 celdas con una semilla por celda. Estas se encuentran separadas por septas que act\u00faan como resortes. Cuando el fruto se seca, se abre violentamente con fuerte detonaci\u00f3n expulsando las semillas a grandes distancias. ", "Distr_Nacional": "Ambas vertientes, todo el Pac\u00edfico,  Valle Central Occidental, Zona Norte (Ciudad Quesada) y todo el Caribe. ", "Distr_Mundial": "Desde Costa Rica hasta Per y las Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores observadas de abril a junio y  en setiembre y  octubre.", "Epoca_Frs": "Los frutos se presentan de setiembre a febrero.", "Usos": "Su madera se utiliza en ebanister\u00eda y construcci\u00f3n y los frutos para elaborar bisuter\u00eda artesanal. La savia es t\u00f3xica."}, {"Taxon": "Hieronyma alchorneoides", "TEMP_NombreComun": "Asc\u00e1, comenegro, mancit\u00f3n, pil\u00f3n, sangre de toro, scots chebo, zapatero, pil\u00f3n cororado, pl\u00e1tano, ecoth ebo, tlwbok, daliebe, kurock. k\u00fcl\u00f6k.", "Testigo": "J. Marn 441, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bras., Colomb., Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., abr., jun., jul., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hieronyma oblonga", "TEMP_NombreComun": "Algodoncillo, campano chile, cucaracho, llor\u00f3n,  llor\u00f3n colorado, pil\u00f3n, comenegro, nacint\u00f3n, asc\u00e1, zapatero, k\u00fal\u00f6k.", "Testigo": "R. Aguilar 3000, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., feb., may., jul., ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Jatropha costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "N. Zamora 2287, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Jatropha curcas", "TEMP_NombreComun": "Tempate, coquillo, coquito.", "Testigo": "M. Chavarra 217, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero Jatropha se deriva de las palabras griegas iatros (m\u00e9dico, medicina) y trophe (alimento, nutrici\u00f3n); aludiendo a las propiedades medicinales y alimenticias de algunas de las especies del mismo g\u00e9nero. El ep\u00edteto curcas proviene del nombre com\u00fan del pi\u00f1\u00f3n blanco en malabar \u2013 india (correl and correl 1982) linnaeus (1753) denomino a esta especie como jartropha curcas y es v\u00e1lido hasta el presente.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto a peque\u00f1o \u00e1rbol de hasta 5 m de altura, hojas ovadas a tril\u00f3buladas con una venaci\u00f3n palmada y con una pubescencia esparcida, ped\u00fanculos de la inflorescencia  y frutos largos ", "Distr_Nacional": "Pac\u00edfico Norte, Pac\u00edfico Central, Pac\u00edfico Sur,  Valle Central, Cordillera de Talamanca en la vertiente atl\u00e1ntica.", "Distr_Mundial": "Estados Unidos hasta Bolivia, Antillas, frica y  Madagascar.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores de abril,  junio y octubre", "Epoca_Frs": "Frutos en mayo, julio y noviembre", "Usos": "El aceite de las semillas se utiliza como lubricante, tambi\u00e9n en la elaboraci\u00f3n de jabones y pinturas, adem\u00e1s se utilizan las semillas en medicina, como em\u00e9tico y purgativo,  pero al ser t\u00f3xicas se deben de manipular con precauci\u00f3n."}, {"Taxon": "Jatropha gossypiifolia", "TEMP_NombreComun": "Frailecillo", "Testigo": "R. Ocampo 2838, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero Jatropha se deriva de las palabras griegas iatros (m\u00e9dico, medicina); y trophe (alimento, nutrici\u00f3n); aludiendo a las propiedades medicinales y alimenticias que poseen estas especies y el ep\u00edteto gossypiifolia significa con hojas parecidas al g\u00e9nero Gossypium L. de la familia Malvaceae.", "Descripcion_Diagnostica": "Hierba arbustiva hasta de 2.5 m de altura, las hojas son cinco lobadas con dientes sinuosos, est\u00edpulas con peque\u00f1as gl\u00e1ndulas axilares, flores con p\u00e9talos p\u00farpura a rojo.  ", "Distr_Nacional": "Pac\u00edfico Norte, Pac\u00edfico Central, Pac\u00edfico Sur, Valle Central, Valle de Coto Brus, Cordillera de Talamanca en ambas vertientes, Caribe Norte, Caribe Sur. ", "Distr_Mundial": "Estados Unidos hasta la Argentina y en las  Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores de mayo a diciembre", "Epoca_Frs": "Frutos de junio a febrero", "Usos": "Cultivada ampliamente en los jardines como planta medicinal, la informaci\u00f3n cient\u00edfica documenta que esta especie se utiliza contra las afecciones del sistema digestivo, como purgante y contra las enfermedades ven\u00e9reas."}, {"Taxon": "Mabea excelsa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 4234, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Abr.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mabea klugii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 862, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Bol., Ecu., Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mabea montana", "TEMP_NombreComun": "Azaharillo, maraib\u00e9, guatuso", "Testigo": "R. Espinoza 161, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Colomb. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Abr., ag., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mabea occidentalis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 4374, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., mar., jun., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Manihot aesculifolia", "TEMP_NombreComun": "Yuca de monte.", "Testigo": "J. Gonzlez 289, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Manihot brachyloba", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 333, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Per., Venez y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Manihot esculenta", "TEMP_NombreComun": "Yuca", "Testigo": "L. Poveda 1569, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero Manihot tiene su origen en el nombre ind\u00edgena de la planta en Brasil y el ep\u00edteto esculenta significa que es comestible.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbustos hasta de 2.5 m de altura, las hojas son lobuladas palmadas con sinuosidades estrechas, inflorescencias cortas, ovario recubierto de pelos longitudinales gruesos, frutos verrucosos. flores en un prominente pedicelo, las masculinas amarillas y las femeninas rojo verdosas a purpura. ", "Distr_Nacional": "Caribe Norte, Caribe Sur, Valle Central, Pac\u00edfico Norte, Pac\u00edfico Sur.", "Distr_Mundial": "Estados Unidos hasta Per, Antillas y frica.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores de enero a abril y de setiembre a noviembre", "Epoca_Frs": "Frutos de febrero a mayo y de octubre a diciembre", "Usos": "Esta es una de las m\u00e1s importantes plantas alimenticias del mundo, con 200 variedades y cultivada por su tub\u00e9rculo, del cual se extrae una harina que se utiliza para realizar un sin n\u00famero de alimentos, se conoce como \"Mandioca\" y \"Tapioca\", los ind\u00edgenas preparan una bebida conocida como \"Chicha\", en medicina la harina extra\u00edda de la ra\u00edz se preparada en forma de enema y se utiliza para las diarreas."}, {"Taxon": "Margaritaria nobilis", "TEMP_NombreComun": "Espuela de gallo.", "Testigo": "U. Chavarra 625, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bras., Per., Venez. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., abr.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Omphalea diandra", "TEMP_NombreComun": "Bejuco de sangre", "Testigo": "M. Chavarra 279, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero resulta de la abreviaci\u00f3n hecha por Carlos Linneo de Omphalandria P. Browne., que se deriva a su vez de las palabras griegas omphalos (ombligo), y andro (hombre, estambre); aludiendo a que los estambres est\u00e1n situados en el centro de un punto carnoso, como un ombligo. El ep\u00edteto diandra se refiere a la presencia de dos estambres.", "Descripcion_Diagnostica": "Bejuco escandente. Hojas con 2 gl\u00e1ndulas en el \u00e1pice del peciolo. Savia usualmente rojiza. Inflorescencia con br\u00e1cteas foli\u00e1ceas, flores sin p\u00e9talos. Frutos esf\u00e9ricos grandes, carnosos. ", "Distr_Nacional": "Zonas bajas de ambas vertientes, Zona Norte, Caribe Norte, Caribe Sur, Pac\u00edfico Central y Sur.", "Distr_Mundial": "Desde Honduras a Per y Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece en mayo, de julio a agosto y noviembre.", "Epoca_Frs": "Fructifica todo el a\u00f1o.", "Usos": "Las semillas son comestibles. Se emplea en medicina tradicional."}, {"Taxon": "Pausandra trianae", "TEMP_NombreComun": "Desguastomete, tabac\u00f3n, tabaconcillo.", "Testigo": "G. Herrera 4828, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pedilanthus millspaughii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Brade 2302, B", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "No observadas", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pedilanthus nodiflorus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Espinoza 1050, INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Hond. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pedilanthus tithymaloides", "TEMP_NombreComun": "Bitamo, zapatilla de duende.", "Testigo": "J. F. Morales 6972, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": "Introducida", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pera arborea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "U. Chavarra 536, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel.-Colomb", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pera oppositifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 5973, CR; INB; F; MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR., y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllanthus acuminatus", "TEMP_NombreComun": "Barbasquillo, candelillo, chilillo, gallina", "Testigo": "J. Gonzlez 317, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Arg. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., mar., may.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllanthus amarus", "TEMP_NombreComun": "Ri\u00f1oncillo.", "Testigo": "J. Gonzlez 505, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mex.-Bras., Per., Venez., Antillas y Afr.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb.-may., ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllanthus caroliniensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 971, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA.-Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jul., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllanthus hyssopifolioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "N. Zamora 1389, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mex.-Per., Venez., y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllanthus mocinianus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Grayum 10533, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bras., Colomb., Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Abr., jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllanthus niruri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Mora 131, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero Phyllanthus se deriva de las palabras griegas phyllo- (hoja, fol\u00edolo), y antho (flor); aludiendo a que en algunas especies del g\u00e9nero, las flores suelen nacer directamente en las hojas, muy cerca de ellas, o porque siendo en muchos casos \u00e9stas de color verde, pudiesen confundirse con el follaje. El nombre del ep\u00edteto niruri probablemente  se derive de un anagrama del g\u00e9nero Urinaria Medik., en el cual Carlos Linneo suprimi\u00f3 la \u201ca\u201d.", "Descripcion_Diagnostica": "Hierba a subarbusto de hasta 120 cm de altura, hojas glabras peque\u00f1as oblongas, est\u00edpulas persistentes filiformes, las flores masculinas pocas en fasc\u00edculos, s\u00e9palos subt\u00e9ndidos en el fruto, semillas con estr\u00edas oscuras sobre su superficie.", "Distr_Nacional": "Ampliamente distribuido en todo el pa\u00eds hasta alturas de 2500 metros.", "Distr_Mundial": "Estados Unidos hasta Argentina.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores de enero a diciembre", "Epoca_Frs": "Frutos de enero a diciembre", "Usos": "Seg\u00fan la literatura cient\u00edfica como planta medicinal se utiliza contra las infecciones de las v\u00edas urinarias."}, {"Taxon": "Phyllanthus salviifolius", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "F. M. Morales 5874, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllanthus skutchii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rodrguez 328, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., jun., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllanthus stipulatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 3466, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mex.-Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllanthus urinaria", "TEMP_NombreComun": "Chancapiedra, nigua, ri\u00f1oncillo.", "Testigo": "A Rodriguez 405, CR., INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA.-Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., abr., jun., jul., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllanthus valerioi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 310, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Feb.-set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Plukenetia penninervia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Hammel 18712, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Plukenetia stipellata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 1737", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Richeria obovata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ricinus communis", "TEMP_NombreComun": "Higuerilla, higuerilla blanca, higuerilla roja, castor.", "Testigo": " A. Rodrguez  2449,CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero Ricinus significa en lat\u00edn \u201cgarrapata\u201d, aludiendo a la semejanza de las semillas de la planta, con dichos \u00e1caros y el ep\u00edteto communis significa com\u00fan \u00f3 ordinario.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto a peque\u00f1o \u00e1rbol hasta de 8 m de altura, hojas lobadas palmadas peltadas con gl\u00e1ndulas en las m\u00e1rgenes serradas, los tallos y las hojas tienen n\u00e9ctarios extraflorales,  inflorescencia \u00fanica, semillas con partes coloreadas. ", "Distr_Nacional": "Ampliamente distribuida en todo el pa\u00eds pero hasta alturas de 1800 metros, tambi\u00e9n en la Isla del Coco.  ", "Distr_Mundial": "Probablemente nativa del este y del noreste de frica, pero naturalizada en todos los trpicos del mundo ", "Origen": "Naturalizada", "Epoca_Fls": "Flores de enero a diciembre", "Epoca_Frs": "Frutos de enero a diciembre", "Usos": "\u00c9sta especie ha sido cultivada en el este del Mediterr\u00e1neo por m\u00e1s de 5000 a\u00f1os, de la semilla se extrae un aceite que se utiliza para iluminaci\u00f3n, lubricaci\u00f3n, pinturas, barnices, pinturas, candelas, cosm\u00e9ticos  y  para impresi\u00f3n en telas de algod\u00f3n y jabones, como impermeabilizante y para preservar cueros, en medicina el aceite es usado como purgante."}, {"Taxon": "Sagotia brachysepala", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Hammel 18480, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Colomb., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sapium allenii", "TEMP_NombreComun": "Yos", "Testigo": "Gmez-L. 11916, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Ene., mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sapium glandulosum", "TEMP_NombreComun": "Yos", "Testigo": "J. Gonzlez 815, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol., Colomb., Ecu., Per., Venez. y Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., abr.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sapium laurifolium", "TEMP_NombreComun": "Yos", "Testigo": "Haber 11524, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sapium macrocarpum", "TEMP_NombreComun": "Yos, lechillo.", "Testigo": "Hammel 19061, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., may., jun., jul., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sapium pachystachys", "TEMP_NombreComun": "Yos", "Testigo": "Haber 11494, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sapium rigidifolium", "TEMP_NombreComun": "Yos", "Testigo": "Haber 9332, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR. y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sebastiania orniculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Stevens 24165, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Cuba y Bol.-Venez..", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-mar., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sebastiania panamensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rodriguez 7253, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR. y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sebastiania pavoniana", "TEMP_NombreComun": "Mar\u00eda,  palo de sapo.", "Testigo": "G. Rivera 1353, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Abr.-jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tetrorchidium costaricense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 1047, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., mar., abr., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tetrorchidium euryphyllum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. F. Morales 3740, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Per., Venez.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-mar., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tetrorchidium gorgonae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Boyle 2700, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan. y Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tetrorchidium rotundatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Grayum 7598, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tragia bailloniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 1045, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tragia correae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 872, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tragia volubilis", "TEMP_NombreComun": "Picapica", "Testigo": "Hammel 19108, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per, Arg. y Cub.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Abr., may., jun., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Quercus benthamii", "TEMP_NombreComun": "Roble, encino.", "Testigo": "(G. Herrera 4125; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Quercus bumelioides", "TEMP_NombreComun": "Roble, Roble blanco, Roble barsino, encino, roble colorado, barcino blanco.", "Testigo": "(J. F. Morales 122; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.--Guat., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "feb., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Quercus corrugata", "TEMP_NombreComun": "Encino. roble.", "Testigo": "(J. F. Morales 6493; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.--Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Quercus cortesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Bello 7274; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.--Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Quercus costaricensis", "TEMP_NombreComun": "Roble, Roble negro, Roble encino,  encino blanco, encino, pakchi, kos.", "Testigo": "(J. F. Morales et al. 5167; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Quercus insignis", "TEMP_NombreComun": "Roble, encino.", "Testigo": "(Q. Jimnez 1649; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.--Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Quercus oleoides", "TEMP_NombreComun": "Encino, roble, roble encino.", "Testigo": "(J. F. Morales 5625; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.--N CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Quercus sapotifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Angulo 258; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.--Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Quercus seemannii", "TEMP_NombreComun": "Encino, roble.", "Testigo": "(Aguilar 94; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Abatia parviflora", "TEMP_NombreComun": "salvia, mincho.", "Testigo": "J. Snchez 1972, CR", "Etimologia": "El g\u00e9nero est\u00e1 dedicado a Pedro Abat, profesor del Jard\u00edn Bot\u00e1nico de la Real Sociedad de Medicina y dem\u00e1s Ciencias de Sevilla. El ep\u00edteto espec\u00edfico hace referencia a las flores peque\u00f1as.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto \u00f3 \u00e1rbol de 5 a 10 m de altura. Tiene las hojas opuestas, a diferencia de otras especies de esta familia, las hojas est\u00e1n densamente cubiertas por pelos de color blanco-gris\u00e1ceo. Las flores son amarillas dispuestas a lo largo de racimos alargados muy vistosas.", "Distr_Nacional": "Vertiente pac\u00edfica y cerca de la divisi\u00f3n continental de la cordillera de Talamanca (zona de Los Santos, Chirrip\u00f3, cerro de La Muerte, Tapant\u00ed).", "Distr_Mundial": "Costa Rica, Colombia hasta Per", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores observadas en enero,de  marzo a julio y de agosto a noviembre.", "Epoca_Frs": null, "Usos": "Por su abundante floraci\u00f3n es considerada una especie mel\u00edfera de importancia en la apicultura. Tambi\u00e9n podr\u00eda ser utilizada como ornamental o como cerca viva."}, {"Taxon": "Banara guianensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 777, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan., Per, Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Carpotroche platyptera", "TEMP_NombreComun": "Carambola de monte, cara\u00f1a, cresta de gallo, cola de ardilla, cara\u00f1o.", "Testigo": "A. Fernndez 85, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Pan. y Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia aculeata", "TEMP_NombreComun": "Matacartago, espino blanco, paiputo", "Testigo": "J. Gonzlez 775, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per, Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., abr., jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia arborea", "TEMP_NombreComun": "Mangalarga, yaya. flaco, flaco colorado, blanco.", "Testigo": "F. Araya 711, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Per, Ven., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia arguta", "TEMP_NombreComun": "Cafecillo, huesillo, raspalengua, palo mar\u00eda, g\u00fcesillo", "Testigo": "J. Gonzlez 570, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-abr., ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia commersoniana", "TEMP_NombreComun": "G\u00fcesillo, huesillo.", "Testigo": "J. F. Morales 4571, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per, Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia coronata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 479, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., mar.-jun., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia corymbosa", "TEMP_NombreComun": "Cerito, cerillo, plomillo, plomillo blanco, raspalengua, raspaguacal,", "Testigo": "Aguilar 3231, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia hirsuta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Standley 40186, US", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col., Ven., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia praecox", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Q. Jimnez 1691, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-CR, Col., Ven., Cuba", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.-may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia standleyana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Carballo 412, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia sylvestris", "TEMP_NombreComun": "Huesillo, plomillo, quiubra, purr\u00e1.", "Testigo": "U. Chavarra 1123, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Uru.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-abr., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia tacanensis", "TEMP_NombreComun": "Yaya", "Testigo": "Hammel 17480, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., feb., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Casearia tremula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "U. Chavarra 236, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR, Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.-may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chiangiodendron mexicanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Estrada 1189, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": "Es un \u00e1rbol peque\u00f1o de 2 a 8 m, dioico, y se reconoce por su tronco fuertemente acanalado, usualmente con rebrotes o ramificaci\u00f3n en la parte baja del tronco, peciolos con engrosamientos apicales y basales,  est\u00edpulas ausentes, flores con p\u00e9talos basalmente apendiculados y frutos capsulares, deshiscentes, mostrando al abrirse de 1-3 semillas, envueltas en un arilo rojo-anaranjado muy vistoso.", "Distr_Nacional": "En el pa\u00eds se conoce solamente en la vertiente del Pac\u00edfico, en el sector noroeste de la cordillera de Talamanca (Cerros de Turrubares y Caraigres y cuenca media del r\u00edo Divisi\u00f3n afluente del r\u00edo Savegre)", "Distr_Mundial": "Mxico, Belice y Costa Rica", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores observadas entre enero y febrero y en abril.", "Epoca_Frs": "Frutos observados entre setiembre y octubre.", "Usos": null}, {"Taxon": "Hasseltia floribunda", "TEMP_NombreComun": "Canfinillo, cancho blanco, guatuzo, ira carne, laurel, mu\u00f1eco, quebracho blanco.", "Testigo": "J. Gonzlez 671, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., abr.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hasseltia guatemalensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Espinoza 751, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-abr., jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hasseltiopsis dioica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Alfaro 93, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb.-jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Homalium guianense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "O. Vargas 369, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., mar., ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Homalium racemosum", "TEMP_NombreComun": "Espino blanco", "Testigo": "K. Flores 80, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Bras., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lacistema aggregatum", "TEMP_NombreComun": "Cafecillo, colpach\u00ed, copalch\u00ed.", "Testigo": "Espinoza 201, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Arg., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., mar.-may., ago., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Laetia procera", "TEMP_NombreComun": "Espino amarillo, mangalarga blanca, mangle, camar\u00f3n, manga larga, manga larga roja. ", "Testigo": "Aguilar 2934, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Per, Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jun., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Laetia thamnia", "TEMP_NombreComun": "Cafecillo, quitacalz\u00f3n.", "Testigo": "Espinoza 183, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., jun., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lindackeria laurina", "TEMP_NombreComun": "Hugro, ubre de vaca, campanillo.", "Testigo": "Q. Jimnez 1590, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Guat.-Col., Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lozania mutisiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 791, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lozania pittieri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Aguilar 3220, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., jun.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lunania mexicana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Gonzlez 816, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lunania parviflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Rivera 1538, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col., Per, Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Macrohasseltia macroterantha", "TEMP_NombreComun": "Chancho blanco, rat\u00f3n colorado, Espino balnco, espino.", "Testigo": "Bello 706, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-abr., jun., jul., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mayna odorata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Aguilar 2397, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Bras., Per", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pleuranthodendron lindenii", "TEMP_NombreComun": "Hojancha, huesillo, lunaria, quebracho blanco.", "Testigo": "Aguilar 3237, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col., Per, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.-jul., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Prockia costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Rivera 1432, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "May., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Prockia crucis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "U. Chavarra 630, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Arg., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Abr.-jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ryania speciosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Aguilar 859, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tetrathylacium johansenii", "TEMP_NombreComun": "Cacao de monte, zapote.", "Testigo": "J. F. Morales 2807, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb.-may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tetrathylacium macrophyllum", "TEMP_NombreComun": "Lengua de vaca, zapote, cacao de mico, cacao  de mono, cacao silvestre, cacao cimarr\u00f3n, cacao de monta\u00f1a,  cacao de monte.", "Testigo": "A. Chacn 981, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Xylosma chlorantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Haber 10607, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Xylosma flexuosa", "TEMP_NombreComun": "Malacah\u00fcite.", "Testigo": "U. Chavarra 566, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "EUA-Pan., Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Xylosma hispidula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Haber 9489, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Xylosma horrida", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "U. Chavarra 429, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Xylosma intermedia", "TEMP_NombreComun": "Peipute.", "Testigo": "Bello 586, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Xylosma oligandra", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Herrera 4027, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-mar., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Xylosma panamensis", "TEMP_NombreComun": "Peipute, naranjillo.", "Testigo": "Grayum 8044, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene., mar., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Xylosma quichensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Haber 2386, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb., jun., jul., nov", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Xylosma velutina", "TEMP_NombreComun": "Peipute, espino, espino blanco.", "Testigo": "Hammel 18982, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Mar.-abr., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Zuelania guidonia", "TEMP_NombreComun": "Plomo.", "Testigo": "Espinoza 1043, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan., Ven., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Feb.-abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Garrya laurifolia", "TEMP_NombreComun": "Comenegro, cimanagro.", "Testigo": "J. F. Morales 1149, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Geranium costaricense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Alfaro et al. 577; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., jul., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Geranium guatemalense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 3096; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Achimenes candida", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Morales 19884; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.) y Guat., CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Achimenes grandiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Ocampo S. 1403, CR.", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR (y Pan.?).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Achimenes longiflora", "TEMP_NombreComun": "Violeta", "Testigo": "(J. Gonzlez 1226, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Achimenes pedunculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 1810, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Achimenes skinneri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 10800, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Hond., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alloplectus ambonensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 1392, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jul.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alloplectus ichthyoderma", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 3160, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alloplectus medusaeus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Q. Jimnez 2029, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alloplectus pedunculatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera et al. 4944; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alloplectus pycnosuzygius", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(M. M. Chavarra 1078, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alloplectus tetragonus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Sols 21, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alloplectus weirii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 894, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.--Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jun.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria barbensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 4316, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jun., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria columneoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Carballo 97; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Nic.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria flavovirens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 2694, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.-Per y Ven., Guayanas, E Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-may., jul-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria formicaria", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Chacn 140; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., jul., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria formosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(L. Acosta 497; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR--Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria hirsuta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Koshear 100, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Hond., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria laxiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 3426; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Ecua. y Ven., Guayanas, N Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria macropoda", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(M. M. Chavarra 908, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria notabilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 915, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria pauciflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 2312, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jun.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria princeps", "TEMP_NombreComun": "Chirrite", "Testigo": "(Grayum 11064; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria robusta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez et al. 1504; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria solanoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 368, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Bol., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria trichostegia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Moreno et al. 125; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Besleria triflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 301, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Capanea grandiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chrysothemis friedrichsthaliana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(M. M. Chavarra 897, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chrysothemis pulchella", "TEMP_NombreComun": "Pichelitos.", "Testigo": "(M. M. Chavarra 972, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua. y Ven., Trin. & Tob., Guayanas, O Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Codonanthe crassifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(F. Araya et al. 317; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jun., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Codonanthe macradenia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bittner 1701, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Codonanthe uleana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 1649; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Bel., Hond.-Bol. y Ven., Trin., Guyana, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., may., jun., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea angustata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 16862; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-jun., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea anisophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 2992, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea calotricha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5142; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., CR y Pan., Surinam, Guyana Fr.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea chiricana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Quesada et al. 1763; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea consanguinea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Penneys 162; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea flaccida", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Quesada 442; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea florida", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 10597; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea glabra", "TEMP_NombreComun": "Rosario", "Testigo": "(Kriebel 2500, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea gloriosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 20526; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea grata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 2456; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea hirta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 2950, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea kahlbreyeriana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 2468, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea lariensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5417; CR, INB, MO, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea lepidocaulis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 2995, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea linearis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Schik 3785; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel., Hond.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea maculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2543; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., jun., jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea magnifica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 2845, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea microcalyx", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Q. Jimnez et al. 971; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., may.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea microphylla", "TEMP_NombreComun": "Hoja del duende", "Testigo": "(Wiehler 94118, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-jun., ago., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea nervosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Chacn 338; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.) y Guat., El Salv., CR y O Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jun., ago., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea nicaraguensis", "TEMP_NombreComun": "Pico de lora.", "Testigo": "(G. Herrera 5148; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea oerstediana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 2345, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan., Guyana Fr.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea ornata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 1433; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea oxyphylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5295; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea parviflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 2320, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea polyantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 3212, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea praetexta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(M. M. Chavarra 842, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar., may., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea purpurata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Vctor Ramrez & Hammel 160; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Bel. y Guat., Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea querceti", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Mora 439, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea raymondii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 1891; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-jun., ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea sanguinolenta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 8013; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea segregata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4690; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jun., ago., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea tulae", "TEMP_NombreComun": "Churrete de palo", "Testigo": "(Kriebel 1643, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Pan., Antillas Mayores (PR, La Espaola).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., jul.-set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Columnea verecunda", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera et al. 4904, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cremosperma maculatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3257; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Diastema affine", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 930, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Diastema racemiferum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 1753, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.) y Guat., CR-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-may., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia alloplectoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 214; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia conchocalyx", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Campos 83; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic-Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia coriacea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Carballo et al. 327; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia fimbriata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 10600; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia folsomii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 3053, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., abr., jun.-ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia lanceolata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5337; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia macrantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 3216, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.) y Guat.,CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia macrophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy et al. 4568; CR, MO).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia multiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Mora 662; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Oax.), Nic.--Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia parviflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 18496, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia peltata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 7520, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia pilifera", "TEMP_NombreComun": "D. species A sensu Fl. Pan.", "Testigo": "(C. Moraga 651; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia rubra", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Chinchilla et al. 12; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia rubripilosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Estrada 399; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia serrulata", "TEMP_NombreComun": "Viejitas", "Testigo": "(Kriebel 2153, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia stenophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2973; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia submarginalis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 2303, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.,ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia turrialvae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar et al. 2043; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia uninerva", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 1495; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Drymonia warszewicziana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Schik 3802; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Episcia dianthiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 9319, MO).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Gro.), CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl.(?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Episcia lilacina", "TEMP_NombreComun": "Alfombra", "Testigo": "(M. M. Chavarra & Sols 906; INB, MO).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gasteranthus acropodus", "TEMP_NombreComun": "x.", "Testigo": "(A.Rodrguez 3519, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., may., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gasteranthus delphinioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Aguilar 18408; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gasteranthus imbricans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bittner 1493, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gasteranthus osaensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Robles 16751; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gasteranthus wendlandianus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Wiehler 9475, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Koellikeria erinoides", "TEMP_NombreComun": "Gotas de plata.", "Testigo": "(L. D. Vargas & Rodrguez 253; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "x", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Kohleria allenii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "S. Lobo 3134, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero honra la memoria del profesor  Michael Kohler.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto terrestre cubierto por pelos. Hojas en verticilos. Flor campanulada, crema o amarillenta con manchas rojas en el interior y densamente rojo pubescente en el exterior. Fruto una c\u00e1psula seca.", "Distr_Nacional": "Pac\u00edfico Sur.", "Distr_Mundial": "En Costa Rica y Oeste de Panam.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece en enero,  febrero y de  julio a diciembre.", "Epoca_Frs": "Frutos observados en diciembre.", "Usos": null}, {"Taxon": "Kohleria spicata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Chacn 386; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Kohleria tubiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 337; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua. y Ven., Trin.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monopyle maxonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(K. Martnez 126; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monopyle puberula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Vctor Ramrez et al. 320; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Moussonia ampla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Herrera 26170, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Moussonia deppeana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(M. M. Chavarra & Sols 952, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Napeanthus apodemus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(M. M. Chavarra & Sols 961; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Oax.), Hond., CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Napeanthus bracteatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(F. Araya & Corrales 399; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nautilocalyx biserrulatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Gonzlez et al. 251, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., may., jul., ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nautilocalyx dressleri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5139; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jul.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nautilocalyx purpurascens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Robles & Chacn 2655; INB, MO, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neomortonia nummularia", "TEMP_NombreComun": "Zapatilla roja", "Testigo": "(J. F. Morales 262; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.) y Guat., CR y Pan., Ecua. y Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neomortonia rosea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Mora 1473, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Paradrymonia alata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 8881; INB, MO, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Paradrymonia decurrens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zumbado 92; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Paradrymonia flava", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5089, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jul., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Paradrymonia hirta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales & Gonzlez 4586, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Paradrymonia lineata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Zuchowski 8555, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Paradrymonia longipetiolata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5319, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Paradrymonia metamorphophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5515; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-may., jul., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Paradrymonia pedunculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4281, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phinaea albiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Estrada & Valverde 1694, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., jul., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phinaea lacerata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Alfaro 747; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Reldia minutiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Chacn 2394; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may., jun., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Rhynchoglossum azureum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 549, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Hond.,CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Rufodorsia cerricola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Chacn 2740; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-may., jul., set., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Rufodorsia congestiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Fernndez 982; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-jun., ago., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Rufodorsia major", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(O. Vargas 186; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Rufodorsia minor", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 488; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sinningia incarnata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 11588; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col., Bol., Ven., Guayanas, N Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Solenophora calycosa", "TEMP_NombreComun": "Princesa", "Testigo": "(Gmez et al. 21668; CR, MEXU, MO, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dicranopteris flexuosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3627, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA, Ant., SA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dicranopteris pectinata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3160, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Diplopterigium bancroftii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Coto 3557, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus bifidus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & C. M. Rodrguez 343, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus brevipubis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Lpiz & V. Ramrez 248, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Jamaica, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus compactus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Smith et al. 2244", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus hastulatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus hypoleucus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al 1812", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus intermedius", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 1475, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus orthocladus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez 7073, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus pallescens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 300, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus palmatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Jamaica, Cuba", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus penniger", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Valerio 120, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus pteridellus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 1894, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic., CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus remotus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3605, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Cuba, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus retroflexus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas y L. Pacheco 5117, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus revolutus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar & O. Garrote 4018, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sticherus rubiginosus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 1523, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Trinidad, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gnetum leyboldii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel12150, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia asthenophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia aulaeifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse et al. 3539, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia fucoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 5071, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia jungermannioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 5022, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA, Azores", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia kalbreyeri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "S. Bigelow & P. Kukle 134, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia knightii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3460, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Espaola, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia kookenamae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & W. Gamboa 8615, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., CR, Espaola, Venz., Guyana", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia nubigena", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Jamaica", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia pearcei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia phloiocharis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum & F. Quesada 7430, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia pilipes", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3233, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia pruinosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3618, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Venz., Brasil", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia spixiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2817, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan. SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ceradenia tristis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum & F. Quesada 7421, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cochlidium linearifolium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A, Azofeifa 3844, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cochlidium rostratum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Mata 3019, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., Col., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cochlidium serrulatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4125, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA, Ant., Africa, Madagascar", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Enterosora bishopii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Enterosora campbellii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera &  I. Martnez 8015, CR, subsp. spongiosa", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Enterosora ecostata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3879, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., Col., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Enterosora enterosoroides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": ".", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Enterosora parietina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2036, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, NSA, Ant.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Enterosora percrassa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "W. Burger & R. Liesner 7501, CR\r", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Enterosora trichosora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 8444, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Guat., CR, Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Enterosora trifurcata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 3236, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Grammitis bryophila", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3484, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Grammitis leptopoda", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Venz., Guyana", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Grammitis marginella", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. D. Gmez 186, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Grammitis paramicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3240, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond., CR,  NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria apiculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & J. Fallas 4665, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria barbensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & C. Rodrguez 3430, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria guanacastensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "B. Hammel et al. 17458, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria hirsuta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4201, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria isidrensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Smith et al. 1641, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria limula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Mata 3020, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria melanotrichia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas  & A. Soto 4251, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria mitchellae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Azofeifa 3848, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria myosuroides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 5081, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, NSA, Ant.,  Este de Africa, Madagascar, Islas de la Reunin", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria phlegmaria", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto 4257, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond., CR, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria pinnata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria pseudomitchellae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Mata 3005, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria subsessilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & R. Delgado 3791, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria suprasculpta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3125, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria suspensa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & G. Rodrguez 2115, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., NSA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lellingeria tmesipteris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse et al. 25968, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Melpomene alan-smithii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Melpomene anfractuosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3128, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Melpomene firma", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto 3827, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Jamaica, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Melpomene flabelliformis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3238, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mex., CR, Pan., SA, Africa, Madagascar, Islas de la Reunin", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Melpomene leptostoma", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez  684, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Guat., CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Melpomene melanosticta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Rivera & A. Rojas 2441, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Guat., CR, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Melpomene moniliformis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar & J. Morales 4476, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Melpomene pilosissima", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2415, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mex., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Melpomene xiphopteroides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Mora  75, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Micropolypodium caucanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & A. Chacn 2726, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Micropolypodium cookii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "B. Hammel et al. 17460, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Micropolypodium hyalinum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3528, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Micropolypodium matamense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Micropolypodium nanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 4094, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Micropolypodium setulosum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 2823, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Micropolypodium taenifolium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3129, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Micropolypodium truncicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2484, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Micropolypodium zurquinum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto 4258, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore alfarii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Mata 3021, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore alsophilicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Ocampo 1335, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore alsopteris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A.Rojas & J. Morales 2593, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore asplenifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Moraga & A. Rojas 506, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore atroviridis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4619, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic., CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore chrysleri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2507, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore cocosensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Lpiz 337, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Isla del Coco", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore cultrata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Roja et al. 2819, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore esquiveliana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & R. Delgado 3785, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore glandulifera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore jamesonioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3211, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Espaola, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore lanigera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas , CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore lehmanniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum 10864, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Col., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore longa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 2525, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore longisetosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3209, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore mollissima", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Azofeifa 3835, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mex., CA, Ant. NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore pirrensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3298, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore semihirsuta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Smith & T, Bliz 2075, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore senilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2822, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore staheliana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 1020, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore subtilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Piepenbring 1716, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore taxifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "B. Hammel et al. 17462, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore turrialbae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3115, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Terpsichore zeledoniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3107, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Zygophlebia cornuta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3485, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Zygophlebia mathewsii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & W. Gamboa 6238, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Zygophlebia sectifrons", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2391, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Escallonia myrtilloides", "TEMP_NombreComun": "Array\u00e1n amarillo, cipresillo, cipreso, g\u00fcitemonte, madro\u00f1o, carnitora, ", "Testigo": "(J. F. Morales et al. 5155; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Escallonia paniculata", "TEMP_NombreComun": "Cipresillo", "Testigo": "(Hammel et al. 18666; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllonoma laticuspis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 5482; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Hond., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllonoma ruscifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Lpiz et al. 499; 499)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., CR-Col., Per, Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phyllonoma tenuidens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Herrera et al. 2750; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ribes costaricense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gamboa 1531; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gunnera insignis", "TEMP_NombreComun": "Higuera, mano de tigre, sombrilla de pobre.", "Testigo": "Vargas & Hurtado 167; INB, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gunnera talamancana", "TEMP_NombreComun": "Sombrilla de pobre", "Testigo": "J. F. Morales et al. 1888, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Ene.-dic., pero principalmente ene.-jun., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Matudaea trinervia", "TEMP_NombreComun": "Murta", "Testigo": "(J. F. Morales 1180, Herbario)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.--CR, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Molinadendron hondurense", "TEMP_NombreComun": "Mangle", "Testigo": "(Q. Jimnez 1582, Herbario)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.--CR.", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Fl. feb., may., jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia atropurpurea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 1216, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia aurantiaca", "TEMP_NombreComun": "Caliguate", "Testigo": "(Rivera 1181, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia beckneri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kress 92-3482, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia calatheiphylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 8834, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia clinophila", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 20002, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia colgantea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora 2479, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia danielsiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Fletes 305, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jul., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia gracilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Herrera et al. 2033; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia ignescens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Herrera 3267, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jun.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia imbricata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 2427, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia irrasa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 1939, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SO Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia lankesteri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kress 92-3469, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia latispatha", "TEMP_NombreComun": "Caliguate", "Testigo": "Morales J.F. 8228 CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero Heliconia tiene su origen en el m\u00edtico Monte Helic\u00f3n, la residencia de las musas y el ep\u00edteto latispatha significa que tiene las \u00e9spatas de las inflorescencias anchas.", "Descripcion_Diagnostica": "Hierba que  puede alcanzar los 3 a 4 m. de altura,  posee grandes y extravagantes hojas semejantes a las del banano, los tallos poseen varias hojas que a menudo y cuando la planta madura produce una inflorescencia llamativa anaranjada, roja y amarilla, cada br\u00e1ctea de la inflorescencia posee hasta 20 flores peque\u00f1as, que van desde el amarillo hasta el verde.", "Distr_Nacional": "Pac\u00edfico Norte, Pac\u00edfico Central, Pac\u00edfico Sur, Cordillera de Tilar\u00e1n, Cordillera Volc\u00e1nica Central, Valle Central, Valle del General, Cordillera de Talamanca, Caribe Norte y Caribe Sur.", "Distr_Mundial": "Mxico hasta Per, Brasil, las Guayanas, las Antillas ", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": "Las hojas de esta especie son  utilizadas por los ind\u00edgenas como material para techar sus viviendas, cubiertas  o envolturas para sus alimentos. Tambi\u00e9n es una planta con potencial ornamental y en algunos terrenos de cultivo se convierte en una amenaza  como maleza debido a su fortaleza y r\u00e1pido crecimiento."}, {"Taxon": "Heliconia longa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 2428, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-may., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia longiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(K. Martnez 77, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia lophocarpa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 19638, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia marginata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 5430, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Ven., Guyanas y Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., jun., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia mariae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kress 79-1104, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., may., jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia mathiasiae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kress 92-3492, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia metallica", "TEMP_NombreComun": "Heliconia, Platanillo.", "Testigo": "(Hammel et al. 20437, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Bol. y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia monteverdensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Penneys 228, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia nutans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Navarro 278, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia osa\u00ebnsis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "S. Lobo, 3382 (CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": "Hierba de hojas grandes. Inflorescencia erecta con br\u00e1cteas con la superficie externa peluda  de color rojo a rojo anaranjado. Flores anaranjado o rojo anaranjado basalmente a verde amarillo o verde apicalmente. ", "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "De Costa Rica a Colombia.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece pr\u00e1cticamente todo el a\u00f1o.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia platystachys", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Cooper-Smith & Kress 76-633, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia pogonantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger & Stolze 5785; CR, F, GH, NY)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., may., jul.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia ramonensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Carballo 497, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia reticulata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 4530, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia rodriguezii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Maas 7809, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia sarapiquensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(O. Vargas 174, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-nov", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia secunda", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 9472, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia stilesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Induni 86, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan. (Punta Burica)", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may., jun., ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia talamancana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Herrera 5324, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia tortuosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kress 92-3489, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia trichocarpa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Herrera 4567, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia umbrophila", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 20239, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia vaginalis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(O. Vargas 116, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., jun.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia wagneriana", "TEMP_NombreComun": "Heliconia, Platanilla.", "Testigo": "R. Aguilar 3780, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero tiene su origen en el m\u00edtico Monte Helic\u00f3n, la residencia de las musas. El nombre del ep\u00edteto honra la memoria del recolector de plantas alem\u00e1n Moritz Friedrich Wagner (1813-1887).", "Descripcion_Diagnostica": "Hierba con h\u00e1bito musaceo. Inflorescencias erectas. Br\u00e1cteas de las flores sobrepuestas, en dos lados, de color rojo-rosado y margen verde, s\u00e9palos verde oscuro. Com\u00fan y abundante. ", "Distr_Nacional": "Ambas Vertientes, Caribe Norte (Tortuguero), Central y Sur, Zona Norte y  Pac\u00edfico Central y Sur.", "Distr_Mundial": "En Belice y de Guatemala a Ecuador.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece de enero a setiembre.", "Epoca_Frs": "Frutos en marzo, abril y octubre.", "Usos": null}, {"Taxon": "Heliconia wilsonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Herrera 4128, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gyrocarpus americanus", "TEMP_NombreComun": "VOLADOR.", "Testigo": "(Freddy Quesada 53; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR, Col. y Ven., Africa y Madag., trps. de Asia, Indomalasia, Austral. y Oceana.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gyrocarpus jatrophifolius", "TEMP_NombreComun": "Bailar\u00edn, cedro volador, danto, volador, volant\u00edn, voladora, bailarina, gallito ", "Testigo": "(Cascante 1200; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hernandia didymantha", "TEMP_NombreComun": "Laurel, mastate, mu\u00f1eco, zoncho, zopilote, mondongo. ", "Testigo": "(A. Chacn 19, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hernandia stenura", "TEMP_NombreComun": "Chayotillo,  Zopilote, mu\u00f1eco.\r", "Testigo": "(A. Rodrguez 1727, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sparattanthelium amazonum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 9763; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., jun., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cheiloclinium belizense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 5955; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Hond., CR-Col., Bol., Ven., Guyana, Guyana Fr., O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (Pan.) jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cheiloclinium cognatum", "TEMP_NombreComun": "Cocora.", "Testigo": "(Grayum et al. 10548; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Tob., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., set., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cuervea kappleriana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rodrguez 3352; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Hond., CR-Per y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Par., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elachyptera floribunda", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rodrguez 3086; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per y Ven., Guayanas, O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hippocratea volubilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Grayum 20778; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), Mx.-Bol. y Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Bras., Par., N Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hylenaea praecelsa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hartshorn 2172, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (Pan.) nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Peritassa pruinosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4764; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., CR-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., abr., jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Prionostemma asperum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum & Zamora 9670; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col., Bol., Ven., Trin., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pristimera austin-smithii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 12123; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pristimera celastroides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Bello 8262; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., El Salv., Nic.-Bol., Bras., Par., Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salacia cordata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora et. al 1778; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Bol. y Ven., O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salacia multiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora et al. 1456; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salacia opacifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Thomsen 987; CR, K, MO, U, USJ)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salacia petenensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. L. Chaves 519; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Semialarium mexicanum", "TEMP_NombreComun": "Gu\u00e1charo, palo de rosa.", "Testigo": "(J. F. Morales & Salazar 1492; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tontelea hondurensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Jacobs et al. 3236, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel., Guat. y Hond., CR y Pan., Ecua., Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (Pan.) jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Humiriastrum diguense", "TEMP_NombreComun": "Chiricano, Chiricano alegre,Chiricano triste, lorito, n\u00edspero, campano, campano blanco, loro,  n\u00edspero lorito.", "Testigo": "(Aguilar et al. 3590, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sacoglottis holdridgei", "TEMP_NombreComun": "Terciopelo.", "Testigo": "(A. Rojas 3654, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., jun., ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sacoglottis trichogyna", "TEMP_NombreComun": "Campano, colmena, cucaracho danto, erizo, colmillo, terciopelo, titor, lorito, campana, danto plomillo, ", "Testigo": "(Q. Jimnez et al. 961, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Vantanea barbourii", "TEMP_NombreComun": "Caracolillo, chiricano, chiricano alegre, ira, chiricana, n\u00edspero Campano.Ira chiricano, chiricano, ira, ira chiricano, chiricano triste, ira chiricana. ", "Testigo": "(Aguilar 4537; INB, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Vantanea occidentalis", "TEMP_NombreComun": "Campano.", "Testigo": "(Q. Jimnez et al. 1315; INB, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Prosopanche costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 1851; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun., set., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hydrangea asterolasia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 1978; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hydrangea diplostemona", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Skutch 2630; MO, NY, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., may., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hydrangea peruviana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 767; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hydrangea steyermarkii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 10885; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jun., ago.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Philadelphus myrtoides", "TEMP_NombreComun": "MOSQUETA, MOSQUETA TREPADORA.", "Testigo": "(Estrada 412, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Hond., CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Egeria densa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Lot & Novelo 1225; MO, MEXU)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nativa de SE Bras., Par., Uru. y Arg., introducida ampliamente en aguas clidas alrededor del mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Halophila baillonis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Corts s.n.; USJ)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan. (Ocano Pac.), Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Halophila decipiens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Lot & Novelo 1257; MO, MEXU)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Pantrop.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Halophila engelmannii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Soto 753, MEXU)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA, CR, Cuba, Bahamas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Limnobium laevigatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow & Rivera 6205, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Chile y Ven., Par., Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Najas arguta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow 5971, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua. y Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Najas guadalupensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow 6064, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Can.-Bol. y Ven., Guyana, Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., set.- nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Thalassia testudinum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Lot & Novelo 1255; MO, MEXU)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA, S Mx.-Ven., Antillas, Bermudas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?)", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hydrolea elatior", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 890, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Hond.-CR, Col., Ecua. y Ven., Guyana, SE Bras., Par., N Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hydrolea spinosa", "TEMP_NombreComun": "Bagre, barbudo.", "Testigo": "(U. Chavarra 729, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SO EUA (Tex.)-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Par., Uru., N Arg., Antillas, introd. y naturalizada en los trps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wigandia urens", "TEMP_NombreComun": "Ortiga de monta\u00f1a, tabac\u00f3n, ortiga, ortiga blanca.", "Testigo": "(Q. Jimnez et al. 1542; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum abruptum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "F. Quesada 365, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum apiculatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum asplenioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4165, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum brevistipes", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez 18108, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Cuba, Jamaica, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum cocosense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "F. Quesada 1015, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Isla del Coco", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum consanguineum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & G. Rodrguez 2081, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum crispum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse et al. 28873, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Jamaica, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum elegans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2245, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, SA, Ant.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum fendlerianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum 7958, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum fragile", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2946, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum fucoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum 11077, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum hemidimorphum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Bittner 1808, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum hemipteron", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3941.CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum hirsutum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "B. Hammel et al. 20520, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum horizontale", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 3238, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum lanatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum lineare", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "D. Lellinger 828, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum microcarpum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2297, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum myriocarpum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar & O. Garrote 3929, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum plumosum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "F. Quesada 1628, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum polyanthos", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 4796, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA, Africa, Este de Asia", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum pulchellum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Valerio 305, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Brasil", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum saenzianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Smith et al. 1906, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum semiglabrum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Mora & E. Rojas 556, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum sieberi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2213, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., Venezuela", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum siliquosum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum 8632, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Hond., CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum subrigidum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3940, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum talamancanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 5145, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum tegularis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3419, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum trapezoidale", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Bittner  923, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum trichomanoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & A. Chacn 2743, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum trichophyllum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Obando 2627, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum tunbrigense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3215, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA, Ant., SA, Africa, Oeste de Europa, Nueva Zelandia", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenophyllum undulatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & W. Gamboa 5973, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes anadromum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4003, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes angustifrons", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3679, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes ankersii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum et al. 8998, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes botryoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera, 1943, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes capillaceum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 6062, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes cocos", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3636, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Isla del Coco", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes collariatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3920, CR, var. collariatum \rA. Rojas 3651, CR, var. alvaradoi", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes crinitum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2492, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes crispum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Mora & E. Rojas 1674, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes curtii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "F. Rojas & A. Rojas 863, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes delicatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 3364, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes diaphanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3911, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA,  Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes diversifrons", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & E. Fletes 3165, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes ekmanii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes elegans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Mora et al. 1063, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., SA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes galeottii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3662, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mex., CA,  Colombia, Cuba", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes godmanii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Wilbur 63244, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Cuba", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes gourlianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Fletes & A. Rojas  390, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Col., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes hymenoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 1656, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes hymenophylloides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Moraga y A. Rojas 490, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes kalbreyeri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum et al. 7753, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes kapplerianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Trusty & H. Kesler 474, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes krausii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3960, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes lucens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3486, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes ludovicinum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 4378, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes membranaceum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3910, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA, Ant., SA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes micayense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & A. Chacn 2735, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes nummularium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4704, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Venz., Brasil", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes osmundoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Fletes & A. Rojas 363, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., NSA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes ovale", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum 6992, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes pellucens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Rivera & A. Rojas 2484, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes petersii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes pinnatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 4772, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes polypodioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 7883, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA, Ant., Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes punctatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Soto 4587, CR, subsp. labiatum\rA. Rodrguez 650, subsp. sphenoides", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes pusillum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Churchill & Churchill 7249, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Ant., Venz., Brasil", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes pyxidiferum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum et al. 9453, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA, Africa", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes radicans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "F. Quesada et al. 1451, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA, Africa, Oeste de Europa, Asia", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes reptans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4361, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes rhipidophyllum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Colombia", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes rigidum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes rupestre", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Piepenbring 1727, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col., Venz., Brasil", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes sprucei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum 7040, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col., Venz., Brasil", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trichomanes tuerckheimii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 4791, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hypericum cardonae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 8179; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col., Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., may., jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hypericum costaricense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 1614, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hypericum gnidioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 3989, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "El Salv.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jun., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hypericum irazuense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse 24996; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hypericum jaramilloi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse et al. 25880, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Vismia baccifera", "TEMP_NombreComun": "Achiotillo", "Testigo": "(Grayum 6093, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-N Sur Amr.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., dic., pero principalmente en la estaci\u00f3n seca.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Vismia billbergiana", "TEMP_NombreComun": "Achiotillo", "Testigo": "(Q. Jimnez 1387, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-N Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. \u00b1 a lo largo del a\u00f1o pero principalmente en la estaci\u00f3n seca.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Vismia macrophylla", "TEMP_NombreComun": "Achiotillo", "Testigo": "(Martnez 196, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.(?), Bel.-Pan. y Sur Amr. a centr. Bras. y Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. principalmente en la estaci\u00f3n lluviosa, jun.--set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Curculigo scorzonerifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(D. Garca 212; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hypoxis decumbens", "TEMP_NombreComun": "Trompa de chancho", "Testigo": "(Haber & Bello 2257, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jun.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hypoxis humilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Weston 5037, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calatola costaricensis", "TEMP_NombreComun": "Azulillo, cucaracho, duraznillo, erepe, guaitil, icac\u00f3n, palo azul, palo de papa, tapa culo, coquito. azul, azulillo, erepe, duraznillo. ", "Testigo": "J. Sanchez  2238, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero deriva del nombre com\u00fan entre los ind\u00edgenas de M\u00e9xico, \"nuez de calatola\". El ep\u00edteto espec\u00edfico hace referencia al pa\u00eds de donde se describi\u00f3 la especie, Costa Rica.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto o \u00e1rbol de 2-20 m de alto. Las hojas el\u00edpticas, las nuevas tienen un tono azulado. las inflorescencias son espigas de 6-25 cm de largo, las flores de color verdoso. Frutos ovoides, de 5-6,1 x 3-4,5. La semillas est\u00e1n cubierta por el endocarpo endurecido esculturado con crestas, por dentro son blancas con textura y sabor agradables. ", "Distr_Nacional": "Cordilleras de Guanacaste y Tilar\u00e1n en ambas vertientes, Zona Norte, Cordillera Volc\u00e1nica Central en ambas vertientes,  Cordillera de Talamanca en ambas vertientes, Valle del General, Pac\u00edfico Sur", "Distr_Mundial": "Mxico, Belice, desde Honduras hasta Bolivia, Venezuela.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores observadas de enero hasta abril y de junio a octubre", "Epoca_Frs": " Frutos observados todo el a\u00f1o", "Usos": "Las semillas son comestibles, tostadas se muelen y se convierten en harina para tortillas."}, {"Taxon": "Casimirella ampla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": "Extranjera", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Citronella costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 6965, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ecua., Per, Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dendrobangia boliviana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 16906, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Sur Amr.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-jun., ago. oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Discophora guianensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 16826; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mappia racemosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Harmon 75, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR y Pan., Cuba, Hait, Jam.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Metteniusa tessmanniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2294, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oecopetalum greenmanii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Saboro et al. 125; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Guat., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alophia silvestris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Opler 1848, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cipura campanulata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gmez & Herrera 23016; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col. y Ven., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neomarica variegata", "TEMP_NombreComun": "Iris", "Testigo": "(Davidse & Herrera 30872, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-N Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jun., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Orthrosanthus chimboracensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Pohl 1595, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Orthrosanthus monadelphus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Herrera & Gamboa 3584; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jul.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sisyrinchium chiricanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger & Liesner 7496, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jun.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sisyrinchium convolutum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Taylor & Taylor 4289, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sisyrinchium johnstonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse 24963, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Hond., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sisyrinchium mandonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Allen 698, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., CR y Pan., Per y Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-ago., nov. (Pan.)", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sisyrinchium micranthum", "TEMP_NombreComun": "Gladiolilla", "Testigo": "(Carvajal 419, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol., Par. y Arg., Antillas, introd. y naturalizada en los trps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., may., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sisyrinchium subalpinum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Herrera 29294, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago., jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sisyrinchium tinctorium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger et al. 9332, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene-mar., jun.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sisyrinchium trinerve", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Herrera 29375, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Isoetes panamensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4753, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Isoetes storkii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto 4815, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alfaroa costaricensis", "TEMP_NombreComun": "Gaul\u00edn, campano chile, gabulin gavilan, gavilancillo", "Testigo": "(Gamboa et al. 13, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "(Chis.) y Guat., Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-set., nov. S M\u00e9x.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alfaroa guanacastensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(C. Moraga 525, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jun., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alfaroa manningii", "TEMP_NombreComun": "Gavil\u00e1n colorado", "Testigo": "(G. Herrera 5153; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Alfaroa williamsii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 2659; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oreomunnea mexicana", "TEMP_NombreComun": "Gaul\u00edn", "Testigo": "(Poveda 399, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., Nic.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., jun., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oreomunnea pterocarpa", "TEMP_NombreComun": "Campana, campano,  gavil\u00e1n, gavil\u00e1n blanco, gavilancillo.", "Testigo": "(Bello et al. 4529; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Juncus acuminatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gmez-Laurito 11110; CR, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Can.-Hond., CR, Cuba.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Juncus bufonius", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gomez-Laurito 6583, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Cosmopolita (en el trp., solo de altura)", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Juncus effusus", "TEMP_NombreComun": "Junco.", "Testigo": "(Crow 7390, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Cosmopolita (en el trp., solo de altura)", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Juncus marginatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": " (Herrera 835; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Can.-CR, Ven., SE Bras., Par., Uru., N Arg.,Cuba, Bermuda", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Juncus microcephalus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Khan et al 1263; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., SE Bras., Par.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jun.-ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Juncus tenuis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 5455, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Can.-Bol. y Ven., Bras., Par., Uru., Arg., Antillas Mayores, Europa, Africa, Japn, N. Z. (aparentemente nativa solo en regiones templadas de N Amr.)", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., abr., jun., ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Luzula campestris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gmez-Laurito 8064, CR; Davidse & Pohl 1183, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Can. y EUA, CR, SE Bras. y Arg., Islas Malvinas, Eurasia", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Luzula denticulata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse 24794; MO, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Luzula vulcanica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Chaverri 1161, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR, Col.-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl.mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Krameria ixine", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Espinoza 1326, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Hond., CR, Col. y Ven., Guyana, Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may.-set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Krameria revoluta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora 2667, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Asterohyptis mociniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Liesner 4976, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.--CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clinopodium foliolosum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3663; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jul., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cunila leucantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 9690; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis brachiata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 2076; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis brevipes", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rodrguez 772; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., O Bras., Par., Arg., naturalizada en los trps. de Africa y SE Asia.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis capitata", "TEMP_NombreComun": "Biojo, bombillo, bot\u00f3n negro, botoncito, cabeza de negro, cangrina, chirrite cuadrado, coquita, cord\u00f3n de fraile, chian de cabeza, huevos de gato meona, botoncillo.", "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10168; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), S Mx.-Per y Ven., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis conferta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 2274; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col., Bol., Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis lantanifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 19147; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis mutabilis", "TEMP_NombreComun": "Chan, chian.", "Testigo": "(Hammel 18587; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guyana Fr., Bras., Par., Antillas, naturalizada en SE EUA.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis obtusiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 3087; MO, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel., Nic.-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis pectinata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 10223; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), Mx.-Bol. y Ven., Antillas, naturalizada en los trps. y subtrps. de Africa, Madag., S Asia y Oceana.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., jul., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis personata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crdoba 460, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis pulegioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 3323; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ven., Bras., Cuba.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis recurvata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 19353; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guyana Fr., Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis savannarum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Pittier & Durand 4511; BR, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis sinuata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crdoba 466, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col., Bol., Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis spicigera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 10565; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol., Guyana Fr., Bras., Cuba, Africa trop. y S Africa, Madag.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis suaveolens", "TEMP_NombreComun": "Chan, chian.", "Testigo": "A. Quesada 931, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero viene de la palabra griega huptios, que significa \u201cvuelto hacia atr\u00e1s\u201d, aludiendo a la posici\u00f3n del labio inferior de la corola. El ep\u00edteto se refiere al olor agradable que expele.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto hasta 2 m de alto. Arom\u00e1tico. Tallo cuadrangular. Inflorescencias no capitadas, c\u00e1liz espinoso, flores p\u00farpura, azules \u00f3 blancas. Frutos con muchas semillas aplanadas.  ", "Distr_Nacional": "Ambas Vertientes, todo el Pac\u00edfico, Caribe Norte (Tortuguero), Caribe Sur (Cocles) y Zona Norte (Boca Tapada)\r", "Distr_Mundial": "Desde el Sur de Mxico a Bolivia,  Venezuela y Brasil, Antillas. Naturalizada en los trpicos del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece todo el a\u00f1o.", "Epoca_Frs": "Frutos en Enero, agosto y de octubre a diciembre.", "Usos": "Sus semillas son comestible, como mel\u00edfera y en medicina tradicional."}, {"Taxon": "Hyptis urticoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10457; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis verticillata", "TEMP_NombreComun": "Canilla de mula, juanilama mocha, pie de paloma, yon charles, zorrillo, jon charles. ", "Testigo": "(Grayum et al. 8727; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), Mx.-Ecua. y Ven., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyptis vilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 10857; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan., Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lepechinia schiedeana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Gamboa 3586; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marsypianthes chamaedrys", "TEMP_NombreComun": "Chirrite, yerba de san carlos", "Testigo": "(Grayum et al. 4136; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Arg., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mentha aquatica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Standley 42432; F, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "De origen hortcola, ampliamente cult. y naturalizada.", "Origen": "Naturalizada", "Epoca_Fls": "Fl. (?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocimum campechianum", "TEMP_NombreComun": "Albahaca cimarrona, albahaca de gallina ", "Testigo": "(U. Chavarra 267; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), S Mx.-Bol. y Ven., Par., Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jul.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Prunella vulgaris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Rivera 92; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nativa de Alaska y Can.-Guat., Eurasia, naturalizada en CR, Col. y Ecua., Chile, Arg., La Espaola, S Africa, N. Z., etc.", "Origen": "Naturalizada", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia alvajaca", "TEMP_NombreComun": "Alabaca cimarrona, chirristate blanco.", "Testigo": "(Aguilar 725; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., set., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia carnea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse 24728; CR, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., CR-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia coccinea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Len 366, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA, S Mx.-CR, Col.-Per y Ven., Par., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia comayaguana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia costaricensis", "TEMP_NombreComun": "Hierba del coraz\u00f3n, pega pega", "Testigo": "(Hammel 18586; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may., jun., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia drymocharis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Gonzlez et al. 1321; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia hispanica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Archer 3695, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA (Tex.)-Guat., ampliamente cult. y naturalizada en otras regiones.", "Origen": "Naturalizada", "Epoca_Fls": "Fl. feb., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia holwayi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gamboa et al. 836; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia lasiantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 5984; CR, F, INB, K, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia lasiocephala", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 19339; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia lavanduloides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 10277; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Hond., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., jul., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia micrantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Wilbur 27114, DUKE)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), S Mx., Bel., Hond., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia misella", "TEMP_NombreComun": "Verbena", "Testigo": "(Hammel 19329; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR, Col.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia occidentalis", "TEMP_NombreComun": "Verbena", "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10194; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), S Mx.-Per y Ven., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia polystachia", "TEMP_NombreComun": "Chan, Chirrite, Chirrite amargo, Jalacate.", "Testigo": "(J. F. Morales 1974; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Hond., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., jun., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia pteroura", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber et al. 6510; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "El Salv., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia tiliifolia", "TEMP_NombreComun": "Chirrite azul.", "Testigo": "(Grayum 4804; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SO EUA-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salvia wagneriana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rodrguez et al. 1955; CR, F, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., El Salv., Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Scutellaria costaricana", "TEMP_NombreComun": "Pavoncillo rojo.", "Testigo": "(G. Herrera et al. 2518; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Scutellaria dumetorum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Morales 22612; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. (Michoacn, Mxico, Hidalgo, San Luis Potos, Chiapas), Hond., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Scutellaria galerita", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2477; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Scutellaria glabra", "TEMP_NombreComun": "Platanillo ", "Testigo": "(Hammel 19195; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Scutellaria hookeri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Williams et al. 28585, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col., Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Scutellaria isocheila", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 4400; CR, INB, K, MO).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jun., jul., set.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Scutellaria purpurascens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Q. Jimnez et al. 1571; CR, INB, K, MO, NY, USJ)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col., Per, Ven., Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Scutellaria tenuipetiolata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3101; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Cr y Pan.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stachys costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum & Grayum 9587; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. (Chiapas)-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jun.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stachys pittieri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Standley 38767, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-may., jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Teucrium vesicarium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora & Chacn 1357; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan., Ecua., Bol., Par., Uru., Arg., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jul., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Aiouea costaricensis", "TEMP_NombreComun": "Ira,  ira hoja menuda, manglillo, ira mangle, quizarr\u00e1, mangle,ira hoja grande.", "Testigo": "(Rivera 405; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Aiouea obscura", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Chacn 1097, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Aiouea talamancensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Herrera 29178; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Aniba cinnamomiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 1920, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Aniba venezuelana", "TEMP_NombreComun": "Canela, K\u00e1puriclua (Bribr\u00ed)", "Testigo": "(G. Herrera 2196, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic., CR, Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Beilschmiedia alloiophylla", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1, aguacat\u00f3n", "Testigo": "(Yasuda et al. 1308, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Beilschmiedia pendula", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1, quizarr\u00e1 rosado, tiquizarra, chancho blanco, comenegro, tig\u00edsaro, volador.", "Testigo": "(Zamora et al. 1817; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Pan., Ecua., Per, Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Beilschmiedia tilaranensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Yasuda et al. 1313; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Beilschmiedia tovarensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4658; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Caryodaphnopsis burgeri", "TEMP_NombreComun": "Quira, cocobola, laurel, cirr\u00ed.", "Testigo": "(Aguilar 831; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR. y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cassytha filiformis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 1013, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "EUA-Per, Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., ago. y nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cinnamomum brenesii", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo", "Testigo": "(J. F. Morales 2437, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., may., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cinnamomum chavarrianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Fernndez 389; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. may.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cinnamomum cinnamomifolium", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo", "Testigo": "(J. F. Morales & Barrantes 2353; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col., Per y Bras.", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cinnamomum costaricanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Yasuda et al. 1306; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cinnamomum hammelianum", "TEMP_NombreComun": "Aguacate de potrero", "Testigo": "(Penneys & Haber 414; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cinnamomum neurophyllum", "TEMP_NombreComun": "Ira negro", "Testigo": "(J. Marn 438; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cinnamomum paratriplinerve", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Ros 366, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Fl. may., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cinnamomum tonduzii", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo blanco, quizarr\u00e1 quina", "Testigo": "(Haber 9529, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., set., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cinnamomum triplinerve", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo", "Testigo": "(J. F. Morales & Barrantes 2353; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col., Per y Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Endlicheria formosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4967, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gamanthera herrerae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4996; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Licaria brenesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber et al. 11451; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., abr., ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Licaria caribaea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Cascante & Ruiz 705; CR, F, MO, USJ)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Licaria cufodontisii", "TEMP_NombreComun": "Yaya, yayo.", "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Licaria excelsa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Guindon 4, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Licaria leonis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 5402, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Licaria misantlae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 1409, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Licaria multinervis", "TEMP_NombreComun": "Quina, quizarr\u00e1 quina.", "Testigo": "(G. Herrera et al. 4982; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Licaria pergamentacea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 3155, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Licaria sarapiquensis", "TEMP_NombreComun": "Canelo", "Testigo": "(Hammel 17752, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Licaria triandra", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1", "Testigo": "(Haber 9915, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "EUA-Per, Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Litsea glaucescens", "TEMP_NombreComun": "Lentisco", "Testigo": "(J. F. Morales & Abarca 3425; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra belizensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Utley & Utley 4046, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y CR.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra cissiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 11168; LSCR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra cufodontisii", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1, Sigua amarillo, yema de huevo, ira, ira amarillo, ira colorado, ira rosa.", "Testigo": "(Aguilar 3832, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.- O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra hihua", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Segura 251, J. F. Quesada y L. Donzo, CR", "Etimologia": "Nectandra viene de Nectar (nectario) y andros (hombre, estambre) y hace referencia a los nectarios en forma de estambre que posee esta especie. ", "Descripcion_Diagnostica": "\u00c1rbol de 3 hasta 40 metros de alto. L\u00e1minas revolutas en la base,nervios secundarios rectos y paralelos, inconsp\u00edcuamente adpreso-pubescentes a glabrescentes en el env\u00e9s, sin domacios. Inflorescencia bien ramificadas, hasta 20 cm de largo, p\u00e9talos blancos. Frutos globosos con una c\u00fapula en forma de copa de 0.3 a 0.5 cm.", "Distr_Nacional": "Zona Norte, Caribe Central (Barbilla) y  Pac\u00edfico Sur.", "Distr_Mundial": "Desde Mxico hasta Sur Amrica tropical y Las Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece de diciembre a mayo.", "Epoca_Frs": "Los frutos se han observado en febrero y marzo.", "Usos": "Potencial ornamental. "}, {"Taxon": "Nectandra hypoleuca", "TEMP_NombreComun": "Tiqu\u00edsaro, tiqu\u00edsgro.", "Testigo": "(Hammel & Hammel 18523; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-oct", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra lineata", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo, quizarr\u00e1, quizarr\u00e1 quina.", "Testigo": "(Aguilar 2954, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra longipetiolata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2231, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra martinicensis", "TEMP_NombreComun": "Sigua amarillo", "Testigo": "(Haber 11534; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra membranacea", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1, aguacatillo.", "Testigo": "(G. Herrera 1123, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": " Mx.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra purpurea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 8898, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-jul., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra ramonensis", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1.", "Testigo": "(Burger et al. 12201; F, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra reticulata", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1 zopilote, quizarr\u00e1, quina, zopilote.", "Testigo": "(Bello 1388; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bras., Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra salicina", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo, ira, ira coralillo.", "Testigo": "(Espinoza 243; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra smithii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 9831; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra turbacensis", "TEMP_NombreComun": "Colorado, quizarr\u00e1 colorado, quizarr\u00e1.", "Testigo": "(Poveda 4211, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col., Per., Ven., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nectandra umbrosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Robles 1896; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jul., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea atirrensis", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1 canela\r tiquizarr\u00e1 macho\rquizarr\u00e1\rquizarr\u00e1 canelo quizarr\u00e1 quina\rquizarr\u00e1 barcino\raguacatillo\rsigua\rsigua canelo\rtiqu\u00edsaro", "Testigo": "(Haber 11644; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea aurantiodora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Williams et al. 28732; F, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea austinii", "TEMP_NombreComun": "Ira rosa, Ira colorado, ira,  quizarr\u00e1 barcino.", "Testigo": "(J. F. Morales & Abarca 2000; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jun.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea bijuga", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": "Extranjera", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea brenesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 1998; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea calophylla", "TEMP_NombreComun": "Ira zoncho, yema de huevo ira, ira zopilote. ", "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea caracasana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea cernua", "TEMP_NombreComun": "Ira, quizarr\u00e1 lorito, sigua, sigua amarillo, quizarr\u00e1 torito, aguacatillo.", "Testigo": "(Gmez-Laurito et al. 11907; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": " Mx.-Per, Ven., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea dendrodaphne", "TEMP_NombreComun": "Aguacate de mono, aguacate de mico, quizarr\u00e1, quizarr\u00e1 canelo, ira zopilote,  ira zoncho.", "Testigo": "(M. Moraga 144, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea dentata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 1311; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea endresiana", "TEMP_NombreComun": "Ira mangle, Sigua oloroso, Marar\u00f1\u00f3n. ira rosa, sigua amarillo, sigua.", "Testigo": "(Bello et al. 2212; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea floribunda", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5002; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Per, Ven., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea gomezii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10995; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea hartshorniana", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1 amarillo.", "Testigo": "(G. Herrera 1882, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., may., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea helicterifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar & Guzmn 2819; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": " Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea holdridgeiana", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo blanco, quizarr\u00e1 baboso", "Testigo": "(Grayum 7169, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea insularis", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo asca, aguacat\u00f3n, ira amarillo, ira mara\u00f1\u00f3n, pocora, ira rosa, quizarr\u00e1.", "Testigo": "(J. Marn & Quesada 76; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per, Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea laetevirens", "TEMP_NombreComun": "Ira amarillo", "Testigo": "(G. Herrera 4231; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea lentii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Mora 508; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea leucoxylon", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 1880; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per, Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.-set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea macropoda", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora et al. 2342; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea meziana", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1 caca", "Testigo": "(Bello & Sibaja 2225; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea mollicella", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 2788; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea mollifolia", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1, aguacat\u00f3n, quizarr\u00e1 canelo,  quizarr\u00e1 amarillo.", "Testigo": "(Aguilar 3014, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan. y Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., abr., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea monteverdensis", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1 blanco, quizarr\u00e1 quina, quizarr\u00e1,quizarr\u00e1  amarillo.", "Testigo": "(Haber & Zuchowski 11155; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea morae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Espinoza et al. 848, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. abr., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea multiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kernan & Phillips 906; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea nicaraguensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea oblonga", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 1242, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel.-Bol.,Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea patula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar et al. 2715; CR, F, INB, K, MEXU, MO, NY, USJ)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea pharomachrosorum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Lpiz & Mora 1; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea praetermissa", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo, aguacatillo blanco.", "Testigo": "(Rivera 131; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea pseudopalmana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 6137; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea puberula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 2414; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea pullifolia", "TEMP_NombreComun": "quizarr\u00e1", "Testigo": "(Hammel et al. 16874, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea rivularis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 1222; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea rubriflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": "Extranjera", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea rufescens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar & Schmidt 1134; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea sinuata", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1 caca, quizarr\u00e1 hediondo, quizarr\u00e1 tora, quizarr\u00e1 zopilote, ira, ira zopilote, ira zoncho, quizarr\u00e1, quizarr\u00e1 quina.", "Testigo": "(Aguilar 722; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea stenoneura", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1 amarillo, yayo, aguacatilo, quizarr\u00e1 canelo, yaya.\r", "Testigo": "(Bello & Cruz 4905; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea tenera", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo, quizarr\u00e1 lentisco, quizarr\u00e1.", "Testigo": "(Haber 1254, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea tonduzii", "TEMP_NombreComun": "Ira rosa, ira, ira mara\u00f1\u00f3n, ira amarillo.", "Testigo": "(Guindon 22, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea valerioana", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1, ira.", "Testigo": "(Haber & Atwood 9155; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea valerioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera et al. 4986; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. set., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea veraguensis", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo, canelilla, canelillo, canelo, quina, quizarr\u00e1, sigua canelo,  sigua, ", "Testigo": "(A.Rodrguez & Estrada 152; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jul., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ocotea whitei", "TEMP_NombreComun": "Ira pat\u00f3n, Ira rosa, Sigua amarilla, Bambito colorado, bambito, ira,  ira colorado, sigua.", "Testigo": "(G. Herrera 2339; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per, Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea albida", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1", "Testigo": "(Burger et al. 12182; F, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea albiramea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5019; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea americana", "TEMP_NombreComun": "Aguacate, Aguacatillo, avocado, am\u00f3,  jam\u00f3.", "Testigo": "(J. Gonzlez 1144; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "EUA-Per, Antillas, Africa.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea brenesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 2238; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea caerulea", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo, ira caf\u00e9, ira, aguacatillo asc\u00e1, aguacat\u00f3n.", "Testigo": "(Bello 925; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Per, Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea cuneata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 3020 CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea donnell-smithii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3710; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea laevifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Grayum 17334; CR, F, INB, MO, NY, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea obtusifolia", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo", "Testigo": "(Gmez et al. 21654; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea pseudofasciculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4799; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Ecua., Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea povedae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora 1842; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea rigens", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo", "Testigo": "(G. Herrera 3554; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea schiedeana", "TEMP_NombreComun": "Aguacate de monta\u00f1a, aguacat\u00f3n, aguacate de monte, yas.", "Testigo": "(J. F. Morales & Abarca 2713; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea silvatica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Sols 2430; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea veraguasensis", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo", "Testigo": "(Haber & Bello 8283, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Persea vesticula", "TEMP_NombreComun": "Aguacatillo asc\u00e1, asc\u00e1.", "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pleurothyrium golfodulcense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra et al. 519; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pleurothyrium guindonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Guindon 48; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pleurothyrium hexaglandulosum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Croat 59792, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pleurothyrium immersum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Fallas 4638; BM, CR, HBG, INB, MEXU, MO, QRS, US,USJ)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pleurothyrium oblongum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Estrada 445; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pleurothyrium palmanum", "TEMP_NombreComun": "Ira zopilote, Quizarr\u00e1 zopilote, plomo, reseco, tostado, ira mangle, quizarr\u00e1, ira, ira zoncho.", "Testigo": "(Aguilar & Schmidt 1146; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pleurothyrium pauciflorum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 17909; BM, CR, F, HBG, MEXU, MO, US, USJ)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Povedadaphne quadriporata", "TEMP_NombreComun": "Ira rosa, palmito, palmito morado, palmito peque\u00f1o, y\u00e1m,  dap\u00f6.", "Testigo": "(Haber 11217, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Rhodostemonodaphne kunthiana", "TEMP_NombreComun": "Quizarr\u00e1 negro", "Testigo": "(Bello et al. 4082; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Williamodendron glaucophyllum", "TEMP_NombreComun": "Mel\u00f3n, oloroso.", "Testigo": "(Aguilar & Hammel 604; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Couratari guianensis", "TEMP_NombreComun": "Amarill\u00f3n, burlill\u00f3n, campano blanco, caobilla, copo, copo hediondo, cachimbo hediondo, tinajito, tinajillo,cachimbillo.", "Testigo": "(Aguilar 912; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Couratari scottmorii", "TEMP_NombreComun": "Cachimbo, copo hediondo, matasano, cutarro negro, cachimbo hediondo, matasano.", "Testigo": "(J. Marn 106; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y E Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.,ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Couroupita nicaraguarensis", "TEMP_NombreComun": "Bala de ca\u00f1\u00f3n, zapote de concha, zapote de mico, zapote de mono, zapote cabeza de mono, balas de ca\u00f1on, bac\u00f3n.", "Testigo": "(A. Fernndez 1122; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "El Salv.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Eschweilera calyculata", "TEMP_NombreComun": "Comenegro, matacansado, repollito, sombrerito, Jicarillo, mata de ansado. ", "Testigo": "(Thomsen 1007; MO, NY)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar. set., oct", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Eschweilera costaricensis", "TEMP_NombreComun": "Repollito.", "Testigo": "(Davidse & Herrera 31147; MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb.,ago.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Eschweilera hondurensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Q. Jimnez 776, CR, NY; J. F. Morales 1200, INB, NY)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. set., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Eschweilera integrifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kernan 1001, CR, INB, NY; G. Herrera 4051, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Eschweilera longirachis", "TEMP_NombreComun": "REPOLLITO.", "Testigo": "(G. Herrera 4276; INB, MO, NY)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Eschweilera panamensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Harmon 218, INB, 327; INB, NY)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Eschweilera pittieri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Q. Jimnez 789; MO, NY)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl.(?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Eschweilera sessilis", "TEMP_NombreComun": "ALMA NEGRA.", "Testigo": "(Rivera 1244; INB, MO, NY)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.,jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Grias cauliflora", "TEMP_NombreComun": "Tabac\u00f3n, tabaco, tabaco de bajura.", "Testigo": "(J. Gonzlez 240; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-NO Col., Antillas Mayores (Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jun., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gustavia brachycarpa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora et al. 1827; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lecythis ampla", "TEMP_NombreComun": "Cachimbo, cocbolo, j\u00edcaro, olla de mono, papy\u00f3n, jicarillo, huesillo, cachimbo,cahoba.", "Testigo": "(J. Gonzlez 781; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": " Fl. may.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lecythis mesophylla", "TEMP_NombreComun": "CAOBILLA, J\u00cdCARO.", "Testigo": "(Aguilar 3359; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Landoltia punctata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gmez 19390; MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col., S Chile, Guyana, SE Bras., S Africa, SE Asia, E Asia, Austral. (introd. en Norte Amr., Eur., N Africa, N. Z.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?)", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lemna aequinoctialis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 8704; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Pantrp. y subtrp., y ampliamente introd. en reas templadas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may., ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lemna valdiviana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gmez et al. 23200)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "NE y O EUA-Chile y Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Spirodela intermedia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Lot et al. 1251, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.), El Salv., CR-Chile y Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?)", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Spirodela polyrhiza", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow & Rivera 6013, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Cosmopolita (pero ausente del drenaje Atl. de Sur Amr.)", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?)", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wolffiella welwitschii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow & Rivera 7415)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Ecua. y Ven., Bras., Antillas, Africa trop.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pinguicula crenatiloba", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Morales 22621, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-El Salv. y Hond.CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl.(?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Utricularia amethystina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Morales 22620; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida),Mx.-Hond., CR-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras.,Antillas Mayores (La Espaola).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Utricularia endresii", "TEMP_NombreComun": "Gotas de agua, mariposa de monte, pecheras.", "Testigo": "(Gmez Laurito et al. 11606; CR, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Utricularia foliosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow & Rivera 6281; CR, F, MO, NHA)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Par., Arg., Antillas Mayores, Bahamas, Africa y Madag.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Utricularia gibba", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow & Rivera 5970; CR, F, MO, NHA).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Can.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Par., Uru., Arg., Antillas, Bahamas, S Eur., Africa y Madag., Mauricio, trps. y subtrps. de Asia, Austral., N.Z., Nueva Caledonia, Palau.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., may., jul., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Utricularia hydrocarpa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow 6174; CR, F, MO, NHA)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Tab.)-Col., Bol., Ven., Trin., Guayanas, Bras., Par., Antillas Mayores (Cuba).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., may., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Utricularia jamesoniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Raven 21776; CR, F, GH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., Nic.-Bol. y Ven., Guayanas, N Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jul.-set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Utricularia myriocista", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow 9682; CR, INB, MO, NHA)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Bol., Ven., Trin., Guayanas, Bras., Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Utricularia praetermissa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow 7484; CR, F, MO, NHA)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Utricularia pusilla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gmez-Laurito 10127; CR, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Par., Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Utricularia unifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse et al. 28586; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ruptiliocarpon caracolito", "TEMP_NombreComun": "Caracolito, cedro caracolito. L\u00e9pido.", "Testigo": "(Aguilar & Hammel 101; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-O Col., Per, Surinam", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may., jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hydrocleys parviflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow & Rivera 6280, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR, Col., Bol., Ven., SE Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Limnocharis flava", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow 7618, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Bras., Par., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-may., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Limnocharis laforestii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow 6288, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Bras., N Arg., Antillas Mayores (Rep. Domin.)", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Linum guatemalense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Gamboa 3606; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-El Salv. y Hond., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lindsaea arcuata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 1047, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lindsaea divaricata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & E. Sandoval 7597, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lindsaea klotzschiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 7734, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lindsaea lancea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse & G. Herrera 31417, CR, var. lancea \rG. Herrera 7686, CR, var. falcata", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx, CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lindsaea quadrangularis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 1696, CR, subsp. subalata \rJ. Bittner 1412, CR, subsp. antillensis", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lindsaea stricta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum 10452, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lindsaea taeniata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 874", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lonchitis hirsuta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 2285, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Odontosoria gymnogrammoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "B. Hammel et al. 16787, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Odontosoria schlechtendalii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ormoloma imrayanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum 10368, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Saccoloma domingense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "B. Hammel y M. Chavarra 1760, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Saccoloma elegans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A, Rojas, 4808, INB, subsp. chartaceum\r", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Saccoloma inaequale", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum 10913, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Saccoloma moranii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Gallardo et al. 342, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gronovia scandens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Vctor Ramrez 377; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Klaprothia fasciculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10212; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., El Salv., Nic.-Bol. y Ven., I. Galpagos, Bras., Hait.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Klaprothia mentzelioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 6009; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.), CR y O Pan., Col.-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mentzelia aspera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Espinoza 1151; CR, F, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SO EUA (Arizona)-Bol., I. Galpagos, Bras., Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nasa speciosa", "TEMP_NombreComun": "Ortiga, ortiga veinticuatro", "Testigo": "(Aguilar & Garrote 3952; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nasa triphylla", "TEMP_NombreComun": "Pringamosca", "Testigo": "(J. F. Morales 180; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., Nic.-O Pan., Col.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Buddleja americana", "TEMP_NombreComun": "Hoja de salve, salvia, salvia virgen, tabaquillo,  salva, hoja de salvia ", "Testigo": "M. Grayum 9588, CR", "Etimologia": "El nombre gen\u00e9rico Buddleja fue otorgado en honor a Adam Buddle, bot\u00e1nico y rector en Essex, Inglaterra.\rEl g\u00e9nero \"Buddle\" ser\u00eda \"Buddleia\". Sin embargo, Linnaeus escribi\u00f3 \"Buddleja\", y nunca se lo cambi\u00f3, y por la regla de prioridad de nombramiento, \"Buddleja\" se prefiere, aunque i/j podr\u00eda modernizarse como una variante ortogr\u00e1fica bot\u00e1nica. Pero sigue habiendo inconsistencias en los textos cient\u00edficos.  El nombre del ep\u00edteto americana alude a que la planta es originaria, o se public\u00f3 con material procedente del continente americano.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbustos de hasta 5 metros de altura, ramas amarillo p\u00e1lido con una pubescencia polvosa en su superficie, las ramitas terminan en bordes rectangulares, sus hojas son opuestas con borde serrado, flores amarillo claro terminando  en aglomeraciones terminales.", "Distr_Nacional": "Pac\u00edfico Central, Cordillera de Guanacaste en la vertiente pac\u00edfica, Valle Central , Valle del General, Valle de Coto Brus.", "Distr_Mundial": "Mxico hasta Bolivia,  Islas Galpagos, Antillas Mayores (Cuba y Jamaica).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores de enero a marzo y de agosto a diciembre.", "Epoca_Frs": "Frutos de marzo a abril y de diciembre a enero", "Usos": "Seg\u00fan la literatura cient\u00edfica se utiliza como planta medicinal para descongestionar las v\u00edas respiratorias, alivia afecciones gastrointestinales, combate infecciones urinarias, contra las afecciones de la piel y alivia quemaduras y raspones."}, {"Taxon": "Buddleja crotonoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 245; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR, Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Buddleja nitida", "TEMP_NombreComun": "Salvia, hoja de salve, salva.", "Testigo": "(Marlon Valerio 171; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Hond., CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun., jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Buddleja skutchii", "TEMP_NombreComun": "Salvia.", "Testigo": "(Picado 450; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.) y Guat., CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Desfontainia splendens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Chacn 536; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mitreola petiolata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 18595; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA-Bol. y Ven., Trin. & Tob., Surinam, Bras., Antillas, Bahamas, trps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Peltanthera floribunda", "TEMP_NombreComun": "Cuerillo", "Testigo": "(G. Herrera 5860; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "x", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Plocosperma buxifolium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 829; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Polypremum procumbens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 9624, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "x", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., may., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Spigelia anthelmia", "TEMP_NombreComun": "Lombricera", "Testigo": "(Aguilar & Marn 3269; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), S Mx.-Bol. y Ven., Tob., Guayanas, Bras., Antillas, Bahamas, introd. y naturalizada en los trps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Spigelia multispica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Spigelia palmeri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Snchez 570, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-O Col.", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Spigelia polystachya", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Ocampo 3017, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR, Ven. y Guyana, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fr. jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Spigelia splendens", "TEMP_NombreComun": "Cresta de gallo.", "Testigo": "(J. F. Morales 2941, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Strychnos brachistantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Fernndez 121, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Bel. y Guat., Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Strychnos chlorantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Snchez 556, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jun., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Strychnos colombiensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Penneys & Haber 402; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Strychnos darienensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 3693; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Bol. y Ven., Guyana, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Strychnos guianensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4604, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guayanas, Bras.CR, Col.-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Strychnos panamensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger 10655, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Strychnos panurensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Chvez 584, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Ver.), Bel. y Guat., CR-Bol. y Ven., Guyana, Guyana Fr., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Strychnos peckii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Snchez 661, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Strychnos toxifera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 3091; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Guayanas, O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bolbitis aliena", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum & B. Jacobs, 5333, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bolbitis bernoullii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum et al. 10547, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Col., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bolbitis hastata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Mata 3051, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bolbitis hemiotis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum et al. 11170, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA., Col., Venz., Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bolbitis lindigii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4568, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bolbitis nicotianifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & E. Fletes 3181, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bolbitis oligarchica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Chacn 627, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bolbitis pergamentacea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto 4694, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bolbitis portoricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "B. Hammel et al. 4", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bolbitis serratifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rodrguez et al. 3027, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bolbitis simplex", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 4660, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum acrocarpum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2364, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum adrianae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & R. Delgado 3793, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum affine", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse & G. Herrera 29349, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Col., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum alfredii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3544, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum amygdalifolium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 2063, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Cuba, Col., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum andersonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4893, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum andicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum angustioblongum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse 24334, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum antioquianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Bittner 1803, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum atrosquamatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse et al. 25953, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Rep. Dom., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum auricomum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "C. Horich 105-66, US", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum auripilum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Martnez 404, CR, var. auripilum\rG. Herrera 7851, CR, var. longipilosum", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum backhousianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum bakeri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4054, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Ecuador, Per", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum baquianorum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez 706, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum barbatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Bittner 161, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum barnebyanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al.1818, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum bellermannianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4899, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR. Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum biolleyi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera &  A. Rojas 2430", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum bittneri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Bittner 1824, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum boragineum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Mata 2967, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum brenesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto 4283, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum burchellii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Chavarra & G. Herrera 24, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Espaola, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum caricifolium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 2897, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum caridadiae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & L. Meja 1374, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum caroliae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3414, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum castaneum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Salazar 4683, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum cedralense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Morales & L. Bohs 3791, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum christianeae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Azofeifa 474, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum ciliatosquama", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Chavarra y G. Herrera 23, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum ciliatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Angulo 602, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum cismense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3948, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum cocosense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3642, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Isla del Coco", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum conspersum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Moraga et al. 343, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum corderoanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3227, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum coriifolium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3285, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum correae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Smith et al. 1790, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum costaricense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 1986, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum coto-brusense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 6756, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum cotoi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & L. Pacheco 5094, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum crinitum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2279, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., NSA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum croatii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 201, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum curtii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & R. Delgado 3792, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum davidsei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3212, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum decoratum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2280, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum decursivum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2211, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum delgadilloanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2610, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum denudatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera et al. 8631, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Jamaica", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum doanense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas y M. Mata 2961, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum engelii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse et al. 25952, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum entecnum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse & G.  Herrera 29125a, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum erinaceum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Bittner 236, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum eximiiforme", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto 4265, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum eximium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Bello &  E. Cruz 5202, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum foeniculaceum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, NSA, Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum fournieranum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2830, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum fuliginosum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 1551, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum furfuraceum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & E. Alfaro 4659, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum glabellum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2416, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum gloeorrhizum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera et al. 7455, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond., CR, Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum gomezianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2349, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum grayumii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Azofeifa 3850, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum hammelianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Fernndez 739, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum hayesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Azofeifa 3851, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR. Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum herminieri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 2276, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA., Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum herrerae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto 4285, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum heterochroum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4922, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum hieracioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto 3821, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum hoffmannii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3222, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum huacsaro", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Coto 2716, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum hyalinum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 4006, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum inaequalifolium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Coto 2707, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Jamaica, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum incognitum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3613, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Isla del Coco", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum lalitae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 1787, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum lanceiforme", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & G. Rodrguez 2112, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum latum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Gallardo et al. 349, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Col., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum lenticulatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Lankesteriana: La Revista Cientifica .... 5(3): 185-189, f. 1a-c, f. 2a, c. 2005.", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum leporinum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2836, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum lindenii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "H. Pittier 14135, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum lingua", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3931, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum lonchophyllum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Brenes 15319, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum longicrure", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & C. Rodrguez 3343, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mxico, CA, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum longistipitatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2497, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum luteum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2510, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum macrophyllum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum macrostandleyi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 1032, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum maritzae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "I. Chacn 1136, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum mathewsii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez 1212, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum mickelianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3131, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum micropogon", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4853, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum minutissimum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum minutum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 1447, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum mitorrhizum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2797", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum montgomeryi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 8374, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum moralesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4208, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum moranii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas &  G. Rodrguez 2098, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum nanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Vargas y Arvalo 370, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum nigrosquama", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Fernndez 762, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum oblanceolatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 1793, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum orosiense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3121, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum paleaceum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3466, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA, India, Madeira, Azores", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum pallidiforme", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Moraga 194, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum palmense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & G. Rodrguez 2096, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum papillosum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 2871, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum pardalinum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 4940, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum peltatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "F. Quesada et al. 1430, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum petiolatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & B. Gamboa 2921, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum phoras", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & G. Rodrguez 2133, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum piloselloides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Coto 2705, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum pilosius", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse 24821, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum proliferans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum et al. 10637, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum proximum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4852, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum pusillum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Jimnez  2463, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Cuba, Jamaica, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum reptans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3621, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Isla del Coco", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum resinosum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 3299, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum revolutum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3096, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum rufescens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez 749, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum russelliae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse et al. 24007, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Per", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum sartorii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Moraga & A. Rojas 509, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum schmitzii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Nisman & Gmez 713, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum scolopendrifolium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "W. Wagner & L. D. Gmez , CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Brasil", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum setigerum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse 24821, MO", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Espaola, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum silencioanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "F. Quesada et al. 1421, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum siliquoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4847, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Jamaica", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum skutchii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera  7881, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum smithii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera et al. 7289, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum sporadolepis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Moraga et al. 302, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR., Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum squamiferum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Lpiz 579, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "El Salv., CR, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum squamipes", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Glaziou 5369", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum squamocostatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 1104, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum standleyi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 1859, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum stenoglossum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Bittner 183, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum subciliatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 1794, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum subcuspidatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Morales & L. Bohs 3788, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum succubus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4759, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Col., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum talamancanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3526, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum tarbacense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez et al. 1213, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum tectum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & W. Gamboa 3607, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum teleglottis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4923, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.,", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum tenuiculum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 771, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum terrestre", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Moraga & A. Rojas 3256, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum tonduzii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3296, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elaphoglossum variabile", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 4478, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lomariopsis fendleri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 3316, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lomariopsis japurensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Mora et al. 7, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lomariopsis maxonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 4143, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lomariopsis vestita", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lophosoria quadripinnata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 2537, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lophosoria quesadae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "F. Quesada et al. 1396, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gaiadendron punctatum", "TEMP_NombreComun": "Matapalo", "Testigo": "W. Haber 10923, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": "Arbolito par\u00e1sito o terrestre. Flores amarillas llamativas. Fruto globoso de color anaranjado amarillento al madurar.", "Distr_Nacional": "Zonas monta\u00f1osas de ambas vertientes de las principales Cordilleras.", "Distr_Mundial": "De Nicaragua a Bolivia, Venezuela y Guyana.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece todo el a\u00f1o.", "Epoca_Frs": "Frutos de enero a octubre.", "Usos": null}, {"Taxon": "Oryctanthus alveolatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 1911; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., may., jun., ago., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oryctanthus cordifolius", "TEMP_NombreComun": "Pajarito", "Testigo": "(J. F. Morales 305, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col., Guyana.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-may., jul., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oryctanthus occidentalis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "S. Lobo 1895, CR", "Etimologia": "El g\u00e9nero viene de Orycto (hueco) y antho (flor) y alude a la depresi\u00f3n donde se originan las flores. El ep\u00edteto occidentalis hace referencia a que viene del occidente. ", "Descripcion_Diagnostica": "Planta par\u00e1sita sobre ramas. Tallo cil\u00edndrico a subcil\u00edndrico, hojas s\u00e9siles o corto-pecioladas. Inflorescencias axilares y pedunculadas, flores con la corola amarilla o anaranjado-amarillenta. Frutos maduros amarillentos a rojo-amarillentos. ", "Distr_Nacional": "En su rango altitudinal, todo el pa\u00eds excepto el Pac\u00edfico Norte.", "Distr_Mundial": "De Nicaragua a Bolivia, Venezuela, Guyana, Surinam, Brasil, Jamaica.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece en enero, de marzo a setiembre y noviembre.", "Epoca_Frs": "Frutos todo el a\u00f1o.", "Usos": null}, {"Taxon": "Oryctanthus spicatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Garca 163; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat., CR-Bol. y Ven., Guyana, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Panamanthus panamensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Navarro 473, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR- O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (Pan.) mar., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phthirusa pyrifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 3127; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Bol. y Ven., Tob., Guayanas, Bras., Antillas Mayores (Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jul.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Phthirusa stelis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 9972; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Bras., Par.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Psittacanthus corynocephalus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 1905; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.-Bol. y Ven., Bras. (Baha).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Psittacanthus costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 16949; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Psittacanthus cucullaris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Marn & Quesada 75; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.-Bol. y Ven., Surinam, Guyana Fr., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Psittacanthus krameri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 667; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jun.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Psittacanthus ramiflorus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "B. Gamboa 243, CR", "Etimologia": "Ramiflorus: que tiene flores saliendo de las ramas. ", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto par\u00e1sito. Hojas en varias disposiciones. Inflorescencias axilares, flores grandes rojo-anaranjadas. Frutos morado a negro al madurar.", "Distr_Nacional": "Ambas vertientes de todas las cordilleras principales.", "Distr_Mundial": "Mxico y de Costa Rica a Panam..", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece en enero y de  marzo a noviembre.", "Epoca_Frs": "Febrero a junio, octubre y noviembre.", "Usos": null}, {"Taxon": "Psittacanthus rhynchanthus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Q. Jimnez et al. 1382; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Psittacanthus schiedeanus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales & Soto 4771; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan. Mx.-El Salv.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., may.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus acostensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales & Gonzlez 4582, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus burgeri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3326; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus cansjerifolius", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Alfaro 2374; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "El Salv., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jun., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus cassythoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Cano 19571; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez et al. 3255; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jun.-ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus hartwegii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(R. Villalobos 218; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Hond., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus leptostachyus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Quesada 1883; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus oerstedii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 2266; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., El Salv.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus orbicularis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Estrada 2280, CR", "Etimologia": "El ep\u00edteto orbicularis hace referencia a la forma redondeada de las hojas.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto par\u00e1sito escandente. Tallos j\u00f3venes cuadrangulares, las hojas con el \u00e1pice redondeado a obtuso.  Inflorescencias con br\u00e1cteas basales deciduas, flores verde crema. Frutos de color p\u00farpura oscuro al madurar. ", "Distr_Nacional": "Ambas Vertientes, Pac\u00edfico Norte (Pe\u00f1as Blancas, Santa Rosa), Pac\u00edfico Central y Sur,  Zona Norte, Valle Central, Caribe Sur. ", "Distr_Mundial": "Desde Mxico a Bolivia y Brasil.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece de enero a mayo, octubre y noviembre.", "Epoca_Frs": "Fructifica de marzo a setiembre y diciembre.", "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus quadrangularis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Skutch 3954; MO, NY, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl.(?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus quercicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar & Garrote 3849; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus subtilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales & Abarca 6263; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-NO Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Struthanthus woodsonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 10004; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Loxsomopsis pearcei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3473, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia acerosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "D. Lellinger & J. White 1308, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia amentacea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., Col., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia attenuata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "B. Boyle & R. Kirkpatrick 6418, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR,NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia brachiata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez 6558, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Isla del Coco", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia bradeorum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "T. Croat 47032, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Venz., Ecuador, Isla Margarita", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia brevifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez 7270, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia capillaris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "F. Quesada et al. 1414, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia chamaeleon", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera et al. 6392, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia chiricana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia crassa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2845, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Espaola, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia cuneifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Fernndez 249, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia curvifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Bello & E. Cruz 5344, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia dichaeoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2000, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia dichotoma", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 4539, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia eversa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Acosta et al. 253, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia filiformis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "W. Haber & W. Zuchowski 8981, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, SA, Hawaii", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia foliacea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Brenes 7080, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia funiformis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 5346, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR, Pan., Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia hippuridea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 2875, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia hoffmannii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse et al. 26049, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia homocarpa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3205, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia lancifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Mora et al. 16, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia linifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 2975, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia mesoamericana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Bello & E. Cruz 5256, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia mollicoma", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 1808, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia myrsinites", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Espaola, NSA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia oellgaardii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia pflanzii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 3661, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Bolivia", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia pithyodes", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "I. Chacn & G. Herrera 1825, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., Col., Venz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia pittieri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3618, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Isla del Coco", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia polycarpos", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 5079, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia reflexa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse et al. 28959, CR, var. minor \rL. Acosta 256, CR, var. reflexa", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia subulata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar & O. Garrote 3967, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia talamancana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Coto 2768, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia taxifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum et al. 8950, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia tenuis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "O. Jimnez sn, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia tubulosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto 3820, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia watsoniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Lent 1594, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Huperzia wilsonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Jimnez 1986, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lycopodiella alopecuroides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 3483, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA, Cuba, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lycopodiella cernua", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 2536, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, CA, Ant., SA, Africa", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lycopodiella glaucescens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse et al. 25904, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lycopodiella pendulina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Davidse et al. 28841, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lycopodiella riofrioi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum 10341, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lycopodiella steyermarkii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & G. Valverde 8871, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., NSA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lycopodium clavatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "P. Penneys 229, CR, subsp. clavatum\rG. Crow & D. Rivera 7399, CR, subsp. contiguum", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Cosmopolita, excepto Australia", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lycopodium jussiaei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "F. Quesada et al. 1426, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, SA,  Ant.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lycopodium magellanicum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "R. Aguilar 4479, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Espaola, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lycopodium thyoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "E. Alfaro 532, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Magnolia panamensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse et al. 25207; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Magnolia poasana", "TEMP_NombreComun": "Candelillo, magnolia.", "Testigo": "(J. Gonzlez 279; CR, F, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jul., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Magnolia sororum", "TEMP_NombreComun": "Magnolia, magnolia amarilla.", "Testigo": "(G. Herrera 2818, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Talauma gloriensis", "TEMP_NombreComun": "Anonillo, Magnolia.", "Testigo": "(G. Herrera 3971; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-may., jul., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Adelphia hiraea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Estrada 2062i; CR, MO, NY)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Mx.-NO Sur Amr., Jam.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Banisteriopsis acapulcensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Liesner 4336; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Banisteriopsis cornifolia", "TEMP_NombreComun": "Buriogre, nance colorado.", "Testigo": "(Skutch 4737; A, CR, GH, MO, NY, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Banisteriopsis elegans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 1973; INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-NO Sur Amr.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-ago., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Banisteriopsis lyrata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Pittier 12124; CR, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, S Ven., Bras. amaz.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Banisteriopsis muricata", "TEMP_NombreComun": "Bejuco plateado", "Testigo": "(U. Chavarra 382; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Byrsonima arthropoda", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gamboa R. 95; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-O Sur Amr.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Byrsonima crassifolia", "TEMP_NombreComun": "Nance, nancite, tsiki", "Testigo": "A. Cascante 2268 et al., CR ", "Etimologia": "El ep\u00edteto crassifolia viene del lat\u00edn crassus que significa duro, s\u00f3lido por lo que hace referencia a lo duro y s\u00f3lido de las hojas esta especie.", "Descripcion_Diagnostica": "\u00c1rbol bajo. Hojas cubiertas por una vellosidad. Inflorescencias con flores de p\u00e9talos amarillos y anaranjados. Los frutos son esf\u00e9ricos, carnosos, con la c\u00e1scara amarilla y la pulpa blanca. Con 1 semilla negra. ", "Distr_Nacional": "En tierras bajas y medias de ambas vertientes.", "Distr_Mundial": "Desde Mxico hasta el Sur de Brasil y Paraguay, Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores observadas de enero a noviembre.", "Epoca_Frs": "Frutos observados en febrero y de abril a noviembre.", "Usos": "Planta con uso ornamental, comestible, tint\u00f3rea y medicinal."}, {"Taxon": "Byrsonima herrerae", "TEMP_NombreComun": "Nance, nancite, tsiki", "Testigo": "(Aguilar & Schmidt 1032; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Carolus sinemariensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 636; CAS, CR, F, GH, INB, MICH, MO, TEX)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Sur Amr. amaz., Antillas Menores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dicella aciculifera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(L. Angulo 116; INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gaudichaudia hexandra", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 1353; CR, F, INB, K, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heteropterys brachiata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 4180; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-NO Sur Amr.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heteropterys buricana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Allen 5427; F, MICH, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heteropterys hammelii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Opler 519; CR, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-feb., abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heteropterys laurifolia", "TEMP_NombreComun": "Bejuco de corral, bejuco real, corral.", "Testigo": "(Reyes & Chavarra 91; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-O Sur Amr., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jun., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heteropterys leona", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Robles 2171; CR, F, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Atl., Bel.- Bras.(Par), Trin., Jam., O Africa.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heteropterys macrostachya", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Cruz 8406; INB, MEXU, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Mx.-Bol. y Bras. central.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heteropterys minutiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4816; CR, CTES, F, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heteropterys obovata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Garca 80; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heteropterys panamensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2162; F, GH, INB, MICH, MO, TEX)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may.-jul., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hiraea fagifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Grayum 14308; CR, MEXU, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., may-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hiraea faginea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Herrera 31499; CR, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-N Sur Amr., Antillas Menores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jun.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hiraea grandifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Allen 5855; BM, F, GH, MEXU, UC, US, WIS)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hiraea guapecita", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(W. D. Stevens 24535; INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hiraea haberi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 1939; INB, F, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hiraea reclinata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Reyes 97; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hiraea smilacina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Cano 199; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Mx.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Jubelina wilburii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Anderson 13789; CAS, F, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lophanthera hammelii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(O. Vargas 362; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malpighia albiflora", "TEMP_NombreComun": "Acerola", "Testigo": "(Fuentes 300; INB, MICH, MO).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malpighia glabra", "TEMP_NombreComun": "Acerola, quesito j\u00fapiter.", "Testigo": "(R. Espinoza et al. 1116; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA(Tex.)--NO Sur Amr., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malpighia romeroana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum & Baker 4405; CR, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malpighia stevensii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 624; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jun.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malpighia verruculosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Wilbur & Stone 9751; DUKE, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (\u00bf?)", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mascagnia divaricata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Rivera 1205; INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mascagnia vacciniifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 916; F, GH, INB, MICH, MO, NY, TEX)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Spachea correae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Robles et al. 2080; CR, F, GH, MICH, MO, NY, TEX)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., jun., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stigmaphyllon adenophorum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Wilbur et al. 22761; CR, DUKE, MICH)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stigmaphyllon bannisterioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "x", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Atl., S Mx. (Veracruz)--N Bras. (Cear), Antillas, O Africa. An no conocida de CR, pero recolectada en Ro San Juan, Nic., muy cerca de la frontera, se espera en el rea de Tortuguero, Limn.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stigmaphyllon bogotense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Kennedy 21106; INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y NO Sur Amr. (Col., Ecua., Per, Ven.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stigmaphyllon columbicum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Wilbur et al. 23864; CAS, CR, DUKE, F, MICH, MO, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col. y Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stigmaphyllon ellipticum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 3870; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-NO Sur Amr.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stigmaphyllon lindenianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Quesada 274; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stigmaphyllon puberum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 17952, CR, MICH, MO; Solano 197, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-N Sur Amr., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., may.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stigmaphyllon retusum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Rivera 1558; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., ago.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stigmaphyllon tonduzii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 1096; CR, INB, MICH, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "ENDMICA.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Abelmoschus moschatus", "TEMP_NombreComun": "Flor de la culebra, caf\u00e9 extranjero.", "Testigo": "(O. Vargas 342; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nativa de S Asia, Malasia, N Austral. y Melanesia, naturalizada SE EUA (Florida), Mx.-Per y Ven., Guayanas, Antillas Mayores (Hait), trps. de Africa y Madag., etc.", "Origen": "Naturalizada", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Abutilon andrieuxii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 4361, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Abutilon divaricatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10533; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Abutilon giganteum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 6109; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Nic.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Abutilon hirtum", "TEMP_NombreComun": "Malvita.", "Testigo": "(Tonduz 13486, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nativa de trps. de Africa, Asia y Austral., espordicamente adventiva en SE EUA (S Florida), Mx.-Pan., Per, Ven., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Abutilon percaudatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 1104; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Abutilon purpusii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales & Barrantes 2343; CR, INB, TEX)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Allosidastrum hilarianum", "TEMP_NombreComun": "Escobilla blanca.", "Testigo": "(Grayum & Espinoza 11468; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-El Salv., Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Allosidastrum interruptum", "TEMP_NombreComun": "Escobilla blanca.", "Testigo": "(U. Chavarra 931; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., Nic. y CR, N Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Allosidastrum pyramidatum", "TEMP_NombreComun": "Escobilla blanca.", "Testigo": "(L. Acosta 1082; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Ecua., Bol., Ven., Surinam, Bras., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Anoda cristata", "TEMP_NombreComun": "Violeta.", "Testigo": "(Burger 3853; CR, F, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "EUA-Chile y Ven., Par., Uru., Arg., introd. en S Africa, China, Malasia, Austral., etc.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., jun., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bakeridesia vulcanicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales & Abarca 5219; CR, INB, MO, TEX)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., El Salv. y Hond., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Bastardia viscosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rodrguez 7772; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA (Tex.)-Bol. y Ven., Guyana Fr.(?), Par., Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Briquetia spicata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 3483; INB, TEX)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Arg., Antillas Mayores (Cuba).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hampea appendiculata", "TEMP_NombreComun": "Biriogre, algodoncillo, bur\u00edo blanco, azajardillo, bur\u00edo, bur\u00edo raton.", "Testigo": "(Liesner & Judziewicz 14998; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hampea platanifolia", "TEMP_NombreComun": "Majagua.", "Testigo": "(A. Fernndez 396; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Herissantia crispa", "TEMP_NombreComun": "Babosilla, farolitos, monacillo.", "Testigo": "(Burger & Burger 7840; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-Bol. y Ven., Guyana, Par., Arg., Antillas, adventiva en algunas partes del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jul., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hibiscus bifurcatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(W. D. Stevens et al. 25127; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Col. y Ven., Guayanas, Bras., Arg., Antillas Mayores (PR).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hibiscus furcellatus", "TEMP_NombreComun": "canasta china.", "Testigo": "(A. Rodrguez 4737; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), S Mx.-Bol. y Ven., Guayanas, Par., Arg., Antillas, Hawai.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hibiscus phoeniceus", "TEMP_NombreComun": "Algodoncillo", "Testigo": "(Liesner 4261, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per y Ven., Guyana, Guyana Fr., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hibiscus sororius", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Dodge et al. 5619; MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Tab.), Bel. y Guat., Nic.-Pan., Ecua.-Bol., Ven., Guayanas, Par., N Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hibiscus striatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 2107; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA (Tex.), S Mx. (Tab.), Hond., CR, Col., Bol., Ven., Trin., Guyana, Surinam, Bras., Par., Uru., Arg., Antillas Mayores (Cuba).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hochreutinera amplexifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 5034; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., El Salv., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Kearnemalvastrum subtriflorum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Alfaro 595; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Hond., CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jul., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Kosteletzkya depressa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 262; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA (Tex.)-Pan., Ecua., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malachra alceifolia", "TEMP_NombreComun": "Malva", "Testigo": "(Grayum 4230; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per y Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malachra capitata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 1027; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-Bel. y Guat., Nic. y CR, Col.-Bol., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malachra fasciata", "TEMP_NombreComun": "Malva macho, borraja.", "Testigo": "(Zamora 2144; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Ecua., Bol., Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Bras., Antillas, naturalizada en los trps. del Viejo Mundo (Malasia, Filip., etc.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malachra radiata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Gonzlez 1236; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan., Ecua.-Bol., Ven., Guyana, Surinam, Bras., Par., Arg., Antillas, naturalizada en Africa trop.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., set., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malvastrum americanum", "TEMP_NombreComun": "Olotillo, pegajosilla.", "Testigo": "(C. Herrera 8; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-Bol. y Ven., Trin. & Tob., Bras., Par., Arg., Antillas, Austral., naturalizada en Islas Cabo Verde, trps. y subtrps. de Asia.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malvastrum coromandelianum", "TEMP_NombreComun": "Escobilla, huinar.", "Testigo": "(A. Rodrguez & Vargas 4047; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-Chile y Ven., Trin. & Tob., Guyana, Guyana Fr., Bras., Par., Arg., Antillas, Bahamas, naturalizada en trps. y subtrps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., jul., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malvaviscus achanioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kress & Tuxill 94===4764; CR, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Hond., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malvaviscus arboreus", "TEMP_NombreComun": "Tulipancillo, Obelisco, quesito, amapolita, amapola.", "Testigo": "(Haber & Zuchowski 9771; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA (Tex.)-N Col. y N Ven., cult. en otras regiones trops. del mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malvaviscus concinnus", "TEMP_NombreComun": "Mapola.", "Testigo": "(Segura 234; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malvaviscus palmanus", "TEMP_NombreComun": "Quesito, amapola.", "Testigo": "(R. Espinoza 878; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Malvaviscus penduliflorus", "TEMP_NombreComun": "Tulip\u00e1n, amapolita, quesito.", "Testigo": "(Gallardo 48, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "De origen desconocido en el Neotrp., cult. y a veces persistente S EUA (Florida, Tex.)-Per y Ven., Trin. & Tob., Bras., Par., Antillas, Bahamas, trps. y subtrps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Introducida", "Epoca_Fls": "Fl. may., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neobrittonia acerifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Biolley 8989, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mex.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pavonia cancellata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 1358; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Ver.), Nic. y CR, Bol., Ven., Guayanas, Bras., Par.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pavonia castaneifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 10007; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pavonia corymbosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Grayum 20760; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Bol., Bras., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pavonia dasypetala", "TEMP_NombreComun": "Majag\u00fcita.", "Testigo": "(C. Moraga 305, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pavonia fruticosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 3495; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pavonia oxyphyllaria", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Liesner 5062; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Bol., O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pavonia paludicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum & Sleeper 3660; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (S Florida), Bel. y Guat.-Col. y Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pavonia penduliflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3445; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan., Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pavonia peruviana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Liesner 2858; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pavonia schiedeana", "TEMP_NombreComun": "Cadillo, mozote.", "Testigo": "(Haber 10151; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Peltaea ovata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger & Mata 4631; CR, MO, NY)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Col. (Ecua?).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Peltaea trinervis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rodrguez 5411; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Oax.), Hond.-Col., Bol., Ven., Trin., Guyana, Surinam, E Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pseudabutilon umbellatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Liesner 4299; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA (Tex.)-CR, Col.-Per y Ven., Trin., Antillas, Bahamas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Robinsonella lindeniana", "TEMP_NombreComun": "Chaqueta de novia, amapola grande.", "Testigo": "(Hammel 18681; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis., Ver.)-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida abutifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 2237; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-Hond., CR, Ecua. y Per, Ven., Antillas Mayores (La Espaola).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida aggregata", "TEMP_NombreComun": "Malva mont\u00e9s.", "Testigo": "(Fuentes 589; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Ecua. y Ven., Guyana, N Bras., Antillas Mayores (Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida barclayi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra et al. 2101; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., El Salv. y Hond.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida brachystemon", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Pohl 819, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Oax.), Bel., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida ciliaris", "TEMP_NombreComun": "Huinar, mozote.", "Testigo": "(E. Alfaro & Grayum 5066; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-Pan., Ecua.-Bol., Ven., Guyana, Bras., Par., Uru., Arg., Antillas, Bahamas, naturalizada en SE Asia, Melanesia, etc.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida cuspidata", "TEMP_NombreComun": "Escobilla blanca.", "Testigo": "(Cano 69; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida glabra", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 2207; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Ecua., Bol., Ven., Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jun., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida glomerata", "TEMP_NombreComun": "Escobilla.", "Testigo": "(Gmez===Laurito 10666, [herb.???])", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Par., Antillas Mayores (PR).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida glutinosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Gonzlez 2395; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Ecua., Bol., Ven., Par., Antillas Mayores (La Espaola).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida haenkeana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(L. Gonzlez 1229; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mex.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida hirsutissima", "TEMP_NombreComun": "Escobilla.", "Testigo": "(Haber 11370; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per y Ven., Bras., Africa, Austral., Tahit.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida hyssopifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 10338; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida jamaicensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rodrguez 6717; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Nic.-Col. y Ven., Antillas Mayores (Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida jussiaeana", "TEMP_NombreComun": "Escobilla.", "Testigo": "(Hammel 23181; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan., E Bras., Par., Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., jul., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida linifolia", "TEMP_NombreComun": "Hoja lanceta, lengua de p\u00e1jaro.", "Testigo": "(R. Espinoza 714; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col., Per y Bol., Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Bras., Par., Antillas, Africa trop., Melanesia (Fiji).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida martiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 1372; INB, TEX)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col. y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida repens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Morales 22963; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Pan., Ecua. y Per, Antillas, Africa trop. (Tanzania), Malasia.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., jun., jul., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida rhombifolia", "TEMP_NombreComun": "Escobilla, escobilla de chancho, escobilla negra, huinar, azocatz\u00edn, t\u00fcsko, kual", "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10333; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "EUA-Bol. y Ven., Guayanas, E Bras., Par., Arg., Antillas, trps. y subtrps. de Africa, Madag., trps. de Asia.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida salviifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 23262; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., Nic. y CR, Ecua., Antillas Mayores (Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida setosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rodrguez 4398; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida spinosa", "TEMP_NombreComun": "Escobilla, popotalagua.", "Testigo": "(U. Chavarra 1256; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "EUA-Bol. y Ven., Guyana, Guyana Fr., Par., Arg., Antillas (Islas Turks y Caicos), Eurasia, trps. y subtrps. de Africa.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida ulmifolia", "TEMP_NombreComun": "Escobilla negra.", "Testigo": "(E. Mora 1115; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), S Mx., Nic., CR, Col., Bol., Ven., Guyana, Guyana Fr., Bras., Antillas, Bermudas, trps. de Africa, Islas Seychelles, Nueva Caledonia, Guam, etc.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-jul., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sida urens", "TEMP_NombreComun": "Malva mont\u00e9s.", "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10505; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Par., Arg., Antillas, Africa trop. y Madag., Malasia.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sidastrum micranthum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Janzen 12305, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col., Bol., Ven., Guyana, E Bras., Antillas Mayores (Cuba).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Talipariti tiliaceum", "TEMP_NombreComun": "Majagua, al\u00fa, seabiscus.", "Testigo": "(G. Herrera 4295; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Guayanas, E Bras., N Arg., Antillas, trps. y subtrps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Thespesia populnea", "TEMP_NombreComun": "Majagua, majag\u00fcilla.", "Testigo": "(U. Chavarra 680A; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), S Mx. y Bel., Hond.-Col., Bol. y Chile, Ven., Tob., Guyana, Surinam, Bras., Antillas, Bahamas, Bermudas, Hawai, trps. y subtrps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Urena lobata", "TEMP_NombreComun": "Malvita.", "Testigo": "(Grayum et al. 9073; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), S Mx.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Par., Antillas, naturalizada en trps. y subtrps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Urena sinuata", "TEMP_NombreComun": "Cepa de caballo.", "Testigo": "(Fonseca 55; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., El Salv., CR y Pan., Col., Per, Ven., Tob., Antillas, naturalizada en trps. y subtrps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wercklea ferox", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Mora & Rojas 1510; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua., Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may., jun., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wercklea insignis", "TEMP_NombreComun": "Bur\u00edo extrangero, bur\u00edo guaria, clavel\u00f3n de monta\u00f1a, tabac\u00f3n, Panam\u00e1, clavel\u00f3n, bur\u00edo.", "Testigo": "(Lpiz & Ramrez 50; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wercklea lutea", "TEMP_NombreComun": "Bur\u00edo extrangero, buriolo, clavel\u00f3n de monta\u00f1a, Panam\u00e1,  bur\u00edo, bur\u00edo espinoso.", "Testigo": "(Burger & Baker 9442; F, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may., jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wercklea woodsonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger 8399; CR, F, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wissadula amplissima", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Janzen 10599, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA (Tex.)-Hond., CR-Bol. y Ven., Guyana, E Bras., Par., Antillas Mayores, Africa trop.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wissadula contracta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 5029, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-CR, Per, Ven., Guyana, Antillas, introd.(?) en Asia trop. (India, Ceylon, etc.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wissadula costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales & Urea 2163; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wissadula excelsior", "TEMP_NombreComun": "Escobilla banca.", "Testigo": "(G. Herrera 4887; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Guyana, Surinam, Bras., N Arg., Antillas Mayores (Cuba).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wissadula hernandioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Liesner 4804, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA (Tex.) y Mx., El Salv. y Hond.-Col., Per, Bol., Ven., E. Bras., Par., Antillas Mayores, Africa.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Wissadula periplocifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rodrguez 2756; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA (Tex.) y Mx., Bel.-Pan., Per y Bol., Ven., Guyana, Surinam, Antillas, Asia.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea allenii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 22287; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (Pan.) jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea brenesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy & Hammel 5050; INB, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea cleistantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 1382; BM, CR, GB, MO, UBC, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea coccinea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Morales 22245; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea crotalifera", "TEMP_NombreComun": "Bijagua, platanilla, Cascabel.", "Testigo": "(Kennedy 4562; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea donnell-smithii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 1604; CR, F, K, MO, U, WIS)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea foliosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 1559; CR, MO, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea gloriana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 17436; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea guzmanioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy & Solomon 4631; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea gymnocarpa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Liesner et al. 15159; CR, MO, UBC, WIS)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea hammelii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 9615, CR, DUKE)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea hylaeanthoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 18418; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea incompta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 4590; CR, K, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea indecora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy1563; BM, CR, F, GH, MO, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea inocephala", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 4561; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea lasiophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy et al. 4650; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea lasiostachya", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 18102; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea leucostachys", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 1648; CR, DUKE, F, K, MO, U, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea longiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy et al. 4572; CR, INB, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea lutea", "TEMP_NombreComun": "Bijagua, platanilla", "Testigo": "A. Cascante et al. 2064, CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero proviene de la palabra griega kalathos (canasta), aludiendo probablemente a la semejanza de \u00e9stas con las br\u00e1cteas de algunas de las especies, o a que los ind\u00edgenas de Am\u00e9rica del Sur acostumbran fabricar canastas con las hojas de estas plantas. El ep\u00edteto lutea se refiere al color amarillo de las flores.", "Descripcion_Diagnostica": "Hierba tipo musacea. Env\u00e9s de las hojas blanco-ceroso. Inflororescencia erecta, cil\u00edndrica, br\u00e1cteas bronce a caf\u00e9 rojizo, p\u00e9talos amarillos. Fruto anaranjado, semillas verdosas.", "Distr_Nacional": "Zonas bajas de ambas vertientes (excepto Pac\u00edfico Norte) y Zona Norte.", "Distr_Mundial": "De Mxico a  Per y Venezuela, Guayanas, Brasil y Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece de enero a mayo, setiembre y  noviembre.", "Epoca_Frs": "Frutos no observados.", "Usos": "Las hojas se utilizan para envolver alimentos como tamales y para techar chozas,  tambi\u00e9n como ornamental. "}, {"Taxon": "Calathea macrosepala", "TEMP_NombreComun": "Platanilla", "Testigo": "(Kennedy et al. 4609; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea marantifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 1666; CR, DAV, F, GH, MO, U, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea micans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy & Solomon 4653; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.- Per y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea nitidifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 17886; CR, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea panamensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Holm & Iltis 232; CR, G, GH, U, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan., Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea pittieri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Pittier 13456, P)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea platystachya", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 17939; CR, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea plicata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy & Thiele 4668; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea retroflexa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy & Hammel 5200; CR, INB, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea robiniae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy et al. 5250; CR, INB, MO, UBC, VPI)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar.,set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea silvicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 18124; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea similis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy & Hammel 4533; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea spiralis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy & Solomon 4626; BM, CR, DUKE, GH, INB, MO, U, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea trichoneura", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy & Hammel 5198; CR, INB, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea venusta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Herrera & Robles 813; CR, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea villosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Grayum 19925; CR, INB, K, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col., Bol., Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea vinosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy et al. 4644; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Calathea warscewiczii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 8716; CR, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ctenanthe dasycarpa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 4588; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hylaeanthe hoffmannii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy et al. 4641; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun.-dic", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ischnosiphon elegans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 256; BM, CR, HLA, WIS, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ischnosiphon heleniae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 16792; CR, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene-mar., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ischnosiphon inflatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Jimnez M. 3041; BM, CR,GH, WIS)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Maranta arundinacea", "TEMP_NombreComun": "Sag\u00fa", "Testigo": "(Kennedy & Hammel 5178; INB, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Maranta friedrichsthaliana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 3767; BM, INB, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col., Guyana Fr., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Maranta gibba", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 4677; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per y Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Antillas Menores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monotagma plurispicatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 19120; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.- Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (Nic.) abr., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pleiostachya leiostachya", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kennedy 4586; BM, CR, INB, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pleiostachya pruinosa", "TEMP_NombreComun": "Platanilla", "Testigo": "(Kennedy & Hammel 5179; INB, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stromanthe guapilesensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 14074; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stromanthe palustris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Grayum 14352, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stromanthe tonckat", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Herrera 681; CR, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col. y Ven., Guayanas, Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Thalia geniculata", "TEMP_NombreComun": "Platanilla", "Testigo": "(U. Chavarra 857; CR, MO, UBC)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": "Hierba acu\u00e1tica, de 70 cm a 1 m de alto, rizomatosa, tallo sin ramificaciones. Hojas basales y caulinares, de 19-63 x 4-26 cm, verdes, sin pelos. Inflorescencia terminal, ramificada, el eje en zigzag. Las flores en pares s\u00e9siles, corola con l\u00f3bulos morados. Frutos capsulares azul p\u00farpura, con 1 semilla.", "Distr_Nacional": "Zonas bajas e inundadas.", "Distr_Mundial": "Desde el sur de Estados Unidos y Mxico hasta Paraguay y Argentina, Antillas y oeste de Africa.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece pr\u00e1cticamente todo el a\u00f1o.", "Epoca_Frs": "Fructifica todo el a\u00f1o.", "Usos": "Potencial como ornamental. En algunos casos puede convertirse en maleza."}, {"Taxon": "Danaea carillensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4214, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Danaea crispa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & H. Prez 9337, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Danaea cuspidata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & A. Soto 4696, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., NSA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Danaea elliptica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & G. Rodrguez 2438, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA, Trinidad", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Danaea erecta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 899, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col., Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Danaea grandifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "B. Hammel 17438, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic., CR, Pan., Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Danaea moritziana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 4898, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Danaea nodosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 2977, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Danaea plicata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum et al. 5041, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Danaea tuomistoana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 4217, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Danaea wendlandii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 2954, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Col. Ecuador", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marattia excavata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez 1283, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marattia interposita", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 2586, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marattia laevis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Smith et al. 2184, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marattia laxa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "W. Burger & T. Antonio 10848, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marattia weinmanniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marcgravia brownei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 2407; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Ecua. y Ven., Jam.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marcgravia caudata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Alvarado 125; INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marcgravia mexicana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Fuentes 203, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Hond.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marcgravia nepenthoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 3604; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marcgravia nervosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Moreno 68; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marcgravia pittieri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Mora & Rojas 1672; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may., jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marcgravia roonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 19250, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marcgravia schippii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4361; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat., Nic.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marcgravia serrae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Standley & Valerio 52202, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marcgravia waferi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Lpiz 330; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jun., ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marcgraviastrum subsessile", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Marn 160, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-jun., ago., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ruyschia enervia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Utley & Utley 3156; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Bel. y Guat., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. aug., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ruyschia phylladenia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Rodrguez et al. 3861; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ruyschia valerioi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello et al. 4020; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sarcopera rosulata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar & Hammel 32; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-NO Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sarcopera sessiliflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(C. Moraga 600; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Schwartzia brenesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 5530; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr.-jul., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Schwartzia costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Azofeifa 41; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Schwartzia jimenezii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Utley 3662; CR, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Souroubea gilgii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 5216; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mex.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jun., jul., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Souroubea loczyi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Utley & Utley 5414, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., jun., jul., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Souroubea sympetala", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 4502; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may.-jul., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Souroubea vallicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 1651; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Souroubea venosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gmez & Herrera 21181; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.(?), Hond., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marsilea ancylopoda", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Crow et al. 6894, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marsilea deflexa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Crow et al. 6226, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Marsilea polycarpa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "U. Chavarra 1112, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mayaca fluviatilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow & Rivera 7601; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA, Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Par., Uru., N Arg., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Schoenocaulon officinale", "TEMP_NombreComun": "Cebadilla, sabadilla.", "Testigo": "(Zamora et al. 2114, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR, Per, Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-set. (especialmente despu\u00e9s de incendios)", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Aciotis indecora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Alverson et al. 2530, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.-jun., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Aciotis rubricaulis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 4844; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-Bol. y Ven., Surinam, Guyana Fr., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acisanthera limnobios", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gmez Laurito 9087, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Col., Bol., Ven., Guyana, Bras., Antillas Mayores (Cuba).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acisanthera uniflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum & Herrera,1056 CAS, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col., Bol., Ven., Trin., Guyana, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Adelobotrys adscendens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 18475; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guyana, Guyana Fr., Bras., Antillas Mayores (Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Arthrostemma alatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Estrada & Rodrguez 196, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., El Salv., Nic.-Pan., Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Arthrostemma ciliatum", "TEMP_NombreComun": "Ca\u00f1agria, nometoques.", "Testigo": "(Umaa et al. 591; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Trin., Bras., Antillas Mayores (Cuba, Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Axinaea costaricensis", "TEMP_NombreComun": "Quesito.", "Testigo": "(Fernndez 703; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea anomala", "TEMP_NombreComun": "Sanmiguel", "Testigo": "(A.Rodrguez 1505, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea austin-smithii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda 2960; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea chlorantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 1659)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar & Schmidt 1098, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea foliacea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5131; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea gracilis", "TEMP_NombreComun": "Sanmiguel, catarina.", "Testigo": "(Chacn & Herrera 1585, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., ago.-oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea grandiflora", "TEMP_NombreComun": "Sanmiguel, sanmiguel blanco.", "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10856, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea litoralis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 10655; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea pauciflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 408, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., jul., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea penduliflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse et al. 29059; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea scarlatina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda 5652; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea storkii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 2884; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea tapantiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Umaa et al. 497; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb., ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea tuberculata", "TEMP_NombreComun": "San Miguel", "Testigo": "(Umaa et al. 406; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., may.-ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Blakea wilsoniorum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 2884; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Centradenia grandifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Zamora 18670; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. y Guat., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Centradenia inaequilateralis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "x", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Vert. Carib., Llanuras de San Carlos y de Santa Clara, ambas verts. todas las cords. principales, centro vert. Pac., Cerro Turrubares, Valle Central.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Centradenia paradoxa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Fallas S. 4668; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chaetolepis cufodontisii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 5187; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., may., jun., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia allenii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Nepokroeff & Hammel 722; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia biolleyana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Ivey 10226, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia capitellata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 10100; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guyana, Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia ciliata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello & Cruz 5290; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia clandestina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5425, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia coloradensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 6065, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia coronata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 4921, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. may., jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia costaricensis", "TEMP_NombreComun": "Purr\u00e1", "Testigo": "(J. Gonzlez 1988; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan. (y tal vez Nic.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia crenulata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar et al. 3026; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia davidsei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 2845, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jun.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia densiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Mora 375; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene. feb., abr.-jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia dentata", "TEMP_NombreComun": "Purr\u00e1. ", "Testigo": "(Aguilar 2146; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guyana, Guyana Fr., S Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia discolor", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Quesada 888; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia reitziana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Schik 3794; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia epiphytica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Cruz 6989; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat. y Hond., CR-Bol. y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia evanescens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 1540; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia fraterna", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kress 4229, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia globuliflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Cruz 10688; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia gracilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Induni 100; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr.-jul., oct.'", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia hirta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel & Troyo 20961, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Par., Antillas, naturalizada en E Africa, Fiji, Madag., Malasia, Mauricio, Hawai.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia involucrata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 4487, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel., Hond.-CR, Ven., Trin., Guayanas, NE Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl.(?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia japurensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 1661; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR, Col.-Bol. y Ven., Guyana, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia lanuginosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 17571; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia monantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 1585, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Bel., Hond.-Pan., Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., ago., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia mortoniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber ex Bello C. & Clagget 5523, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia octona", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 2006; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Bras., Antillas Mayores (Cuba, Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jun.-ago., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia ombrophila", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Mora 1519; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia ostrina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Webster 22080, CAS)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia petiolaris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Estrada 449; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., jun., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia pubescens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5141; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia quinquenervia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 335; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia radicans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora et al. 1766; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may.-set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia rodriguezii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 6466, INB).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. abr., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia septuplinervia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(F. Araya & Corrales 408; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Bol. y Ven., Surinam, Guyana Fr., Bras., Jam.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may., jul., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia sessiliflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Chacn 250; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia setosa", "TEMP_NombreComun": "Santa Mar\u00eda.", "Testigo": "(Espinoza 1746; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia strigillosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rojas 3641, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col., Per, Ven., Guyana, Surinam, Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia taurina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 544, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia tetrapetala", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Chacn 2831; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia urceolata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Herrera Ch. 26298, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Pan., Col., Guyana, Ven., Bras., Antillas Mayores (Cuba, Trin.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clidemia utleyana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5423; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia attenuata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Skutch 4941; A, MO, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua. (y posiblemente Per).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia bigibbosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 6697; CAS, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia bracteata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora 1712; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia brenesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello & Cruz 5207; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia chiriquensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Navarro 269; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia cinnamomea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 2336; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia extinctoria", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Tonduz 4751; BR, LE, M, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Col.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., dic. CR.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia icosandra", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Fletes 131; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col. y Ven., Trin. & Tob., E Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia lasiopoda", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Gonzlez 1200; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia macrantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 3413; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., may., jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia micrantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 3110; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia montana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora 2515; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Ecua. y Ven., Guyana, Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jul., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia monteleagreana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora et al. 2103; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jun., jul., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia muriculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 857; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia oerstediana", "TEMP_NombreComun": "Cantarillo, mariquita,  le\u00f1a de gato.", "Testigo": "(Haber 10595; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia pittieri", "TEMP_NombreComun": "Escobillo, purr\u00e1 lengua de vaca.", "Testigo": "(Haber 9255; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia rhodopetala", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Alverson 2635, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia rufescens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Zuchowski 9291; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-may., jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia setifera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5322; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-may., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia speciosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 1333; CAS, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua. y Ven. (y naturalizada en Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia subcrustulata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zumbado 104; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "El Salv. y Hond.-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia superba", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 19739; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per y Ven. (y posiblemente Bras.), Antillas Mayores (Cuba, Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia tenuifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 3279; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia vulcanicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 7328; CAS, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Conostegia xalapensis", "TEMP_NombreComun": "Lengua de gato, lengua de vaca, u\u00f1a de gato, purra, purr\u00e9, mar\u00eda, mariquita.", "Testigo": "(O. Vargas 23; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col., Antillas Mayores (Cuba).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Graffenrieda galeottii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zumbado 89; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Oax.), Bel. y Guat.,CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., may., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Graffenrieda gracilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 6982; CAS, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Henriettea succosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar & Fernndez 1962; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Col. y Ven., Trin., Guyana Fr., Bras., Trin.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Henriettella cuneata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kernan & Phillips 752; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat., Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jun., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Henriettella fascicularis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Mora 106; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat., Nic.-Pan., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Henriettella odorata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Q. Jimnez et al. 1125; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR, Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Henriettella seemannii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda & Nakai 4063, CAS)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Henriettella trachyphylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 3931; CAS, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heterocentron glandulosum", "TEMP_NombreComun": "Quebradizo.", "Testigo": "(Hammel 19012; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Hond., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Leandra dichotoma", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Estrada 442, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Bol., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Leandra granatensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Estrada 437; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Leandra grandifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Chaves 170; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Leandra lasiopetala", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4139; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Leandra longicoma", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(F. Araya 406; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Ver.), Nic.-Bol. y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jun., ago., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Leandra melanodesma", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Alfaro 3165; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-El Salv. y Hond., CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Leandra mexicana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Lpiz 84; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jun.-ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Leandra subseriata", "TEMP_NombreComun": "Lengua de vaca", "Testigo": "(Hammel 20900; CR, INB, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Hond., CR-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jul., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Leandra subulata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5399; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-NO Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Loreya mespiloides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 14121; CAS, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jun., ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Loreya umbellata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Maieta poeppigii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Quesada 1079; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.-Per y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Meriania grandiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Fernndez 835; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Meriania macrophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 1684; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.) y Guat., CR-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Meriania odorata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Chacn 288; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Meriania panamensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5904; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (Pan.) ene.-jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Meriania phlomoides", "TEMP_NombreComun": "Lengua de vaca, plomillo.", "Testigo": "(J. F. Morales & Bohs 3805; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia affinis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(C. Moraga 391; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.--Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia albicans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 409; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Par., Antillas Mayores .(Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., jul., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia ampla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gallardo 23; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, O Bras., Antillas Mayores (Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia amplinodis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Umaa et al. 484; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. may.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia aponeura", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Fallas S. 4661; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia appendiculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(F. Araya 48; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia arboricola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Ballestero 49; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia argentea", "TEMP_NombreComun": "Capilote, mar\u00eda, mar\u00eda colorado, murta, santamar\u00eda, lengua de vaca.", "Testigo": "(Haber 10540; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia astroplocama", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello & Cruz 4279; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan., Ecua. y Per, Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia barbinervis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Mora 782, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Bol. y Ven., O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia benthamiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 4743, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., jun., jul., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia biperulifera", "TEMP_NombreComun": "U\u00f1a de gato.", "Testigo": "(Aguilar & Garrote 3971; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jun., ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia brenesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 5050; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia brevitheca", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2123; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia bubalina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez & Ramrez 3214; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guyana, N Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jun., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia calocoma", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 861, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia calvescens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Chacn 2365; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Bol., Bras., Par., Arg., naturalizada en los trps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia carnea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda 2780; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., abr., jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia caudata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Stork 4789, CAS)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia centrodesma", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Vargas & Frazee 77; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Bol. y Ven., Trin., Guyana, Guyana Fr., SE Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "ene.-mar., may.-jul., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia chamissois", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et. al 4209; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx-Pan., Bol., Bras., Par., Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia chionophila", "TEMP_NombreComun": "lengua de vaca, u\u00f1a de gato.", "Testigo": "(Davidse et al. 25967; CAS, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl.(?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia chiriquiensis", "TEMP_NombreComun": "lengua de vaca, u\u00f1a de gato.", "Testigo": "(G. Herrera 6142; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia ciliata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 3325, CAS)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Antillas Mayores (Jam., La Espaola).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda & Nakai 3945; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Oax.), CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-may., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia colliculosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3129; CAS, CR, INB, MEXU, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y E Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia commutata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 19394, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia confertiflora", "TEMP_NombreComun": "Lengua de vaca, u\u00f1a de gato.", "Testigo": "(Haber & Cruz 10674; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia coriacea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10283, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Antillas Menores (Dominica, Guadalupe).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia cremadena", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Chacn et al. 736, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pseudolmedia glabrata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 869, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": "\u00c1rbol de 10 a 15 m. Se caracteriza por sus hojas simples, alternas, d\u00edsticas, glabras, con savia pardo-cremosa y est\u00edpulas extrapeciolares, que dejan una cicatriz que rodea completamente la ramita. Adem\u00e1s, se distingue por sus flores unisexuales en inflorescencias separadas, frutos con el perianto acrescente y tricomas dorados (al menos en el \u00e1pice) y su tronco cil\u00edndrico con lenticelas peque\u00f1as, lineales y horizontales.", "Distr_Nacional": "En ambas vertientes de las cordilleras de Guanacaste y de Tilar\u00e1n; en la vertiente del Caribe en la regi\u00f3n de Turrialba (CATIE); en la vertiente del Pac\u00edfico, en el Pac\u00edfico Norte (Pen. de Nicoya), Valle Central y Alrededores (Cerros de Escaz\u00fa, Z.P. El Rodeo), cordillera de Talamanca, Fila Coste\u00f1a Norte y Pac\u00edfico Sur (Pen. de Osa).", "Distr_Mundial": "Desde Mxico hasta Costa Rica", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores observadas de setiembre a abril.", "Epoca_Frs": "Frutos observados de enero a julio y en setiembre.", "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia cuspidatissima", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 382, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia danielii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Utley & Utley 2466; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia decurrens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Wilbur 37636; CAS, DUKE)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.), Nic. y CR, Col.-Bol. y Ven., N Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia desmantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Bello 6977; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia dissita", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Utley 5887; CAS, DUKE)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia dissitiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 1977; CAS, INB", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia dodecandra", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Chacn et al. 1780; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guyana, Surinam, S Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jun.-ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia dolichopoda", "TEMP_NombreComun": "Canilla de mula, oreja de mula.", "Testigo": "(Bello et al. 4422; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jun., jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia dolichorrhyncha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 3059; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Trin., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia doniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(B. Gamboa 1853, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., Per, Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia dorsiloba", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Quesada 751, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia friedmaniorum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda & Anderson 5416; CAS, CR, MO, NY, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia globuliflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello & Cruz 5251; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.Antillas Menores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia gracilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(B. Gamboa 2110, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Bel., Hond.-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia grandidentata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 1279; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia grayumii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora et. al 2513, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia holosericea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Croat 43432; CAS, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.), Bel. y Guat., Nic.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, SE Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia hondurensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Schmidt 601; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia hyperprasina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger 11749; CAS, CR, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia ibaguensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Herrera 26292; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guyana, Surinam, S Bras., Par., Cuba.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., feb., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia impetiolaris", "TEMP_NombreComun": "Hoja de pasmo, pasmo, shirr\u00e9, chirr\u00e9.", "Testigo": "Lobo 2840, CR ", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero fue dedicado a Francisco Micon, m\u00e9dico y bot\u00e1nico de Barcelona. El ep\u00edteto impetiolaris se refiere a la ausencia de peciolo.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto a arbolito de 2 a 8 metros de altura. Las ramas j\u00f3venes son cuadrangulares y varias estructuras como hojas, peciolos y ramas est\u00e1n cubiertas por pelos caf\u00e9s. Los peciolos son cortos y generalmente est\u00e1n ocultos por la base acorazonada de las hojas. Las inflorescencias son pan\u00edcula y las flores con 5 p\u00e9talos blancos. Los frutos son carnosos y esf\u00e9ricos, que van de rojo a p\u00farpura al madurar. Las semillas son diminutas y numerosas.", "Distr_Nacional": "Pr\u00e1cticamente en todo el pa\u00eds en zonas bajas y medias. ", "Distr_Mundial": "Desde Mxico a Bolivia y Venezuela, Brasil y Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Florece de enero a mayo y setiembre.", "Epoca_Frs": "Frutos observados de enero a julio.", "Usos": "Potencial ornamental. Las hojas se usan en medicina popular."}, {"Taxon": "Miconia incurva", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Bello 7346; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia insularis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 5844; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Oax. y Ver.), Bel. y Guat., CR y Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl.(?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia intricata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gmez Laurito 6415, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia lacera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Chacn 1002; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per y Ven., Trin., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia laevigata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Schubert 648, US", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR, Col.-Per y Ven., Trin., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia lamprophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger et. al 10625; CAS, CR, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR, Col. y Ven., O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., may., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia lateriflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda & Daniel 7021; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, NE Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia ligulata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Bello 7398; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col., Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia livida", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 1661; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Hond., CR y Pan., Ecua.-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia lonchophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 10571; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., oct.-dic. M\u00e9x., Hond.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia longibracteata", "TEMP_NombreComun": "Oreja de mula.", "Testigo": "(Boyle 743; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-jun., ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia longifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Umaa et al. 613; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, N Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia loreyoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 1994; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per, Guyana.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia matthaei", "TEMP_NombreComun": "Canillito.", "Testigo": "(Aguilar 1900; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Antillas Mayores (Cuba, Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia melanotricha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 10385; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., jun., jul., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia mexicana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Utley & Utley 5221; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR, Per, Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia minutiflora", "TEMP_NombreComun": "Resino.", "Testigo": "(Almeda et al. 3324; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Trin., Surinam, Guyana Fr., N Bras., Antillas Mayores (Cuba).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun.-set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia mirabilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4390; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx. (Gro.) y Bel., Nic. y CR, Col., Per, Ven., Trin. & Tob., Guayanas, SE Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia multiplinervia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4950; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may., ago.,set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia multispicata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Marn 406; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Bol. y Ven., Trin., N Bras., Antillas Mayores(Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia nervosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 2137; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-jun., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia nutans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Navarro 542, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia oinochrophylla", "TEMP_NombreComun": "Capirote morado.", "Testigo": "(Hammel 18577; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia oraria", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(O. Vargas & Frazee 22; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia paleacea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Ziga & Jimnez 133; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel., Hond.-CR, Col.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia pendula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 7245; AAU, CAS, CR, DUKE, F, MO, NY, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia pileata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Segura & Quesada 153; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia poeppigii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 18427; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat., Nic.-Bol. y Ven., Surinam, Guyana Fr., N Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia prasina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda & Nakai 4087; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, S Bras., Par., Antillas Mayores (Jam., PR).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia pterocaulon", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 3213, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia reducens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(W. D. Stevens et. al 25081; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.), Bel., Guat., Hond.,  Nic., CR y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia rubiginosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 3328; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Trin., Guyana, Surinam, Bras., Antillas     Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia schlimii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 3506; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia schnellii", "TEMP_NombreComun": "Oreja de mula, u\u00f1a de gato.", "Testigo": "(B. Gamboa 1594, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. may.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia serrulata", "TEMP_NombreComun": "x.", "Testigo": "(J. F. Morales et. al 1894; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia shattuckii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4624; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jul., ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia simplex", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Herrera 31170; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-jun., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia smaragdina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Umaa 329; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Bel., CR-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia sparrei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora et. al 2451; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Ecua. y Per", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia splendens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Villalobos 170; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia stenostachya", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 1514, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guyana, Surinam, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia stevensiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "Hammel & Garita 19521; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia talamancensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda & Nakai 4832; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia theizans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda & Nakai 4700; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Bras., Par., Antillas Mayores (Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia tomentosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora 1248; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, N Bras., Antillas Mayores (Cuba).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., may., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia tonduzii", "TEMP_NombreComun": "Lengua de gato", "Testigo": "(Umaa 262; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia trinervia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Marn 398; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guyana Fr., Bras., Antillas Mayores (Jam.)", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jun., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia triplinervis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2192; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., N Bras., Antillas Mayores (Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia valerioana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 993; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., abr., jun.,ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Miconia vestita", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 5059, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monochaetum amistadense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Chacn 521; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monochaetum cordatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 3000; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monochaetum deppeanum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Angulo 65; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monochaetum floribundum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Chacn 458; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun., jul., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monochaetum linearifolium", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Umaa et al. 261; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monochaetum macrantherum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Umaa & Chacn 564; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may., jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monochaetum neglectum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Loiselle 357; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monochaetum talamancense", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 3053; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monochaetum trichophyllum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Chacn 585; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monochaetum vestitum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 7876; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monochaetum vulcanicum", "TEMP_NombreComun": "Escoba real, milflores, rosa de los volcanes.", "Testigo": "(J. F. Morales 1700; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Monolena primuliflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 9655; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per, O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mouriri completens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hartshorn 2181; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (Pan.) jun., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mouriri cyphocarpa", "TEMP_NombreComun": "U\u00f1a de gato, candelero.", "Testigo": "(Q. Jimnez 757; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jun., jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mouriri exilis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Ivey 10809; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.), Bel. y Gua", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mouriri gleasoniana", "TEMP_NombreComun": "Gasparillo", "Testigo": "(Poredort et al. 4016; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may.-ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mouriri myrtifolia", "TEMP_NombreComun": "Juan Acu\u00f1a", "Testigo": "(G. Herrera 4901; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.-Bol. y Ven., O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mouriri myrtilloides", "TEMP_NombreComun": "Juan acu\u00f1a.", "Testigo": "(Gamboa 104; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., O Bras., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mouriri osaensis", "TEMP_NombreComun": "Huesillo, Quebracho.", "Testigo": "(G. Herrera 6685; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mouriri tuberculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 19428, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nepsera aquatica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Fernndez 1859; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-Ecua. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ossaea asplundii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello & Cruz 5365; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ossaea bracteata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rojas 3694; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ossaea brenesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora 2492, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ossaea laxivenula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 2865; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ossaea macrophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Mora 752; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may.-set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ossaea micrantha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gamboa 1907; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per y Ven., Antillas Mayores (Jam., Rep. Domin.)", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ossaea quadrisulca", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 3913; CAS, CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ossaea robusta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 2259; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pilocosta erythrophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Alfaro 4717, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pilocosta nana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Estrada 488; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.-ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pilocosta nubicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 5072; CAS, CR, TEX)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pilocosta oerstedii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Alfaro 836; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jun., ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pterolepis trichotoma", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Espinoza 719; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan., Ecua.-Bol., Ven., Trin., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Rhynchanthera mexicana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Skutch & Barrantes 5125; CAS, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Tab., Ver.), CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Rhynchanthera paludicola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 1908; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Schwackaea cupheoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Fernndez 533; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-N Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tibouchina bipenicillata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 3176; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., ago., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tibouchina ciliaris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez & Vargas 394; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col. y Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun.-ago., dic", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tibouchina heteromalla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Castro et al. 303, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nativa de SE Bras., cult. y escapando en CR.", "Origen": "Introducida", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tibouchina inopinata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora et al. 641; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tibouchina longifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Umaa et al. 617; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun., jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tibouchina naudiniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 19063, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tococa platyphylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Penneys 514; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.-jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Tococa guianensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 20247; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Tob., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea amplifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5407; CAS, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea brenesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda & Daniel 7185; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea crassifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Utley 5629; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea dimorphophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Ballestero 53; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jul., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea gerardoana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5492; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea intricata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger & Liesner 6810; CAS, CR, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea lentii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber ex Bello C. 5174; CAS, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea maurofernandeziana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea multiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda & Nakai 4105; CAS, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan., Ecua.-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea parasitica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 2357; CAS, CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col. y Ven., Surinam, Guyana", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-jul., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea pittieri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 6194; CAS, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jul., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Topobea watsonii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Skutch 5263, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Triolena hirsuta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Gonzlez 1691; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Triolena pumila", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2209; CAS, CR, MO, USJ)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Triolena spicata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera & Chacn 2638; CAS, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Abuta panamensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5162; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jun.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Abuta steyermarkii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 4568; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Bel. y Guat., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Anomospermum reticulatum", "TEMP_NombreComun": "Manguito", "Testigo": "(Aguilar 3095; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Bol. y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cissampelos andromorpha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5293; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., Nic.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cissampelos fasciculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Rivera 381; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per y Ven., Guyana, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cissampelos grandifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Gonzlez 867; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., PR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cissampelos pareira", "TEMP_NombreComun": "Bejuco azul, venadera.", "Testigo": "(G. Herrera 4963; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), Mx.-Bol. y Ven., Trin. & Tob., Guyana, Surinam, Bras., Par., Uru., Arg., Antillas, Bahamas, Africa y Madag., trps de Asia, Nueva Guinea, Austral.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cissampelos tropaeolifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 1534; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Bras., Par.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Curarea cuatrecasasii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 3303; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-NO Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Disciphania calocarpa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(F. Araya 283; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Disciphania spadicea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Espinoza 1120; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "El Salv., Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyperbaena eladioana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Q. Jimnez 826; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyperbaena leptobotryosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 18439; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., El Salv., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyperbaena smilacina", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Rivera 1367; INB, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hyperbaena tonduzii", "TEMP_NombreComun": "Naranjo de monte, naranjillo, naranja de monte, papatura.", "Testigo": "(Q. Jimnez 1347; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Odontocarya truncata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Q. Jimnez 2074; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nymphoides indica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow 6237; CR, MO, NHA)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Par., Uru., N Arg., Antillas, trps. y subtrps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-may., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Metaxya rostrata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "M. Grayum & G. Herrera 9186, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Glinus radiatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rodrguez 4732; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-CR, Col.-Chile y Ven., Bras., Par., Arg., Cuba, introd. en O Africa.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mollugo verticillata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 18766; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "E Can.-Bol. y Ven., Bras., Par., Arg., Antillas Mayores, introd. en el Viejo Mundo (Africa, Japn, Austral., etc.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mollinedia costaricensis", "TEMP_NombreComun": "Limoncillo", "Testigo": "(Grayum et al. 5836; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-may., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mollinedia macrophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(M. M. Chavarra 184, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col. y Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mollinedia viridiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Gmez===Laurito 11164, USJ)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Batocarpus costaricensis", "TEMP_NombreComun": "Lechillo, n\u00edspero colorado, ojoche macho, ojoche negro, rat\u00f3n suave,ojochillo,suaw, raton.", "Testigo": "(Aguilar 1306; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may.-jul., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Brosimum alicastrum", "TEMP_NombreComun": "Ojoche, ojoche de fruta, ojoche amarillo.morillo, lechoso, ram\u00f3n, mastate, k\u00f3ke.", "Testigo": "(U. Chavarra 783; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guyana, Bras., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jun., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Brosimum costaricanum", "TEMP_NombreComun": "Ojoche, ojoche macho, morillo, lechoso, ojoche lechoso, ojochillo,ojochillo amarillo, b\u00eb, shubi, K\u00f3ke.", "Testigo": "(Hammel 18721; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Brosimum guianense", "TEMP_NombreComun": "Azulillo, mariabe, granadillo ojoche blanco, ojoche.", "Testigo": "(J. F. Morales 3005; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Brosimum lactescens", "TEMP_NombreComun": "Ojochillo. ojochito, ojoche. ojoche blanco.", "Testigo": "(Aguilar 855, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Brosimum utile", "TEMP_NombreComun": "Lechoso, mastate, palo de leche, vaco, baco, \u00e1rbol de leche, Kooche, baco lechoso,  sh\u00e1liklo, shontsi, tsalliklo, shwali, k\u00f3ke, datsi, Kok\u00ed.", "Testigo": "(Aguilar 866; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Castilla elastica", "TEMP_NombreComun": "Hule, palo de hule", "Testigo": "(Gmez 23054, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Castilla tunu", "TEMP_NombreComun": "Hule macho, palo de hule, hule blanco, caucho.", "Testigo": "(J. Gonzlez 432; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-abr., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clarisia biflora", "TEMP_NombreComun": "Lechillo, ojoche, ojoche negro, ojochillo, quihra.", "Testigo": "(A.Chacn 984; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clarisia mexicana", "TEMP_NombreComun": "Leche de vaca", "Testigo": "(Haber 7429; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Clarisia racemosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kernan 869; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Nic.-Bol. y Ven., Surinam, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dorstenia choconiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 649; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., ago.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dorstenia contrajerva", "TEMP_NombreComun": "Contrayerba, mano de sapo.", "Testigo": "(J. Gonzlez 287; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per y Ven., Trin. & Tob., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Dorstenia drakena", "TEMP_NombreComun": "Olotillo", "Testigo": "(U. Chavarra 800; CR, F, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., may., jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus americana", "TEMP_NombreComun": "Higuito, higuer\u00f3n", "Testigo": "(Bello 1915; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per y Ven., Guyana, Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus apollinaris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2502; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus brevibracteata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 20669; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus bullenei", "TEMP_NombreComun": "Higuer\u00f3n.", "Testigo": "(Hammel 18175; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan., Ecua., Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus cahuitensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Robles 1128, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel., Hond., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus caldasiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Gonzlez 843; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus cervantesiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 11167; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus citrifolia", "TEMP_NombreComun": "Higo, higuer\u00f3n.", "Testigo": "(J.Gonzlez 413; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (S Florida), Mx.-Bol., Par., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus colubrinae", "TEMP_NombreComun": "Higuer\u00f3n, higuito.", "Testigo": "(Bello 2048; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus costaricana", "TEMP_NombreComun": "Higo, higuer\u00f3n, higuer\u00f3n colorado.", "Testigo": "(J. F. Morales 1337; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus cotinifolia", "TEMP_NombreComun": "higuer\u00f3n.", "Testigo": "(J. Gonzlez 266; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus crassiuscula", "TEMP_NombreComun": "Higuer\u00f3n.", "Testigo": "(G. Herrera 1400; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus crassivenosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 8021, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus cuatrecasasiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 8490, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus davidsoniae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Poveda 766, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus donnell-smithii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 19119; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel., Guat. y Hond, CR, Col.-Bol. y Ven., Guyana Fr., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus garcia-barrigae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 17053, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col. y Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus goldmanii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 2994; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus hartwegii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 8565; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond., CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus hondurensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger 9140, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus insipida", "TEMP_NombreComun": "Chillamate, Chilamat\u00f3n.", "Testigo": "(J. F. Morales 1208; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Antillas Menores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus isophlebia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger 8482; F, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus jimenezii", "TEMP_NombreComun": "Higuer\u00f3n, higuer\u00f3n blanco.", "Testigo": "G. Herrera 1791, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": "\u00c1rbol de 8 a 25 m, con ra\u00edces superficiales abundantes y prominentes, presenta inicialmente un h\u00e1bito hemi-ep\u00edfito, estrangulador de otros \u00e1rboles, para finalmente establecerse como un \u00e1rbol independiente. Se reconoce por sus hojas simples, alternas, espiraladas, gruesas, usualmente el\u00edpticas u obovadas, redondeadas en el \u00e1pice, con est\u00edpulas que envuelven la yema apical y savia blanca. Tambi\u00e9n son caracter\u00edsticos sus higos peque\u00f1os, en pares, s\u00e9siles y con br\u00e1cteas conspicuas.", "Distr_Nacional": "En ambas vertientes de las cordillera de Guanacaste y Tilar\u00e1n, en la vertiente del Caribe, en el Caribe Norte (Llanura de Los Guatusos); en la vertiente Pac\u00edfica, en el Valle Central y alrededores, Pac\u00edfico Central (P.N. Carara y regi\u00f3n de Puriscal).", "Distr_Mundial": "Desde Mxico hasta Costa Rica.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": "Higos observados de diciembre a abril y de junio a setiembre.", "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus laterisyce", "TEMP_NombreComun": "higuer\u00f3n", "Testigo": "(J. Gonzlez 1032, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus macbridei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 2447; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus maxima", "TEMP_NombreComun": "Amate. chilamate.", "Testigo": "(J. Gonzlez 448; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Surinam, Bras., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus morazaniana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 18755; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus nymphaeifolia", "TEMP_NombreComun": "Higuer\u00f3n.", "Testigo": "(Rivera 1480; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel., Nic.-Bol. y Ven., Guayanas, E Bras., Antillas Menores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus obtusifolia", "TEMP_NombreComun": "higuer\u00f3n, capulamate.", "Testigo": "(J. Gonzlez 449; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus osensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 4770, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y E Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus ovalis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Rivera 752; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.--CR", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus paraensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 1056; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus pertusa", "TEMP_NombreComun": "higuer\u00f3n, higuito.", "Testigo": "Hammel B. & Prez I. 24775 CR", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero Ficus tiene su origen en la palabra latina fecunditas, o fecondita; que quiere decir \u201cfecundo\u201d; aludiendo a las abundantes producciones de frutos que generalmente muestran estas plantas y el ep\u00edteto\rpertusa: pertusa(o), agujereado, o perforado; tambi\u00e9n se aplica el t\u00e9rmino fenestrado cuando las perforaciones son escasas en las hojas.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto o \u00e1rbol de hasta 14 m. de altura, a veces ep\u00edfito, sus hojas son angostas y alargadas los frutos se agrupan en estructuras llamadas siconos y en este caso se dan en grupos de pares, cada estructura de esta posee una abertura elevada que la envuelve y forma un margen muy conspicuo. ", "Distr_Nacional": "Ampliamente distribuido en todo el pa\u00eds hasta alturas de 2000 metros, tambi\u00e9n en la Isla del Coco.", "Distr_Mundial": "Sur de Mxico hasta Brasil, Paraguay y las Antillas mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": "Lo utilizan las aves por sus frutos como los sargentos (Ramphocelus passerinii), mielero celeste y verde (Dacnis venusta), el sinsonte verde (Saltator maximus),  la urraca parda (Cyanocorax morio), el cacique veranero (Icterus galbula), la tangara dorada (Tangara icterocephala), el yiguirro (Turdus grayi), el carpintero verde dorado (Piculus rubiginosus), tucanes como el tucancillo collarejo (Pteroglossus torquatus), el tuc\u00e1n pico arco iris (Ramphastos sulfuratus), el cusingo (Pteroglossus frantzii), la orop\u00e9ndula de Montezuma (Psarocolius montezuma) y la paloma morada (Patagioenas flavirostris)."}, {"Taxon": "Ficus popenoei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Robles 1892, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus richteri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 12877, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus romeroi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Col. y Ecua.", "Origen": "Extranjera", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus schippii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2107, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel., Nic.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus tonduzii", "TEMP_NombreComun": "Batsu, higuer\u00f3n, chilamate.", "Testigo": "(J. F. Morales 336; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus trachelosyce", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 379; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus tuerckheimii", "TEMP_NombreComun": "Higuer\u00f3n.", "Testigo": "(J. F. Morales 1678, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus turrialbana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Poveda 63, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus velutina", "TEMP_NombreComun": "Amate, higuer\u00f3n, matapalo, barr\u00fa, bar\u00fa.", "Testigo": "(Haber 9902; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus yoponensis", "TEMP_NombreComun": "Chilamate, higuer\u00f3n.", "Testigo": "(Haber 9911; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ficus zarzalensis", "TEMP_NombreComun": "matapalo, higuer\u00f3n.", "Testigo": "(Hammel 18447; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col., Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Helicostylis tovarensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 5307; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR--Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Maclura tinctoria", "TEMP_NombreComun": "Brasil, mora. palo de mora, morillo.", "Testigo": "(J. Gonzlez 414; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Trin. & Tob., Guyana, Bras., Par., Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Maquira costaricana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Morus celtidifolia", "TEMP_NombreComun": "Moralillo", "Testigo": "(Fernndez 314; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SO EUA-El Salv. y Hond., CR, Ecua.-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Morus insignis", "TEMP_NombreComun": "Moralillo, morera, morero.", "Testigo": "(J. F. Morales 177, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.) y Guat., CR-Bol. y Ven., Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-jun., ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Naucleopsis capirensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2018, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Naucleopsis naga", "TEMP_NombreComun": "Amargo, naga, quina.", "Testigo": "(Aguilar 167; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jun., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Naucleopsis ulei", "TEMP_NombreComun": "Quina , amargo.", "Testigo": "(Aguilar 1243, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Olmedia aspera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Gonzlez 205, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Perebea guianensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 5090; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol., Guyana Fr., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Perebea hispidula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "J. Marn 531 & G. Marn, CR ", "Etimologia": "El nombre del g\u00e9nero viene del nombre com\u00fan para la especie P. guianensis. El ep\u00edteto hace referencia a la cubierta de tricomas breves y r\u00edgidos.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbusto o \u00e1rbol, de 2-10 m. Presenta est\u00edpulas peque\u00f1as y angostas, que al caer dejan una cicatriz anular en la ramita. Las l\u00e1minas foliares tienen el margen aserrado. Las inflorescencias son peque\u00f1as e involucradas y se ubican en las axilas. Los frutos son carnosos y de color rojo al madurar.", "Distr_Nacional": "Zonas bajas y medias de la Vertiente Caribe, y Llanuras de San Carlos; Vertiente Pac\u00edfica, Pac\u00edfico Central y Sur.", "Distr_Mundial": "Del Sur de Nicaragua a Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Floraci\u00f3n de enero a marzo y de mayo a diciembre.", "Epoca_Frs": "Frutos observados de enero a marzo y de mayo a diciembre.", "Usos": null}, {"Taxon": "Poulsenia armata", "TEMP_NombreComun": "Calugo, Chilamate espina, mastate, calabacillo de playa, chilamate esoinoso, chilamate.", "Testigo": "(Aguilar 2980; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Bel. y Guat., CR-Bol. y Ven., O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., may., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pseudolmedia mollis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum 9297, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pseudolmedia oxyphyllaria", "TEMP_NombreComun": "Quiubra", "Testigo": "(J. F. Morales 2174, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pseudolmedia spuria", "TEMP_NombreComun": "Casanegro, guapinolillo, guiubra, ojochillo, ojoche colorado.", "Testigo": "(J. Marn 429, INB).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sorocea affinis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Ziga 626, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-NO Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., set., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sorocea pubivena", "TEMP_NombreComun": "Ojochillo", "Testigo": "(Ziga 429, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Nic.-Per y Ven., Guyana, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sorocea trophoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Fuentes 304, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat.,CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trophis involucrata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 19389; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Nic.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trophis mexicana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 758, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Trophis racemosa", "TEMP_NombreComun": "Lechillo, ojoche macho, ojoche negro, ojochillo colorado, lechoso, ojochillo. ", "Testigo": "(Haber 8443; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per y Ven., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Muntingia calabura", "TEMP_NombreComun": "Capul\u00edn, capul\u00edn blanco, capul\u00edn de comer, capul\u00edn dulce, fruta pava.", "Testigo": "Fernandz Alvaro 1121 CR", "Etimologia": "El g\u00e9nero Muntingia se dedico en honor al bot\u00e1nico m\u00e9dico alem\u00e1n Abraham Munting(1626-1683) y el ep\u00edteto  calabura se refiere al nombre ind\u00edgena para la cereza de Jamaica.", "Descripcion_Diagnostica": "Arbustos o \u00e1rboles de hasta 10m de altura, los tallos j\u00f3venes poseen un recubrimiento de pelitos muy finos , hojas alternas en forma de lanza y terminando en punta en una forma pronunciada, las hojas poseen en su parte de abajo una lanosidad o pubescencia como la de los tallos j\u00f3venes, las inflorescencias producen de 2 a 3 flores, estas son blancas, los frutos son en forma redondeada llamado baya, amarillo cuando joven y roja cuando madura.", "Distr_Nacional": "Pac\u00edfico Norte, Pac\u00edfico Central, Pac\u00edfico Sur,  Cordillera Volc\u00e1nica Central, Valle Central, Caribe Sur, Isla del Coco.", "Distr_Mundial": "Mxico hasta el Norte de Argentina y Brasil, Trinidad & Tobago, Antillas Mayores, Bahamas, cultivado y naturalizado en el  SE EUA (Florida), Trpicos del Viejo Mundo (Oceana).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "de enero a noviembre.", "Epoca_Frs": "todo el a\u00f1o", "Usos": "\u00c9sta es una especie ornamental y con potencial a la jardiner\u00eda (con preferencia a sitios un poco secos), sus frutos son comestibles."}, {"Taxon": "Morella cerifera", "TEMP_NombreComun": "Array\u00e1n", "Testigo": "(Chvez 257, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "E EUA-Pan., Col. (I. San Andrs), Antillas, Bahamas, Bermuda.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Morella phanerodonta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 846, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Morella pubescens", "TEMP_NombreComun": "encirilo", "Testigo": "(J. Gonzlez et al. 341, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jul.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Compsoneura excelsa", "TEMP_NombreComun": "Fruta dorada, sangre, sangrillo, sebo, fruta.", "Testigo": "(Hammel & Nepokroeff 18239; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan. (Punta Burica).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr.-jul., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Compsoneura mexicana", "TEMP_NombreComun": "Fruta dorada, sangre, sangrillo, sebo, fruta.", "Testigo": "(U. Chavarra 1912; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.-set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Otoba acuminata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Rodrguez 1559; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-NO Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Otoba novogranatensis", "TEMP_NombreComun": "Bogamand\u00ed, bola de oro, campano, escobo negro, fruta dorada, hoja dorada, sebo, yaya, hoja plateada.", "Testigo": "(J. Quesada 297; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may.-jul., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Virola guatemalensis", "TEMP_NombreComun": "Fruta dorada, fruta, mayo, palo de mayo, chancho, palo de chancho, bogaman\u00ed.", "Testigo": "(Lpiz 284; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Hond., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-may., jul., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Virola koschnyi", "TEMP_NombreComun": "Fruta dorada, Miguelario, fruta, bogaman\u00ed, candelo.", "Testigo": "(Aguilar 3082; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-Pan., Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Virola multiflora", "TEMP_NombreComun": "Fruta dorada, Fruta, ", "Testigo": "(E. Rojas 160; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat., Nic.-Pan., Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Virola sebifera", "TEMP_NombreComun": "Cot\u00f3n, miguelario, fruta dorada, fruta, cot\u00f3n, shurekimo, brok.", "Testigo": "(Aguilar 272; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Virola surinamensis", "TEMP_NombreComun": "Fruta dorada, candelo.", "Testigo": "(Aguilar 1585; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Bras., Antillas Menores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jul., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia angucianensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 19280; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl.(?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia auriculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(R. Espinoza et al. 1173; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia blepharodes", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 4648; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia brenesii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 1403; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia compressa", "TEMP_NombreComun": "murta, huesillo, madurillo, tucuico.", "Testigo": "(R. Espinoza et al. 1058; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Tab.)-Ecua. y Ven., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia copeyana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(M. M. Chavarra 400, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia crassiramea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 5480; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-may., jul., ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia densiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 922; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR, Antillas Mayores (Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia dodgei", "TEMP_NombreComun": "Uvita,Guastomate.", "Testigo": "(J. Quesada 530; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia dunlapiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 16974; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. may.-ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia escallonioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 4249; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), Mx.-Hond., CR, Antillas Mayores, Bahamas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia eurubiginosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse et al. 25252; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia fimbrillifera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(F. Araya 667; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia furfuracea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Mora et al. 291, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia generalensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Skutch 5025; INB, MICH, MO, US)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia geniculata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 2828; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia glandulosomarginata", "TEMP_NombreComun": "Madurillo, tucuico.", "Testigo": "(A. Fernndez 10; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia glomeriflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum & Perry 10691; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia guianensis", "TEMP_NombreComun": "Huesillo, tucuico, hojalarga.", "Testigo": " (E. Alfaro et al. 2645; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat. y Bel., Nic.-Pan., Ecua., Bol., Guayanas, Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may., jun., ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia nevermannii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Mora & Rojas 485; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia nigropunctata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(R. Espinoza et al. 1787, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., may.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia opegrapha", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Rivera 231; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": " Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia palmana", "TEMP_NombreComun": "Tucuico, madurillo, hoja grande,", "Testigo": "(Rivera 231; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia paschalis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Penneys 644; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia pellucida", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Alfaro et al. 2624; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia pleurobotrya", "TEMP_NombreComun": "tucuico", "Testigo": "(Zamora et al. 1540; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia quadrata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Angulo 381, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. mar.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia revoluta", "TEMP_NombreComun": "Tucuico, guastomate, papaturro de pava, papaturro de r\u00edo, ", "Testigo": "(Fuentes 542; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may.-jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia standleyana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 2014; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.), Nic.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia talamancensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3172; CR, FTG, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia tarariae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse et al. 28703; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jun., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia tilaranensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 1810; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul., ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia tortuguerensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Robles et al. 2052; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ardisia wedelii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 1093, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cybianthus costaricanus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 10611; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cybianthus montanus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3365; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cybianthus pastensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A. Fernndez 971; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cybianthus schlimii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera et al. 4053; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Bol., O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gentlea micranthera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hahn 6270; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Gentlea venosissima", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse 24631; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Bel. y Guat., CR, Col., Per, Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenandra calycosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 1259; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenandra pittieri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Quesada 320; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may., jul., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenandra sordida", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Ros 374; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jun.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenandra squamata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 17073; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hymenandra stenophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Moreno 7; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-may., jul., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Myrsine coriacea", "TEMP_NombreComun": "Hojalarga, rat\u00f3n blanco, ratoncillo, rat\u00f3n.", "Testigo": "(J. F. Morales 4841; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Ver.), Bel. y Guat., Nic.--Bol. y Ven., Guyana, Par., Uru., Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jun., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Myrsine cubana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Herrera 30889; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), S Mx. y Bel., Nic. y CR, Antillas Mayores (Cuba), Bahamas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl.(?)", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Myrsine dependens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales et al. 2602; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Col.-Bol. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Myrsine juergensenii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Picado 456; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Myrsine pellucidopunctata", "TEMP_NombreComun": "Hojalarga, Rat\u00f3n, Ratoncillo, Rat\u00f3n de agua.", "Testigo": "(J. F. Morales & Freire 5506; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jul., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Parathesis acostensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales & Urea 2856; BRIT, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. abr.-jun., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Parathesis cartagoana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2001; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Parathesis crassiramea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10801; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Parathesis fusca", "TEMP_NombreComun": "Tucuico.", "Testigo": "(II INBio 147; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Col. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Parathesis glabra", "TEMP_NombreComun": "Tucuico, huesillo.", "Testigo": "(J. F. Morales & Mom 2943; INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": " Fl. feb., mar., may.-ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Parathesis glendae", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Chacn 240; BRIT, F, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "ENDMICA.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Parathesis microcalyx", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber et al. 1806; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Parathesis trichogyne", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Rivera 1208; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Stylogyne turbacensis", "TEMP_NombreComun": "Guastomate", "Testigo": "(Davidse et al. 31220; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., jul., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nephrolepis biserrata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 3599, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA, Ant., SA, Paletopicos", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nephrolepis pectinata", "TEMP_NombreComun": "Cola de quetzal.", "Testigo": "A. Chacn et al. 742, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nephrolepis pendula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 4788, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nephrolepis rivularis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & G. Rodrguez 2126, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA,  Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nephrolepis undulata", "TEMP_NombreComun": "Cola de quetzal.", "Testigo": "G. Mora et al. 70, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA, Africa", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Boerhavia coccinea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 19766; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nativa de los trps. del Viejo Mundo, naturalizada S EUABol. y Ven., Arg., Antillas", "Origen": "Naturalizada", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.-jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Boerhavia diffusa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar & Rojas 1429; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-Chile y Ven., Guayanas, Bras., Par., Uru., Arg., Antillas, trps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may.-jul., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Boerhavia erecta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Freddy Quesada 153, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "EUA-Chile y Ven., I. Galpagos, NE Bras., Arg., Antillas, trps. y subtrps. de Asia y Africa.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., may.-oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Guapira costaricana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 6827; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jun.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Mirabilis violacea", "TEMP_NombreComun": "Hierba.", "Testigo": "(Haber & Zuchowski 10475; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR, Col., Ecua. y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar.-set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neea delicatula", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3813; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neea elegans", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 3547, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., may., jul.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neea fagifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., Nic", "Origen": "Extranjera", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neea laetevirens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Fernndez 87, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neea orosiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel 18044, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., jul., ago., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neea pittieri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(F. Araya 320, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic. y CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., may., jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neea popenoei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 2784, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neea psychotrioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bittner 1466; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-ago., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neea stenophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 1854; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Neea urophylla", "TEMP_NombreComun": "Arbusto o \u00e1rbol.", "Testigo": "(J. Quesada 697, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr.-jul., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pisonia aculeata", "TEMP_NombreComun": "Pegapollo, petronio, petrono, u\u00f1a de tigre.", "Testigo": "(J. F. Morales 4984, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-Bol. y Ven., Bras., Par., Arg., Antillas, Bahamas, trps. y subtrps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jul., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pisonia macranthocarpa", "TEMP_NombreComun": "Pegapollo, petronio, petrono, u\u00f1a de tigre.", "Testigo": "(J. Gonzlez 954, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-CR, Col.-Per y Ven., Guyana, Cuba.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jul., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Pisonia silvatica", "TEMP_NombreComun": "Chicharr\u00f3n del diablo.", "Testigo": "(J. Gonzlez 2026; CR, INB, USJ)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., may., jun., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Salpianthus purpurascens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 1065, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR, Col., Ecua. y Ven., Cuba.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nymphaea amazonum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow 7543; CR, INB, MO, NHA)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., El Salv., Nic.-Bol. y Ven., Tob., Guayanas, S Bras., Par., N Arg., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., ago.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nymphaea ampla", "TEMP_NombreComun": "Flor de mondongo.", "Testigo": "(L. Gonzlez & Arriola 1320, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-Pan., Ecua. y Per, Ven., Guyana, Surinam, Antillas Mayores, Islas Cayman.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr., may., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nymphaea conardii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow 9670; CR, INB, MO, NHA)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Ecua. y Ven., N Bras., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nymphaea glandulifera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow & Aguilar 9811; CR, INB, MO, NHA)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-CR, Col.-Bol. y Ven., Guayanas, Trin., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nymphaea prolifera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow & Rivera 7379; CR, MO, NHA)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., El Salv., CR, Ecua., S Bras., Par., Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul., set. (fls. normales), ago.-dic. (fls. tuber\u00edferas).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nymphaea pulchella", "TEMP_NombreComun": "Flor de mondongo, Mondongo.", "Testigo": "(Crow et al. 9688; CR, INB, MO, NHA)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Nic.-Per y Ven., Antillas, Bahamas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Nymphaea rudgeana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(W. D. Stevens 20848, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.) y Guat., Nic., Pan.-N Col. y Ven. Trin., Guayanas, Bras., Antillas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (Nic.) oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cespedesia spathulata", "TEMP_NombreComun": "Espavel colorado, Tabac\u00f3n.", "Testigo": "(Bello 775; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.Bol. y Ven., Guyana, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-may., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Elvasia elvasioides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez et al. 3552; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col. y Ven., Surinam, Guyana Fr., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. abr. (Pan.)", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ouratea crassinervia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Moreno 79; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-O Pan., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jun., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ouratea darienensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Herrera 26318; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (Pan.) may., oct.;", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ouratea jefensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 3186, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ouratea lucens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 2868; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., jul., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ouratea mexicana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Haber 88, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ouratea nitida", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez et al. 1656; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan., Guyana, Antillas Mayores (Cuba y Jam.).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., jul., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ouratea osaensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 4400; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., set.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ouratea prominens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Rojas 242; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ouratea rinconensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Hammel et al. 18372; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jun., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ouratea valerioi", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Aguilar 1758; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sauvagesia elata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Davidse & Herrera 31445, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Pan., Ven., Guayanas, O Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sauvagesia erecta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. Gonzlez & Morales 868; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Bras., Par., N Arg., Antillas, trps. de Africa, Madag.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sauvagesia pulchella", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 5688; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Col. y Ven., Guyana, Surinam, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Sauvagesia tenella", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 5690, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Col., Bol., Ven., Guyana, Guyana Fr., Bras., Antillas Mayores (Cuba, La Espaola).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. (Pan.) jul.-set., nov., dic", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chaunochiton kappleri", "TEMP_NombreComun": "Espino amarillo, manglillo, volador.", "Testigo": "(Aguilar 3694; INB, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Bol., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heisteria acuminata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kernan 110; INB, CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol. y Ven., Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heisteria concinna", "TEMP_NombreComun": "Chupeta, gorrita, naranjillo.", "Testigo": "(G. Herrera 452; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond., CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr.-jun., ago., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heisteria costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3079; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may., jun., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heisteria macrophylla", "TEMP_NombreComun": "Chupeta, manglillo, sombrerito", "Testigo": "(J. Marn 507; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr.-jul., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heisteria povedae", "TEMP_NombreComun": "Comida de culebra.", "Testigo": "(Haber 8905; CR, INB, MO).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-El Salv.,Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., may.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heisteria scandens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Estrada 429; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-jun., set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Heisteria skutchii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 3937; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Costa Rica.", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. may.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Minquartia guianensis", "TEMP_NombreComun": "Cuajada negra, man\u00fa, man\u00fa negro, manwood, palo de piedra, mimillo, sur\u00e9, tsule.", "Testigo": "(Aguilar 1676; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE Nic.Bol. y Ven., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jun., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Schoepfia macrophylla", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora & Zeledn 2367; INB, MO).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat., Nic. y CR (y Pan.?).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl.(?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Schoepfia schreberi", "TEMP_NombreComun": "Mel\u00f3n", "Testigo": "(Hammel 19327; CR, INB, MO).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA (S Florida), Mx.-Col. y Ven., Trin. & Tob., Antillas, Bahamas.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jun., set., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Schoepfia vacciniiflora", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Rivera 611; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-El Salv., CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jun.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ximenia americana", "TEMP_NombreComun": "Cocomico, naranjillo, pepenance, limoncillo.", "Testigo": "(U. Chavarra 592; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Par., Arg., Antillas, Bahamas, trps. y subtrps. de Africa, trps. de Asia y Australasia, Oceana.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chionanthus oblanceolatus", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 1164, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Bel. y Guat., CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Chionanthus panamensis", "TEMP_NombreComun": "Comenegro, chorreado", "Testigo": "(J. Gonzlez 1106; CR, F, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.), Bel. y Guat., Nic.-Pan., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., jun., ago., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Forestiera cartaginensis", "TEMP_NombreComun": "Puipute.", "Testigo": "(Bello 1771; CR, INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Forestiera rhamnifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-El Salv. y Hond., Antillas.", "Origen": "Extranjera", "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oleandra articulata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera 5065, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oleandra bradei", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas 1864, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oleandra costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2221, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan., Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oleandra decurrens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "B. Hammel et al. 19118, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR, Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Epilobium denticulatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Kriebel 970, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CR, Col.-Chile y Ven., Arg.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jul.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Fuchsia jimenezii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Mora 581, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Fuchsia magellanica", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Varela 161, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nativa de S Chile y Arg., cult. y naturalizada en O EUA, Mx., CR, O Pan., Ecua. y Bol.", "Origen": "Naturalizada", "Epoca_Fls": "Fl. feb., may.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Fuchsia microphylla", "TEMP_NombreComun": "Madroncillo", "Testigo": "(J. Gonzlez 730, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.El Salv. y Hond., CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic. M\u00e9x.-El Salv. y Hond.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Fuchsia paniculata", "TEMP_NombreComun": "Achiotillo", "Testigo": "(Fuentes 792; CR, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Fuchsia splendens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(E. Alfaro 514, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y O Pan. S Mx.-El Salv. y Hond.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Hauya elegans", "TEMP_NombreComun": "Sub\u00fas, supara, sur\u00e1, guayabo, tub\u00fas, guayaba, guayab\u00f3n", "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": "Fl. may.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Lopezia miniata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(A.Rodrguez 2475, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., El Salv., CR y O Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia affinis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 1765, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Bel. y Guat.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Antillas, introd. en O Africa.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-jun., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia decurrens", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 861, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "E EUA, S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Par., Uru., Arg., Antillas, introd. en Eur., O Africa, E Asia.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may., jun.-oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia dodecandra", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Standley & Valerio 45147, F)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Col., Guyana, Guyana Fr.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia erecta", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Crow & Rivera 7374, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "SE EUA (Florida), Mx.-Bol. y Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Bras., Par., Antillas, Bahamas, introd. en Africa y Madag., Comoros, Seychelles, Mascarenas, S Asia.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., jun., ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia foliobracteolata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 10674; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Chis.)-Bol. y Ven., Trin., Guyana, Guyana Fr., Bras., Par.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., jul., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia helminthorrhiza", "TEMP_NombreComun": "Flotador.", "Testigo": "(A.Rodrguez 370, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Bol. y Ven., Guyana, Surinam, Bras., Par.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., jun., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia hexapetala", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Zamora & Chacn 1405; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "EUA, CR, Col.-Chile, S Bras., Par., Uru., Arg., introd. en Eur.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun.-ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia hyssopifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(F. Araya et al. 393, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras., Antillas, trps. y subtrps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-abr., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia inclinata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(U. Chavarra 666, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guyana, Surinam, Bras., Par., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., jul.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia latifolia", "TEMP_NombreComun": "Canario, clavel de monte", "Testigo": "(J. Gonzlez 1541, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Hond.-Bol. y Ven., Trin., Guayanas, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., jul.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia leptocarpa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Fletes 442, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "EUA-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Par., Uru., Arg., Antillas, Africa y Madag.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., abr., ago.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia nervosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Espinoza 1341, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Bel., Hond.-Bol. y Ven., Guayanas, Bras., Par.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., mar., ago., oct., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia octovalvis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Penneys 473, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA-Chile y Ven., Trin. & Tob., Guayanas, Bras., Par., Arg., Antillas, Bahamas, trps. y subtrps. del Viejo Mundo.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia palustris", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Almeda et al. 3024, MO).", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "E Can. y EUA, Guat., CR, Col., Antillas Mayores, Eurasia, Africa, Socotra, introd. en N.Z., Hawai.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl.(?).", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia peploides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(G. Herrera 7583, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "EUA-Chile y Ven., Bras., Par., Uru., Arg., Antillas Mayores, E Asia, introd. en Austral., N.Z., Oceana.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., [mar.???], jul.--set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia peruviana", "TEMP_NombreComun": "Clavillo", "Testigo": "(A.Rodrguez 4133, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S EUA, S Mx. (Chis.)-Chile y Ven., Trin., Bras., Par., Uru., Arg., Antillas Mayores, introd. trps. de Asia, Austral.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia rigida", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(M. M. Chavarra 930, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Col., Bol., Ven., Guyana, Surinam, Bras.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., feb., jul., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia sedoides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Q. Jimnez 1749, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx.-Bol. y Ven., Guyana, Bras., Par., Antillas Mayores.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., ago., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ludwigia torulosa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Barringer 1698, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. (Tab.) y Bel., Hond.-Bol., Ven., Guayanas, Bras., Par., Antillas Mayores (Cuba).", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., set.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oenothera elata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(B. Gamboa 1605, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "O EUA-Guat., El Salv., CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. feb., abr., jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oenothera epilobiifolia", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(B. Gamboa 425, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx. y Guat., CR, Col.-Per y Ven.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., abr., jun.-set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oenothera kunthiana", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "None", "Origen": null, "Epoca_Fls": null, "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oenothera laciniata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 6366, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nativa de E EUA, introd. y naturalizada en O EUA (Calif.), Mx. y Guat., CR y Pan., Ecua. y Per,\rBras., Par., Arg., Bermudas, Hawai, Eurasia, S frica, Austral. (", "Origen": "Naturalizada", "Epoca_Fls": "Fl. abr., [jun.???], ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oenothera rosea", "TEMP_NombreComun": "Rosilla", "Testigo": "(C. Herrera 3, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "O EUA-El Salv. y Hond., CR, Col.-Chile, Antillas Mayores, Bermudas, introd. en S Africa y Madag., etc.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene., mar., jun.-ago., oct., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Oenothera tetraptera", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(M. M. Chavarra 798, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nativa de S EUA y Mx., introd. y naturalizada en Guat. y Hond., CR, Col.-Bol. y Ven., Antillas Mayores (Jam.), Africa, S Asia, etc.", "Origen": "Naturalizada", "Epoca_Fls": "Fl. abr., may., ago.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Botrychium decompositum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez 7157, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Botrychium jenmanii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, CR, Ant.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Botrychium schaffneri", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "None", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Botrychium underwoodianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 2835, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CA, Ant., SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Botrychium virginianum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & M. Coto 2718, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "NA, CA, Ant., SA, Europa, Asia", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Cheiroglossa palmata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "G. Herrera & W. Gamboa 5989, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA, Ant., SA,  Vietnam, Zaire, Runion, Madagascar", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ophioglossum crotalophoroides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "L. Gmez 7110, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA, Espaola, SA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ophioglossum engelmannii", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Skutch 4918, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ophioglossum nudicaule", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas et al. 1502, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "USA, Mx., CA, Ant., SA,  Africa, Australia, Asia tropical", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ophioglossum reticulatum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Rojas & B. Gamboa 2929, CR", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx., CA, Ant., SA, Asia, Africa tropical", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "x", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Agonandra macrocarpa", "TEMP_NombreComun": "Limoncillo, rat\u00f3n, mel\u00f3n.", "Testigo": "(U. Chavarra 753; INB, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "S Mx., Hond.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., nov., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Aa paleacea", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(R. L. Rodrguez 1561, USJ)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Bol.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. may.-jul.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acineta densa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "A. Cascante 2247, CR", "Etimologia": "El nombre gen\u00e9rico Acineta procede del griego \"akinetos\" que significa 'inm\u00f3vil' en referencia a su r\u00edgido labelo (labio), osea el labelo est\u00e1 firmemente unido a la columna y el ep\u00edteto densa significa \"con flores densas\".", "Descripcion_Diagnostica": "Ep\u00edfitas cespitosas grandes con pseudobulbos sulcados y varias hojas plegadas, la inflorescencia es un racimo lateral p\u00e9ndulo, flores grandes c\u00f3ncavas, labelo con un callo complejo.", "Distr_Nacional": "Valle Central, Cordillera Volc\u00e1nica Central en ambas vertientes.", "Distr_Mundial": "El Salvador, Costa Rica.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Flores en marzo y setiembre", "Epoca_Frs": "Frutos de abril a junio y octubre a diciembre", "Usos": "Es una especie ornamental por la belleza de sus flores."}, {"Taxon": "Acostaea costaricensis", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Bello 2140, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Ecua.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar., may.-jul., set., nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Acrorchis roseola", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": " (Herrera et al. 6379, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR y Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar.-ago., oct.-dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Ada chlorops", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Dryer 929; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Pan.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., set.-nov.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Amparoa beloglossa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(J. F. Morales 4943, INB)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-CR.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. set., oct.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Arpophyllum giganteum", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Herrera 1570; CR, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Mx.-Col. y Ven., Antillas", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-mar", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Aspasia epidendroides", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Grayum et al. 4931; CR, MO, SEL)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Guat.-Col", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. ene.-may., jul., set., dic", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Aspasia principissa", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Burger & Liesner 6469; CR, F, MO)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "Nic.-Col.", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. mar., abr., dic", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Barbosella dolichorhiza", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Brenes 166; AMES, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR-Per", "Origen": "Nativa", "Epoca_Fls": "Fl. jun., set.-dic", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}, {"Taxon": "Barbosella geminata", "TEMP_NombreComun": null, "Testigo": "(Todzia 559, CR)", "Etimologia": null, "Descripcion_Diagnostica": null, "Distr_Nacional": null, "Distr_Mundial": "CR", "Origen": "End\u00e9mica", "Epoca_Fls": "Fl. feb.-may., jul., set., dic.", "Epoca_Frs": null, "Usos": null}]}
